var asigObject = {"E.T.S. de Arquitectura": {"Grado en Fundamentos de Arquitectura": [{"ca": 2330001, "da": "Construcci\u00f3n 1"}, {"ca": 2330002, "da": "Dibujo 1. Geometr\u00eda y Percepci\u00f3n"}, {"ca": 2330003, "da": "Fundamentos F\u00edsicos de las Estructuras"}, {"ca": 2330004, "da": "Historia, Teor\u00eda y Composici\u00f3n Arquitect\u00f3nicas 1"}, {"ca": 2330005, "da": "Proyectos 1"}, {"ca": 2330006, "da": "Dibujo 2. Expresi\u00f3n y Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 2330007, "da": "Estructuras 1"}, {"ca": 2330008, "da": "Fundamentos Matem\u00e1ticos para la Arquitectura 1"}, {"ca": 2330009, "da": "Proyectos 2"}, {"ca": 2330010, "da": "Urbanismo 1"}, {"ca": 2330011, "da": "Dibujo 3. An\u00e1lisis Gr\u00e1fico"}, {"ca": 2330012, "da": "Fundamentos Matem\u00e1ticos para la Arquitectura 2"}, {"ca": 2330013, "da": "Historia, Teor\u00eda y Composiciones Arquitect\u00f3nicas 2"}, {"ca": 2330014, "da": "Proyectos 3"}, {"ca": 2330015, "da": "Taller de Arquitectura 1"}, {"ca": 2330016, "da": "Acodicionamiento e Instalaciones 1"}, {"ca": 2330017, "da": "Construcci\u00f3n 2"}, {"ca": 2330018, "da": "Fundamentos F\u00edsicos de las Instalaciones y el Acondicionamiento"}, {"ca": 2330019, "da": "Proyectos 4"}, {"ca": 2330020, "da": "Taller de Arquitectura 2"}, {"ca": 2330021, "da": "Construcci\u00f3n 3"}, {"ca": 2330022, "da": "Dibujo 4. Ideaci\u00f3n y Configuraci\u00f3n"}, {"ca": 2330023, "da": "Estructuras 2"}, {"ca": 2330024, "da": "Proyectos 5"}, {"ca": 2330025, "da": "Taller de Arquitectura 3"}, {"ca": 2330026, "da": "Acondicionamiento e Instalaciones 2"}, {"ca": 2330027, "da": "Mec\u00e1nica del Suelo y Cimentaciones"}, {"ca": 2330028, "da": "Proyectos 6"}, {"ca": 2330029, "da": "Taller de Arquitectura 4"}, {"ca": 2330030, "da": "Urbanismo 2"}, {"ca": 2330031, "da": "Acondicionamiento e Instalaciones 3"}, {"ca": 2330032, "da": "Construcci\u00f3n 4"}, {"ca": 2330033, "da": "Proyectos 7"}, {"ca": 2330034, "da": "Taller de Arquitectura 5"}, {"ca": 2330035, "da": "Urbanismo 3"}, {"ca": 2330036, "da": "Construcci\u00f3n 5"}, {"ca": 2330037, "da": "Estructuras 3"}, {"ca": 2330038, "da": "Historia, Teor\u00eda y Composici\u00f3n Arquitect\u00f3nicas 3"}, {"ca": 2330039, "da": "Proyectos 8"}, {"ca": 2330040, "da": "Taller de Arquitectura 6"}, {"ca": 2330042, "da": "Arquitectura y Patrimonio"}, {"ca": 2330043, "da": "Complementos de Mec\u00e1nica del Suelo y Cimentaciones"}, {"ca": 2330044, "da": "Construcci\u00f3n Medioambiental y Tecnolog\u00edas Sostenibles"}, {"ca": 2330045, "da": "Dibujo y Vanguardia"}, {"ca": 2330046, "da": "El Espacio P\u00fablico en el Planeamiento"}, {"ca": 2330047, "da": "Energ\u00eda y Sostenibilidad en Arquitectura"}, {"ca": 2330048, "da": "Estructuras Especiales en Arquitectura"}, {"ca": 2330049, "da": "Fundamentos del Habitar"}, {"ca": 2330050, "da": "Historia, Teor\u00eda y Composici\u00f3n Arquitect\u00f3nicas 4"}, {"ca": 2330051, "da": "Paisaje, Ciudad y Arquitectura en Andaluc\u00eda"}, {"ca": 2330052, "da": "Proyectos 9"}, {"ca": 2330053, "da": "Taller de Arquitectura 7"}, {"ca": 2330055, "da": "Urbanismo 4"}, {"ca": 2330056, "da": "Ac\u00fastica Aplicada a la Arquitectura y el Urbanismo"}, {"ca": 2330057, "da": "An\u00e1lisis de Datos y Localizaci\u00f3n de Recursos Urbanos"}, {"ca": 2330058, "da": "Arquitectura de las Am\u00e9ricas"}, {"ca": 2330059, "da": "Arquitectura y Medioambiente"}, {"ca": 2330060, "da": "Arquitectura y Sostenibilidad"}, {"ca": 2330061, "da": "Arquitectura, Paisaje y Territorio"}, {"ca": 2330062, "da": "Cimentaciones: Patolog\u00eda y Recalces"}, {"ca": 2330063, "da": "Construcci\u00f3n 6"}, {"ca": 2330064, "da": "Dibujo y M\u00e1quina"}, {"ca": 2330065, "da": "Dibujo y Patrimonio"}, {"ca": 2330066, "da": "Evoluci\u00f3n y Concepto de los Sistemas Constructivos. De la tradici\u00f3n a la Innovaci\u00f3n"}, {"ca": 2330067, "da": "Instalaciones y Sistemas para el Dise\u00f1o de Edificios Eficientes e Inteligentes"}, {"ca": 2330068, "da": "Intervenci\u00f3n Estructural en Edificaciones Existentes"}, {"ca": 2330069, "da": "Patrimonio Urbano y Planeamiento"}, {"ca": 2330070, "da": "Planeamiento y Sostenibilidad"}, {"ca": 2330072, "da": "Proyectos 10"}, {"ca": 2330073, "da": "T\u00e9cnicas Num\u00e9ricas para el C\u00e1lculo y Dise\u00f1o en Arquitectura. Dise\u00f1o Param\u00e9trico"}], "M.U. en Innovaci\u00f3n en Arquitectura: Tecnolog\u00eda y Dise\u00f1o (2022)": [{"ca": 52080001, "da": "Aplicaci\u00f3n de la Metodolog\u00eda BIM al Dise\u00f1o de Estructuras"}, {"ca": 52080002, "da": "Arquitectura e Innovaci\u00f3n: Antecedentes"}, {"ca": 52080003, "da": "Arquitectura e Innovaci\u00f3n: Modelos"}, {"ca": 52080004, "da": "BIM: Integraci\u00f3n Transversal de Tareas. Procedimientos de Predicci\u00f3n, Modelizaci\u00f3n y Prototipado"}, {"ca": 52080005, "da": "Construcci\u00f3n ligera: Taxonom\u00eda, Elecci\u00f3n de Casos Ejemplares y Estudios Comparados. Sistematizaci\u00f3n"}, {"ca": 52080006, "da": "Evaluaci\u00f3n Medioambiental de Edificios en Fase de Dise\u00f1o: Herramientas LCA/BIM. Tipolog\u00edas de M\u00ednimo"}, {"ca": 52080007, "da": "Materialidad. El Proyecto de Arquitectura como B\u00fasqueda de Soluciones a partir del Conocimiento de l"}, {"ca": 52080008, "da": "Modelo Avanzado de Geometr\u00edas Complejas en Arquitectura. Software Param\u00e9trico para la Optimizaci\u00f3n"}, {"ca": 52080009, "da": "T\u00e1cticas de Dise\u00f1o Innovadoras en Procesos Socioespaciales Sostenibles"}], "M\u00e1ster Universitario en Arquitectura": [{"ca": 51530001, "da": "Planeamiento y Proyectos Urbanos"}, {"ca": 51530002, "da": "Proyectos Avanzados en Arquitectura"}, {"ca": 51530003, "da": "Construcci\u00f3n e Instalaciones"}, {"ca": 51530004, "da": "Estructuras y Cimentaciones"}], "M\u00e1ster Universitario en Arquitectura y Patrimonio Hist\u00f3rico (2023)": [{"ca": 52190001, "da": "Contexto Jur\u00eddico y Administrativo del Trabajo Patrimonial"}, {"ca": 52190002, "da": "Contorno Cultural y Enfoque Interdisciplinar del Trabajo Patrimonial"}, {"ca": 52190003, "da": "Criterios, M\u00e9todos y T\u00e9cnicas en los Proyectos de Conservaci\u00f3n/modificaci\u00f3n del Patrimonio Hist\u00f3rico"}, {"ca": 52190004, "da": "Interpretaci\u00f3n Hist\u00f3rica y Musealizaci\u00f3n"}, {"ca": 52190005, "da": "Introducci\u00f3n al Patrimonio Hist\u00f3rico"}, {"ca": 52190006, "da": "Patrimonio Hist\u00f3rico y Dinamizaci\u00f3n Cultural"}, {"ca": 52190007, "da": "Proyecto Patrimonial de Intervenci\u00f3n: Metodolog\u00eda"}, {"ca": 52190008, "da": "Proyecto Patrimonial de Investigaci\u00f3n: Metodolog\u00eda"}], "M\u00e1ster Universitario en Ciudad y Arquitectura Sostenibles": [{"ca": 51660001, "da": "Bases Territoriales, Urbanas e Infraestructurales para la Regeneraci\u00f3n Social y Material del H\u00e1bitat"}, {"ca": 51660002, "da": "Confort y Salud en el H\u00e1bitat"}, {"ca": 51660003, "da": "Criterios Ambientales y Tecnolog\u00edas Blandas para el Dise\u00f1o Arquitect\u00f3nico Ecoeficiente"}, {"ca": 51660004, "da": "El Paisaje como Interpretaci\u00f3n Social de la Realidad"}, {"ca": 51660005, "da": "Flujos y V\u00ednculos: Materiales y Productos para el Siglo XXI"}, {"ca": 51660006, "da": "Fundamentos Transdisciplinares de la Sostenibilidad"}, {"ca": 51660007, "da": "La Arquitectura en la Relaci\u00f3n de lo Vivo con lo no Vivo"}, {"ca": 51660008, "da": "La Energ\u00eda en los Procesos Edificatorios y Urbanos"}, {"ca": 51660009, "da": "Metodolog\u00edas de Innovaci\u00f3n para el Pensamiento y la Acci\u00f3n"}, {"ca": 51660010, "da": "Nuevos Escenarios Arquitect\u00f3nicos"}, {"ca": 51660011, "da": "Pol\u00edticas y Estrategias para la Regeneraci\u00f3n Urbana Integrada"}, {"ca": 51660012, "da": "Proyectos de Regeneraci\u00f3n: Acci\u00f3n y Materialidad"}, {"ca": 51660013, "da": "Proyectos de Regeneraci\u00f3n: Investigaci\u00f3n, Dise\u00f1o Avanzado, Creatividad y \u00c9tica"}], "M\u00e1ster Universitario en Peritaci\u00f3n y Reparaci\u00f3n de Edificios": [{"ca": 50400001, "da": "Acciones sobre la Calidad Medioambiental"}, {"ca": 50400002, "da": "Evaluaci\u00f3n de Da\u00f1os en Estructuras en Edificios"}, {"ca": 50400003, "da": "Evaluaci\u00f3n de Da\u00f1os en la Envolvente del Edificio"}, {"ca": 50400004, "da": "Evaluaci\u00f3n de Da\u00f1os por el Terreno y la Cimentaci\u00f3n"}, {"ca": 50400005, "da": "Evaluaci\u00f3n y Reparaci\u00f3n de Da\u00f1os en la Urbanizaci\u00f3n"}, {"ca": 50400006, "da": "Procedimiento de Diagnosis de Da\u00f1os"}, {"ca": 50400007, "da": "Reparaci\u00f3n de Da\u00f1os en Estructuras en Edificios"}, {"ca": 50400008, "da": "Reparaci\u00f3n de Da\u00f1os en la Envolvente del Edificio"}, {"ca": 50400009, "da": "Reparaci\u00f3n de Da\u00f1os por el Terreno y la Cimentaci\u00f3n"}, {"ca": 50400010, "da": "Seguridad y Salud en Trabajos de Reparaci\u00f3n. Gesti\u00f3n de Riesgos y Siniestros"}, {"ca": 50400012, "da": "Trabajos Previos en Edificios"}], "M\u00e1ster Universitario en Urbanismo, Planeamiento y Dise\u00f1o Urbano": [{"ca": 50430001, "da": "Contexto Disciplinar del Urbanismo"}, {"ca": 50430002, "da": "Contexto Regulador del Planeamiento"}, {"ca": 50430003, "da": "Dise\u00f1o Urbano y Espacio P\u00fablico"}, {"ca": 50430004, "da": "Enfoque Transdisciplinar del Planeamiento"}, {"ca": 50430005, "da": "Gobernanza, Territorio y Suelo"}, {"ca": 50430006, "da": "Instrumentos para la Intervenci\u00f3n"}, {"ca": 50430011, "da": "Procesos Urbano-Territoriales y su Interpretaci\u00f3n"}, {"ca": 50430012, "da": "Redes y Nodos Territoriales en el Planeamiento"}, {"ca": 50430013, "da": "Territorio y Turismo: Planificaci\u00f3n Ecoeficiente"}, {"ca": 50430014, "da": "Vivienda y Producci\u00f3n de Ciudad: El Proyecto Residencial"}]}, "E.T.S. de Ingenier\u00eda": {"Doble M.U. en Ingenier\u00eda Industrial y Organizaci\u00f3n Industrial y Gesti\u00f3n Emp": [{"ca": 51960001, "da": "Ampliaci\u00f3n de Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 51960002, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 51960003, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos II"}, {"ca": 51960004, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos III"}, {"ca": 51960005, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n"}, {"ca": 51960006, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n II"}, {"ca": 51960011, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial"}, {"ca": 51960012, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial II"}, {"ca": 51960013, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 51960014, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial II"}, {"ca": 51960015, "da": "Gesti\u00f3n de la Calidad"}, {"ca": 51960016, "da": "Ingenier\u00eda del Transporte"}, {"ca": 51960017, "da": "Ingenier\u00eda Estructural"}, {"ca": 51960018, "da": "Ingenier\u00eda Estructural II"}, {"ca": 51960019, "da": "Ingenier\u00eda Estructural III"}, {"ca": 51960020, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas"}, {"ca": 51960021, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas II"}, {"ca": 51960024, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 51960025, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica II"}, {"ca": 51960026, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 51960027, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n II"}, {"ca": 51960028, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica"}, {"ca": 51960029, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica II"}, {"ca": 51960030, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica III"}, {"ca": 51960031, "da": "Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos II"}, {"ca": 51960032, "da": "An\u00e1lisis y Procesamiento de Datos"}, {"ca": 51960033, "da": "Dise\u00f1o y Gesti\u00f3n Avanzadas de Cadenas de Suministro"}, {"ca": 51960034, "da": "Eficiencia y Productividad"}, {"ca": 51960035, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51960036, "da": "Gesti\u00f3n Integrada de Operaciones en Sistemas Productivos y de Servicios"}, {"ca": 51960037, "da": "Herramientas Cuantitativas de Toma de Decisiones"}, {"ca": 51960038, "da": "Inform\u00e1tica de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 51960039, "da": "Innovaci\u00f3n y Prevenci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 51960040, "da": "Instrumentos de Gesti\u00f3n Empresarial"}, {"ca": 51960041, "da": "M\u00e9todos Cuantitativos Avanzados de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 51960042, "da": "Modelado de Sistemas Din\u00e1micos"}, {"ca": 51960043, "da": "Modelado y Optimizaci\u00f3n de Problemas de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 51960044, "da": "Redes de Transporte y Distribuci\u00f3n"}, {"ca": 51960045, "da": "Sistemas Avanzados de Producci\u00f3n"}, {"ca": 51960046, "da": "Sistemas Inteligentes de Mantenimiento"}, {"ca": 51960048, "da": "Gesti\u00f3n de Proyectos Industriales"}, {"ca": 51960049, "da": "Organizaci\u00f3n del Trabajo y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 51960050, "da": "T\u00e9cnicas de Control de Gesti\u00f3n"}], "Doble M.U. en Ingenier\u00eda Industrial y en Ingenier\u00eda Ambiental": [{"ca": 51930001, "da": "Ampliaci\u00f3n de Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 51930002, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 51930003, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos II"}, {"ca": 51930004, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos III"}, {"ca": 51930005, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n"}, {"ca": 51930006, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n II"}, {"ca": 51930011, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial"}, {"ca": 51930012, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial II"}, {"ca": 51930013, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 51930014, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial II"}, {"ca": 51930015, "da": "Gesti\u00f3n de la Calidad"}, {"ca": 51930016, "da": "Ingenier\u00eda del Transporte"}, {"ca": 51930017, "da": "Ingenier\u00eda Estructural"}, {"ca": 51930018, "da": "Ingenier\u00eda Estructural II"}, {"ca": 51930019, "da": "Ingenier\u00eda Estructural III"}, {"ca": 51930020, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas"}, {"ca": 51930021, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas II"}, {"ca": 51930024, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 51930025, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica II"}, {"ca": 51930026, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 51930027, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica (MIAM)"}, {"ca": 51930028, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica II"}, {"ca": 51930029, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica III"}, {"ca": 51930030, "da": "Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos II"}, {"ca": 51930031, "da": "An\u00e1lisis de Ciclo de Vida"}, {"ca": 51930032, "da": "Biorrefiner\u00edas"}, {"ca": 51930033, "da": "Biotecnolog\u00eda Avanzada"}, {"ca": 51930034, "da": "Dise\u00f1o de Plantas de Tratamiento de Aguas"}, {"ca": 51930035, "da": "Econom\u00eda Circular y Sostenibilidad"}, {"ca": 51930036, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51930037, "da": "Energ\u00eda y Medioambiente"}, {"ca": 51930038, "da": "Evaluaci\u00f3n de la Calidad Ambiental"}, {"ca": 51930039, "da": "Gesti\u00f3n Ambiental en la Industria"}, {"ca": 51930040, "da": "Ingenier\u00eda de la Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica"}, {"ca": 51930041, "da": "Ingenier\u00eda de Residuos"}, {"ca": 51930042, "da": "Ingenier\u00eda y Control de la Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica"}, {"ca": 51930043, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos en la Ingenier\u00eda Qu\u00edmica y Ambiental"}, {"ca": 51930044, "da": "Remediaci\u00f3n de Suelos"}, {"ca": 51930045, "da": "Seguridad Industrial"}, {"ca": 51930046, "da": "Sistemas Ambientales"}, {"ca": 51930047, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica"}, {"ca": 51930048, "da": "Tecnolog\u00edas Avanzadas de Depuraci\u00f3n"}, {"ca": 51930050, "da": "Gesti\u00f3n de Proyectos Industriales"}, {"ca": 51930051, "da": "Organizaci\u00f3n del Trabajo y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 51930052, "da": "T\u00e9cnicas de Control de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 51930054, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n II"}], "Doble M.U. en Ingenier\u00eda Industrial y en Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica": [{"ca": 51970001, "da": "Ampliaci\u00f3n de Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 51970002, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 51970003, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos II"}, {"ca": 51970004, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos III"}, {"ca": 51970005, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n"}, {"ca": 51970006, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n II"}, {"ca": 51970011, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial"}, {"ca": 51970012, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial II"}, {"ca": 51970013, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 51970014, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial II"}, {"ca": 51970015, "da": "Gesti\u00f3n de la Calidad"}, {"ca": 51970016, "da": "Ingenier\u00eda del Transporte"}, {"ca": 51970017, "da": "Ingenier\u00eda Estructural"}, {"ca": 51970018, "da": "Ingenier\u00eda Estructural II"}, {"ca": 51970019, "da": "Ingenier\u00eda Estructural III"}, {"ca": 51970020, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas"}, {"ca": 51970021, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas II"}, {"ca": 51970024, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 51970025, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica II"}, {"ca": 51970026, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 51970027, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n II"}, {"ca": 51970028, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica"}, {"ca": 51970029, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica II"}, {"ca": 51970030, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica III"}, {"ca": 51970031, "da": "Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos II"}, {"ca": 51970032, "da": "An\u00e1lisis Transitorio y Din\u00e1mico de Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 51970033, "da": "Calidad y Eficiencia del Suministro El\u00e9ctrico"}, {"ca": 51970034, "da": "Comunicaciones, Telecontrol y Automatizaci\u00f3n de Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 51970035, "da": "Dispositivos y Sistemas AC/DC"}, {"ca": 51970036, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51970037, "da": "Generaci\u00f3n El\u00e9ctrica Renovable"}, {"ca": 51970038, "da": "Laboratorio de An\u00e1lisis de Redes El\u00e9ctricas"}, {"ca": 51970039, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos para Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 51970040, "da": "Operaci\u00f3n y Control de Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 51970041, "da": "Optimizaci\u00f3n Metaheur\u00edstica y Predicci\u00f3n en Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 51970042, "da": "Programaci\u00f3n de la Generaci\u00f3n y Mercados de Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 51970043, "da": "Redes Activas de Distribuci\u00f3n y Gesti\u00f3n de la Demanda"}, {"ca": 51970044, "da": "Sistemas Digitales de Medida y Protecci\u00f3n de Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 51970047, "da": "Gesti\u00f3n de Proyectos Industriales"}, {"ca": 51970048, "da": "Organizaci\u00f3n del Trabajo y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 51970049, "da": "T\u00e9cnicas de Control de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 51970051, "da": "Transitorios en M\u00e1quinas y Accionamientos El\u00e9ctricos"}], "Doble M.U. en Ingenier\u00eda Industrial y en Sistemas de Energ\u00eda T\u00e9rmica": [{"ca": 51980001, "da": "Ampliaci\u00f3n de Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 51980002, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 51980003, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos II"}, {"ca": 51980004, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos III"}, {"ca": 51980005, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n"}, {"ca": 51980006, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n II"}, {"ca": 51980011, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial"}, {"ca": 51980012, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial II"}, {"ca": 51980013, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 51980014, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial II"}, {"ca": 51980015, "da": "Gesti\u00f3n de la Calidad"}, {"ca": 51980016, "da": "Ingenier\u00eda del Transporte"}, {"ca": 51980017, "da": "Ingenier\u00eda Estructural"}, {"ca": 51980018, "da": "Ingenier\u00eda Estructural II"}, {"ca": 51980019, "da": "Ingenier\u00eda Estructural III"}, {"ca": 51980020, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas"}, {"ca": 51980021, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas II"}, {"ca": 51980024, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 51980025, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica II"}, {"ca": 51980026, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 51980027, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n II"}, {"ca": 51980028, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica"}, {"ca": 51980029, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica II"}, {"ca": 51980030, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica III"}, {"ca": 51980031, "da": "Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos II"}, {"ca": 51980032, "da": "Centrales Termosolares"}, {"ca": 51980033, "da": "Combusti\u00f3n en Motores T\u00e9rmicos"}, {"ca": 51980034, "da": "Diagnosis, Ensayos y Certificaci\u00f3n de Sistemas de Producci\u00f3n de Potencia"}, {"ca": 51980035, "da": "Dise\u00f1o Eficiente en Instalaciones de Desalaci\u00f3n de Agua"}, {"ca": 51980036, "da": "Dise\u00f1o, Operaci\u00f3n y Mantenimiento de Centrales de Gas"}, {"ca": 51980037, "da": "Dise\u00f1o, Operaci\u00f3n y Manten\u00a1miento de Centrales de Vapor"}, {"ca": 51980038, "da": "Edificios de Alta Eficiencia Energ\u00e9tica"}, {"ca": 51980039, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51980040, "da": "Energ\u00eda Solar en Procesos T\u00e9rmicos"}, {"ca": 51980041, "da": "Gesti\u00f3n Energ\u00e9tica en la Industria"}, {"ca": 51980042, "da": "Simulaci\u00f3n y Optimizaci\u00f3n de Sistemas de Energ\u00eda T\u00e9rmica"}, {"ca": 51980044, "da": "Gesti\u00f3n de Proyectos Industriales"}, {"ca": 51980045, "da": "Organizaci\u00f3n del Trabajo y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 51980046, "da": "T\u00e9cnicas de Control de Gesti\u00f3n"}], "Doble M.U.en Ingenier\u00eda Industrial e Ing.Electr\u00f3nica, Rob\u00f3tica y Autom\u00e1tica": [{"ca": 51940001, "da": "Ampliaci\u00f3n de Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 51940002, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 51940003, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos II"}, {"ca": 51940004, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos III"}, {"ca": 51940005, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n"}, {"ca": 51940006, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n II"}, {"ca": 51940011, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial"}, {"ca": 51940012, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial II"}, {"ca": 51940013, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 51940014, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial II"}, {"ca": 51940015, "da": "Gesti\u00f3n de la Calidad"}, {"ca": 51940016, "da": "Ingenier\u00eda del Transporte"}, {"ca": 51940017, "da": "Ingenier\u00eda Estructural"}, {"ca": 51940018, "da": "Ingenier\u00eda Estructural II"}, {"ca": 51940019, "da": "Ingenier\u00eda Estructural III"}, {"ca": 51940020, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas"}, {"ca": 51940021, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas II"}, {"ca": 51940024, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 51940025, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica II"}, {"ca": 51940026, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 51940027, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n II"}, {"ca": 51940028, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica"}, {"ca": 51940029, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica II"}, {"ca": 51940030, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica III"}, {"ca": 51940031, "da": "Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos II"}, {"ca": 51940032, "da": "Automatizaci\u00f3n de Edificios Inteligentes"}, {"ca": 51940033, "da": "Comunicaciones Industriales"}, {"ca": 51940034, "da": "Control de Sistemas de Distribuci\u00f3n"}, {"ca": 51940035, "da": "Control en Veh\u00edculos"}, {"ca": 51940036, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51940037, "da": "Micro y Nano Electr\u00f3nica"}, {"ca": 51940038, "da": "Microsistemas y Nanotecnolog\u00edas"}, {"ca": 51940039, "da": "Optimizaci\u00f3n y Control en Sistemas de Energ\u00eda"}, {"ca": 51940040, "da": "Percepci\u00f3n en Autom\u00e1tica y Rob\u00f3tica"}, {"ca": 51940041, "da": "Proyectos de Automatizaci\u00f3n"}, {"ca": 51940042, "da": "Proyectos de Rob\u00f3tica"}, {"ca": 51940043, "da": "Redes Inal\u00e1mbricas de Sensores"}, {"ca": 51940044, "da": "Rob\u00f3tica M\u00f3vil y de Servicios"}, {"ca": 51940045, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos para Aplicaciones Aeroespaciales"}, {"ca": 51940046, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos para Gesti\u00f3n de Energ\u00edas Renovables"}, {"ca": 51940047, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos para Smart Grids"}, {"ca": 51940049, "da": "Gesti\u00f3n de Proyectos Industriales"}, {"ca": 51940050, "da": "Organizaci\u00f3n del Trabajo y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 51940051, "da": "T\u00e9cnicas de Control de Gesti\u00f3n"}], "Doble M.U.en Ingenier\u00eda Industrial y Dise\u00f1o Avanzado en Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica": [{"ca": 51920001, "da": "Ampliaci\u00f3n de Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 51920002, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 51920003, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos II"}, {"ca": 51920004, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos III"}, {"ca": 51920005, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n"}, {"ca": 51920006, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n II"}, {"ca": 51920011, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial"}, {"ca": 51920012, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial II"}, {"ca": 51920013, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 51920014, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial II"}, {"ca": 51920015, "da": "Gesti\u00f3n de la Calidad"}, {"ca": 51920016, "da": "Ingenier\u00eda del Transporte"}, {"ca": 51920017, "da": "Ingenier\u00eda Estructural"}, {"ca": 51920018, "da": "Ingenier\u00eda Estructural II"}, {"ca": 51920019, "da": "Ingenier\u00eda Estructural III"}, {"ca": 51920020, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas"}, {"ca": 51920021, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas II"}, {"ca": 51920024, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 51920025, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica II"}, {"ca": 51920026, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 51920027, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n II"}, {"ca": 51920028, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica"}, {"ca": 51920029, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica II"}, {"ca": 51920030, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica III"}, {"ca": 51920031, "da": "Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos II"}, {"ca": 51920032, "da": "Aplicaci\u00f3n de M\u00e9todos Computacionales al Dise\u00f1o Mec\u00e1nico"}, {"ca": 51920033, "da": "Biomec\u00e1nica"}, {"ca": 51920034, "da": "Din\u00e1mica de Sistemas Multicuerpo"}, {"ca": 51920035, "da": "Din\u00e1mica de S\u00f3lidos"}, {"ca": 51920036, "da": "El M\u00e9todo de los Elementos de Contorno"}, {"ca": 51920037, "da": "El M\u00e9todo de los Elementos Finitos"}, {"ca": 51920038, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51920039, "da": "Fundamentos y Simulaci\u00f3n de Procesos de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 51920040, "da": "Ingenier\u00eda de Materiales"}, {"ca": 51920041, "da": "Mec\u00e1nica de Fluidos Avanzada"}, {"ca": 51920042, "da": "Mec\u00e1nica de la Fractura y Fatiga Avanzadas"}, {"ca": 51920043, "da": "Mec\u00e1nica de Materiales Avanzados"}, {"ca": 51920044, "da": "Mec\u00e1nica de Medios Continuos no Lineal"}, {"ca": 51920045, "da": "M\u00e9todos Experimentales en Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica"}, {"ca": 51920046, "da": "M\u00e9todos Matem\u00e1ticos Avanzados en la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 51920048, "da": "Gesti\u00f3n de Proyectos Industriales"}, {"ca": 51920049, "da": "Organizaci\u00f3n del Trabajo y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 51920050, "da": "T\u00e9cnicas de Control de Gesti\u00f3n"}], "Doble M\u00e1ster Universitario en Ingenier\u00eda Industrial y en Ingenier\u00eda Qu\u00edmica": [{"ca": 51950005, "da": "Dise\u00f1o Integrado de Procesos y Productos"}, {"ca": 51950006, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51950007, "da": "Gesti\u00f3n Ambiental en la Industria"}, {"ca": 51950008, "da": "Gesti\u00f3n de Proyectos Industriales"}, {"ca": 51950009, "da": "Ingenier\u00eda de Reactores"}, {"ca": 51950010, "da": "Ingenier\u00eda y Supervisi\u00f3n de Plantas Qu\u00edmicas"}, {"ca": 51950011, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas"}, {"ca": 51950012, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas II"}, {"ca": 51950015, "da": "Operaci\u00f3n y Control de Plantas Qu\u00edmicas"}, {"ca": 51950016, "da": "Organizaci\u00f3n del Trabajo y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 51950017, "da": "Procesos Avanzados de Separaci\u00f3n"}, {"ca": 51950018, "da": "Simulaci\u00f3n Avanzada de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 51950019, "da": "T\u00e9cnicas de Control de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 51950020, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica"}, {"ca": 51950021, "da": "Ampliaci\u00f3n de Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 51950022, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n"}, {"ca": 51950023, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n II"}, {"ca": 51950024, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial"}, {"ca": 51950025, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial II"}, {"ca": 51950026, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 51950027, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial II"}, {"ca": 51950028, "da": "Gesti\u00f3n de la Calidad"}, {"ca": 51950029, "da": "Ingenier\u00eda del Transporte"}, {"ca": 51950030, "da": "Ingenier\u00eda Estructural"}, {"ca": 51950031, "da": "Ingenier\u00eda Estructural II"}, {"ca": 51950032, "da": "Ingenier\u00eda Estructural III"}, {"ca": 51950034, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 51950035, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica II"}, {"ca": 51950036, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 51950037, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n II"}, {"ca": 51950038, "da": "Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos II"}, {"ca": 51950039, "da": "Refino y Petroqu\u00edmica"}], "Doble M\u00e1ster Universitario en Ingenier\u00eda Qu\u00edmica y en Ingenier\u00eda Ambiental": [{"ca": 51990001, "da": "An\u00e1lisis de Ciclo de Vida"}, {"ca": 51990003, "da": "Dise\u00f1o de Plantas de Tratamiento de Aguas"}, {"ca": 51990004, "da": "Dise\u00f1o Integrado de Procesos y Productos"}, {"ca": 51990005, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51990006, "da": "Gesti\u00f3n Ambiental en la Industria"}, {"ca": 51990007, "da": "Gesti\u00f3n de la Calidad"}, {"ca": 51990008, "da": "Ingenier\u00eda de la Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica"}, {"ca": 51990009, "da": "Ingenier\u00eda de Reactores"}, {"ca": 51990010, "da": "Ingenier\u00eda de Residuos"}, {"ca": 51990011, "da": "Ingenier\u00eda y Supervisi\u00f3n de Plantas Qu\u00edmicas"}, {"ca": 51990012, "da": "Operaci\u00f3n y Control de Plantas Qu\u00edmicas"}, {"ca": 51990013, "da": "Organizaci\u00f3n del Trabajo"}, {"ca": 51990014, "da": "Procesos Avanzados de Separaci\u00f3n"}, {"ca": 51990015, "da": "Simulaci\u00f3n Avanzada de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 51990016, "da": "T\u00e9cnicas de Comunicaci\u00f3n y Habilidades Profesionales"}, {"ca": 51990017, "da": "Biorrefiner\u00edas"}, {"ca": 51990018, "da": "Biotecnolog\u00eda Avanzada"}, {"ca": 51990019, "da": "Econom\u00eda Circular y Sostenibilidad"}, {"ca": 51990020, "da": "Energ\u00eda y Medioambiente"}, {"ca": 51990021, "da": "Estancias en Laboratorios de Investigaci\u00f3n (15)"}, {"ca": 51990022, "da": "Evaluaci\u00f3n de la Calidad Ambiental"}, {"ca": 51990026, "da": "Seguridad Industrial"}], "Grado en Ingenier\u00eda Aeroespacial": [{"ca": 1970001, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 1970002, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 1970003, "da": "Empresa"}, {"ca": 1970004, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 1970005, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 1970006, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 1970007, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 1970008, "da": "Introducci\u00f3n a la Ingenier\u00eda Aeroespacial"}, {"ca": 1970009, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 1970010, "da": "Qu\u00edmica General"}, {"ca": 1970011, "da": "Ampliaci\u00f3n de F\u00edsica"}, {"ca": 1970012, "da": "Ampliaci\u00f3n de Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 1970013, "da": "Ciencia y Tecnolog\u00eda de Materiales Aeroespaciales"}, {"ca": 1970014, "da": "Elasticidad y Resistencia de Materiales"}, {"ca": 1970015, "da": "Termodin\u00e1mica"}, {"ca": 1970016, "da": "Control Autom\u00e1tico"}, {"ca": 1970017, "da": "Electrotecnia"}, {"ca": 1970018, "da": "Estad\u00edstica e Investigaci\u00f3n Operativa"}, {"ca": 1970019, "da": "Mec\u00e1nica de Fluidos I"}, {"ca": 1970020, "da": "M\u00e9todos Matem\u00e1ticos"}, {"ca": 1970021, "da": "Tecnolog\u00eda de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 1970022, "da": "Aerodin\u00e1mica I"}, {"ca": 1970023, "da": "Dise\u00f1o y Fabricaci\u00f3n Asistidos por Ordenador"}, {"ca": 1970024, "da": "Estructuras"}, {"ca": 1970025, "da": "Fundamentos de Propulsi\u00f3n"}, {"ca": 1970026, "da": "Ingenier\u00eda Electr\u00f3nica"}, {"ca": 1970027, "da": "Instalaciones El\u00e9ctricas Aeroportuarias"}, {"ca": 1970028, "da": "Mec\u00e1nica de Fluidos II"}, {"ca": 1970029, "da": "Operaciones Aeroportuarias y Transporte A\u00e9reo"}, {"ca": 1970030, "da": "Propagaci\u00f3n de Ondas y Compatibilidad Electromagn\u00e9tica"}, {"ca": 1970031, "da": "Sistemas de Propulsi\u00f3n"}, {"ca": 1970032, "da": "Construcci\u00f3n de Aeropuertos I"}, {"ca": 1970033, "da": "Estructuras Aeron\u00e1uticas"}, {"ca": 1970034, "da": "Estructuras Aeroportuarias I"}, {"ca": 1970035, "da": "Fundamentos de Navegaci\u00f3n A\u00e9rea"}, {"ca": 1970036, "da": "Gesti\u00f3n y Explotaci\u00f3n de Aeropuertos"}, {"ca": 1970037, "da": "Instalaciones de Fabricaci\u00f3n y Sistemas de Producci\u00f3n"}, {"ca": 1970038, "da": "Mec\u00e1nica de M\u00e1quinas y Vibraciones"}, {"ca": 1970039, "da": "Mec\u00e1nica de S\u00f3lidos"}, {"ca": 1970040, "da": "Mec\u00e1nica de Vuelo y Operaciones de Vuelo"}, {"ca": 1970041, "da": "Motores de Aeronaves"}, {"ca": 1970042, "da": "Planificaci\u00f3n y Dise\u00f1o de Aeropuertos"}, {"ca": 1970043, "da": "Se\u00f1ales y Sistemas de Radiofrecuencia"}, {"ca": 1970044, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos de Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1970045, "da": "Tecnolog\u00eda Electr\u00f3nica"}, {"ca": 1970046, "da": "Aerodin\u00e1mica II"}, {"ca": 1970047, "da": "Avi\u00f3nica"}, {"ca": 1970048, "da": "Avi\u00f3nica y Sistemas de Ayuda a la Navegaci\u00f3n"}, {"ca": 1970049, "da": "Construcci\u00f3n de Aeropuertos II"}, {"ca": 1970050, "da": "Estructuras Aeroportuarias II"}, {"ca": 1970051, "da": "Explotaci\u00f3n del Transporte A\u00e9reo"}, {"ca": 1970052, "da": "Gesti\u00f3n de Calidad"}, {"ca": 1970053, "da": "Gesti\u00f3n del Tr\u00e1fico A\u00e9reo"}, {"ca": 1970054, "da": "Instalaciones de Aeropuertos"}, {"ca": 1970055, "da": "Integraci\u00f3n de Sistemas y Pruebas Funcionales"}, {"ca": 1970056, "da": "Integridad Estructural de Sistemas Mec\u00e1nicos"}, {"ca": 1970057, "da": "Mec\u00e1nica del Vuelo"}, {"ca": 1970058, "da": "Mec\u00e1nica Orbital y Veh\u00edculos Espaciales"}, {"ca": 1970059, "da": "Meteorolog\u00eda"}, {"ca": 1970060, "da": "Sistemas de Aeronaves"}, {"ca": 1970061, "da": "Sistemas de Ayuda a la Navegaci\u00f3n"}, {"ca": 1970062, "da": "Sistemas El\u00e9ctricos en Aeronaves y Aeropuertos"}, {"ca": 1970063, "da": "Veh\u00edculos A\u00e9reos no Tripulados"}, {"ca": 1970064, "da": "An\u00e1lisis y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 1970066, "da": "C\u00e1lculo de Aeronaves"}, {"ca": 1970067, "da": "Construcci\u00f3n de Aeropuertos III"}, {"ca": 1970068, "da": "Electr\u00f3nica de Consumo"}, {"ca": 1970069, "da": "Matem\u00e1tica Computacional"}, {"ca": 1970070, "da": "Materiales Aeroespaciales"}, {"ca": 1970071, "da": "Metodolog\u00eda e Historia de la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 1970072, "da": "\u00d3ptica Aplicada"}, {"ca": 1970073, "da": "Proyectos Ingenier\u00eda Aeroespacial"}, {"ca": 1970075, "da": "Sistemas de Control y Guiado"}], "Grado en Ingenier\u00eda Civil": [{"ca": 2250001, "da": "Empresa"}, {"ca": 2250002, "da": "Estad\u00edstica e Investigaci\u00f3n Operativa"}, {"ca": 2250003, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 2250004, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2250005, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2250006, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2250007, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2250008, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2250009, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 2250010, "da": "Qu\u00edmica de los Materiales"}, {"ca": 2250011, "da": "Ampliaci\u00f3n de Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 2250012, "da": "Elasticidad"}, {"ca": 2250013, "da": "Electrotecnia"}, {"ca": 2250014, "da": "Geolog\u00eda Aplicada a la Ingenier\u00eda Civil"}, {"ca": 2250015, "da": "Hidr\u00e1ulica e Hidrolog\u00eda"}, {"ca": 2250016, "da": "Mec\u00e1nica de Suelo y Rocas"}, {"ca": 2250017, "da": "Mec\u00e1nica Racional"}, {"ca": 2250018, "da": "M\u00e9todos Matem\u00e1ticos"}, {"ca": 2250019, "da": "Resistencia de Materiales"}, {"ca": 2250020, "da": "Tecnolog\u00eda de Materiales de Construcci\u00f3n"}, {"ca": 2250021, "da": "Topograf\u00eda"}, {"ca": 2250022, "da": "Urbanismo y Ordenaci\u00f3n del Territorio"}, {"ca": 2250023, "da": "C\u00e1lculo de Estructuras"}, {"ca": 2250024, "da": "Caminos"}, {"ca": 2250025, "da": "Geotecnia"}, {"ca": 2250026, "da": "Infraestructuras Hidr\u00e1ulicas"}, {"ca": 2250027, "da": "Ingenier\u00eda Civil y Medio Ambiente"}, {"ca": 2250028, "da": "Obras Mar\u00edtimas"}, {"ca": 2250029, "da": "Estructuras de Hormig\u00f3n I"}, {"ca": 2250030, "da": "Estructuras Met\u00e1licas I"}, {"ca": 2250031, "da": "Ferrocarriles"}, {"ca": 2250032, "da": "Ingenier\u00eda Sanitaria"}, {"ca": 2250033, "da": "Procedimientos Generales de Construcci\u00f3n"}, {"ca": 2250034, "da": "Proyectos y Direcci\u00f3n de Obras"}, {"ca": 2250035, "da": "Ampliaci\u00f3n de C\u00e1lculo de Estructuras"}, {"ca": 2250036, "da": "Ampliaci\u00f3n de Hidr\u00e1ulica"}, {"ca": 2250037, "da": "Aprovechamientos Hidr\u00e1ulicos"}, {"ca": 2250038, "da": "Construcciones Civiles"}, {"ca": 2250039, "da": "Construcciones Prefabricadas"}, {"ca": 2250040, "da": "Construcciones Sanitarias"}, {"ca": 2250041, "da": "Estructuras de Hormig\u00f3n II"}, {"ca": 2250042, "da": "Estructuras Met\u00e1licas II"}, {"ca": 2250043, "da": "Hidrolog\u00eda Superficial y Subterr\u00e1nea"}, {"ca": 2250044, "da": "Infraestructura de Carreteras"}, {"ca": 2250045, "da": "Infraestructura Ferroviaria"}, {"ca": 2250046, "da": "Ingenier\u00eda del Transporte"}, {"ca": 2250047, "da": "Ingenier\u00eda y Explotaci\u00f3n Portuaria"}, {"ca": 2250048, "da": "Obras Geot\u00e9cnicas"}, {"ca": 2250049, "da": "Obras Hidr\u00e1ulicas"}, {"ca": 2250051, "da": "Servicios Urbanos"}, {"ca": 2250052, "da": "Terminales e Intercambiadores"}, {"ca": 2250054, "da": "Centrales Hidroel\u00e9ctricas"}, {"ca": 2250066, "da": "Est\u00e9tica de la Ingenier\u00eda Civil"}, {"ca": 2250067, "da": "An\u00e1lisis y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 2250068, "da": "Matem\u00e1tica Computacional"}, {"ca": 2250069, "da": "Metodolog\u00eda e Historia de la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 2250071, "da": "Complementos de Construcciones Civiles (TS, HL)"}, {"ca": 2250072, "da": "Complementos de Hidrolog\u00eda (CC, TS)"}, {"ca": 2250073, "da": "Complementos de Transporte y Servicios Urbanos (CC, HL)"}, {"ca": 2250074, "da": "Ingenier\u00eda Litoral y Fluvial"}, {"ca": 2250075, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica"}], "Grado en Ingenier\u00eda Electr\u00f3nica, Rob\u00f3tica y Mecatr\u00f3nica (UMA-US)": [{"ca": 2280001, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2280002, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2280003, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2280004, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2280005, "da": "Qu\u00edmica"}, {"ca": 2280006, "da": "Empresa"}, {"ca": 2280007, "da": "Estad\u00edstica e Investigaci\u00f3n Operativa"}, {"ca": 2280008, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 2280009, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2280010, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 2280011, "da": "Ampliacion de Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 2280012, "da": "Fundamentos de Computadores"}, {"ca": 2280013, "da": "Fundamentos de Electr\u00f3nica"}, {"ca": 2280014, "da": "Resistencia de Materiales"}, {"ca": 2280015, "da": "Teor\u00eda de Circuitos"}, {"ca": 2280016, "da": "Automatizaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 2280017, "da": "Electr\u00f3nica Digital"}, {"ca": 2280018, "da": "Electr\u00f3nica General"}, {"ca": 2280019, "da": "Fundamentos de Control"}, {"ca": 2280020, "da": "Teor\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 2280021, "da": "Control por Computador"}, {"ca": 2280022, "da": "Ingenier\u00eda Hidr\u00e1ulica"}, {"ca": 2280023, "da": "Ingenier\u00eda T\u00e9rmica"}, {"ca": 2280024, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas El\u00e9ctricas"}, {"ca": 2280025, "da": "Procesamiento Digital de Se\u00f1al"}, {"ca": 2280026, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos"}, {"ca": 2280027, "da": "Arquitectura de Redes"}, {"ca": 2280028, "da": "Electr\u00f3nica de Potencia"}, {"ca": 2280029, "da": "Fundamentos de Rob\u00f3tica"}, {"ca": 2280030, "da": "Instrumentaci\u00f3n Electr\u00f3nica"}, {"ca": 2280031, "da": "Organizaci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2280032, "da": "Proyectos Integrados"}, {"ca": 2280033, "da": "Acondicionamiento de Se\u00f1al y Conversi\u00f3n Ad"}, {"ca": 2280035, "da": "Ampliaci\u00f3n de Instrumentaci\u00f3n Electr\u00f3nica"}, {"ca": 2280036, "da": "Automatizaci\u00f3n de Sistemas de Producci\u00f3n"}, {"ca": 2280037, "da": "Control de Procesos Industriales"}, {"ca": 2280038, "da": "Control de Sistemas Ferroviarios"}, {"ca": 2280039, "da": "Control y Programaci\u00f3n de Robots"}, {"ca": 2280040, "da": "Dise\u00f1o de Circuitos y Sistemas Electr\u00f3nicos"}, {"ca": 2280041, "da": "Electr\u00f3nica del Veh\u00edculo El\u00e9ctrico"}, {"ca": 2280042, "da": "Inform\u00e1tica Industrial"}, {"ca": 2280043, "da": "Laboratorio de Dise\u00f1o de Circuitos y Sistemas Electr\u00f3nicos"}, {"ca": 2280045, "da": "Laboratorio de Instrumentaci\u00f3n Electr\u00f3nica"}, {"ca": 2280046, "da": "Laboratorio de Rob\u00f3tica"}, {"ca": 2280048, "da": "Mecanismos y Mec\u00e1nica de Veh\u00edculos"}, {"ca": 2280049, "da": "Sistema de Control de Veh\u00edculos"}, {"ca": 2280051, "da": "Sistemas de Percepci\u00f3n"}, {"ca": 2280052, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos para Automatizaci\u00f3n"}, {"ca": 2280055, "da": "Sistemas Embebidos"}, {"ca": 2280056, "da": "Sistemas Hidr\u00e1ulicos y Neum\u00e1ticos"}, {"ca": 2280057, "da": "Ampliaci\u00f3n de Rob\u00f3tica"}, {"ca": 2280060, "da": "Electr\u00f3nica y Control de Sistemas de Energ\u00eda"}, {"ca": 2280061, "da": "Instrumentaci\u00f3n Electr\u00f3nica y Control"}, {"ca": 2280062, "da": "Instrumentaci\u00f3n y Acondicionamiento de Se\u00f1al"}, {"ca": 2280063, "da": "Laboratorio de Control de Procesos"}, {"ca": 2280065, "da": "Optoelectr\u00f3nica"}, {"ca": 2280071, "da": "Rob\u00f3tica y Automatizaci\u00f3n"}, {"ca": 2280074, "da": "An\u00e1lisis y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 2280075, "da": "Bioingenier\u00eda"}, {"ca": 2280076, "da": "Dise\u00f1o Asistido por Ordenador"}, {"ca": 2280077, "da": "Dom\u00f3tica"}, {"ca": 2280078, "da": "Metodolog\u00eda e Historia de la Ingenier\u00eda"}], "Grado en Ingenier\u00eda Qu\u00edmica": [{"ca": 2080001, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 2080002, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2080003, "da": "Empresa"}, {"ca": 2080004, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2080005, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2080006, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2080007, "da": "Estad\u00edstica e Investigaci\u00f3n Operativa"}, {"ca": 2080008, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2080009, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 2080010, "da": "Qu\u00edmica General"}, {"ca": 2080011, "da": "Ampliaci\u00f3n de Qu\u00edmica"}, {"ca": 2080012, "da": "Elasticidad y Resistencia de Materiales"}, {"ca": 2080013, "da": "Ampliaci\u00f3n de Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 2080014, "da": "Teor\u00eda de Circuitos"}, {"ca": 2080015, "da": "Termodin\u00e1mica"}, {"ca": 2080016, "da": "Cin\u00e9tica y Termodin\u00e1mica Qu\u00edmica Aplicadas"}, {"ca": 2080017, "da": "Fundamentos de Ciencia de Materiales"}, {"ca": 2080018, "da": "Fundamentos de Control Autom\u00e1tico"}, {"ca": 2080019, "da": "Fundamentos de Ingenier\u00eda Qu\u00edmica"}, {"ca": 2080020, "da": "Mec\u00e1nica de Fluidos"}, {"ca": 2080021, "da": "Teor\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 2080022, "da": "Transmisi\u00f3n de Calor"}, {"ca": 2080023, "da": "An\u00e1lisis Qu\u00edmico"}, {"ca": 2080024, "da": "Electr\u00f3nica General"}, {"ca": 2080025, "da": "Experimentaci\u00f3n en Ingenier\u00eda Qu\u00edmica"}, {"ca": 2080026, "da": "Operaciones B\u00e1sicas con S\u00f3lidos y Fluidos"}, {"ca": 2080027, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica"}, {"ca": 2080028, "da": "Tecnolog\u00edas del Medio Ambiente"}, {"ca": 2080030, "da": "Control e Instrumentaci\u00f3n de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 2080032, "da": "Ingenier\u00eda de Procesos"}, {"ca": 2080033, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas El\u00e9ctricas"}, {"ca": 2080034, "da": "M\u00e1quinas y Motores T\u00e9rmicos"}, {"ca": 2080035, "da": "Medici\u00f3n y Control de la Contaminaci\u00f3n Ambiental"}, {"ca": 2080036, "da": "Operaciones de Separaci\u00f3n"}, {"ca": 2080037, "da": "Reactores Qu\u00edmicos"}, {"ca": 2080038, "da": "Simulaci\u00f3n y Optimizaci\u00f3n de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 2080039, "da": "Tratamiento de Efluentes Gaseosos"}, {"ca": 2080042, "da": "Automatizaci\u00f3n Industrial de Procesos"}, {"ca": 2080043, "da": "Dise\u00f1o Asistido por Ordenador"}, {"ca": 2080044, "da": "Gesti\u00f3n y Tratamiento de Residuos"}, {"ca": 2080045, "da": "Ingenier\u00eda de Procesos T\u00e9rmicos"}, {"ca": 2080046, "da": "Organizaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2080047, "da": "Proyecto Integral de Plantas Industriales"}, {"ca": 2080048, "da": "Proyectos"}, {"ca": 2080049, "da": "Reactores Heterog\u00e9neos"}, {"ca": 2080050, "da": "Tecnolog\u00eda de Combustibles"}, {"ca": 2080051, "da": "Tecnolog\u00eda de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 2080052, "da": "Tecnolog\u00eda de Materiales"}, {"ca": 2080053, "da": "Tecnolog\u00eda Qu\u00edmica"}, {"ca": 2080054, "da": "Teor\u00eda de Estructuras"}, {"ca": 2080055, "da": "Tratamiento de Aguas"}, {"ca": 2080056, "da": "An\u00e1lisis y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 2080057, "da": "Bioingenier\u00eda"}, {"ca": 2080060, "da": "Ingenier\u00eda de Plantas Qu\u00edmicas"}, {"ca": 2080061, "da": "Ingenier\u00eda Fluidomec\u00e1nica"}, {"ca": 2080062, "da": "Matem\u00e1tica Computacional"}, {"ca": 2080063, "da": "Metodolog\u00eda e Historia de la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 2080064, "da": "\u00d3ptica Aplicada"}], "Grado en Ingenier\u00eda de Organizaci\u00f3n Industrial por la U. M\u00e1laga y U.Sevilla": [{"ca": 2270001, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2270002, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2270003, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2270004, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2270005, "da": "Qu\u00edmica"}, {"ca": 2270007, "da": "Estad\u00edstica e Investigaci\u00f3n Operativa"}, {"ca": 2270008, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 2270009, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2270010, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 2270011, "da": "Gesti\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2270012, "da": "Ingenier\u00eda T\u00e9rmica"}, {"ca": 2270013, "da": "M\u00e9todos Cuantitativos de Investigaci\u00f3n Operativa"}, {"ca": 2270014, "da": "Tecnolog\u00eda de Materiales y M\u00e1quinas"}, {"ca": 2270015, "da": "Tecnolog\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 2270016, "da": "Control Autom\u00e1tico y de Procesos"}, {"ca": 2270017, "da": "Sistemas de Producci\u00f3n"}, {"ca": 2270018, "da": "Tecnolog\u00eda Electr\u00f3nica"}, {"ca": 2270019, "da": "Tecnolog\u00eda Qu\u00edmica y Ambiental"}, {"ca": 2270020, "da": "Tecnolog\u00eda y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas"}, {"ca": 2270021, "da": "Gesti\u00f3n de Calidad"}, {"ca": 2270022, "da": "Mercados"}, {"ca": 2270023, "da": "M\u00e9todos Cuantitativos de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 2270024, "da": "Seguridad Laboral e Industrial"}, {"ca": 2270025, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2270026, "da": "Tecnolog\u00edas de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 2270027, "da": "Creaci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2270028, "da": "Dise\u00f1o de Productos e Innovaci\u00f3n"}, {"ca": 2270029, "da": "Factor Humano de las Organizaciones"}, {"ca": 2270030, "da": "Gesti\u00f3n de Proyectos"}, {"ca": 2270031, "da": "Modelado y Simulaci\u00f3n de Sistemas Industriales"}, {"ca": 2270032, "da": "Sistemas de Gesti\u00f3n del Mantenimiento"}, {"ca": 2270036, "da": "Fiabilidad Industrial"}, {"ca": 2270040, "da": "Gesti\u00f3n de la Calidad Total"}, {"ca": 2270041, "da": "Gesti\u00f3n de la Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 2270042, "da": "Gesti\u00f3n del Conocimiento"}, {"ca": 2270044, "da": "Innovaci\u00f3n y Pol\u00edtica Tecnol\u00f3gica"}, {"ca": 2270047, "da": "M\u00e9todos de Gesti\u00f3n para la Innovaci\u00f3n"}, {"ca": 2270048, "da": "M\u00e9todos de Optimizaci\u00f3n"}, {"ca": 2270050, "da": "Programaci\u00f3n y Control de la Producci\u00f3n"}, {"ca": 2270052, "da": "Reingenier\u00eda de Procesos"}, {"ca": 2270053, "da": "Responsabilidad Social Corporativa y Sostenibilidad"}, {"ca": 2270054, "da": "Sistemas de Gesti\u00f3n Empresarial"}, {"ca": 2270055, "da": "Sistemas Integrados de Producci\u00f3n"}, {"ca": 2270057, "da": "An\u00e1lisis y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 2270058, "da": "Automatizaci\u00f3n y Rob\u00f3tica Industrial"}, {"ca": 2270060, "da": "Complejos Industriales"}, {"ca": 2270061, "da": "Diagn\u00f3stico y Control de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 2270062, "da": "Dise\u00f1o Asistido por Ordenador"}, {"ca": 2270063, "da": "Electr\u00f3nica de Consumo"}, {"ca": 2270064, "da": "Fiscalidad y Gesti\u00f3n Empresarial"}, {"ca": 2270067, "da": "Introducci\u00f3n a Matlab"}, {"ca": 2270068, "da": "Metodolog\u00eda e Historia de la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 2270069, "da": "Metrolog\u00eda Industrial"}, {"ca": 2270070, "da": "Optica Aplicada"}], "Grado en Ingenier\u00eda de Tecnolog\u00edas Industriales": [{"ca": 2030001, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 2030002, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2030003, "da": "Empresa"}, {"ca": 2030004, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2030005, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2030006, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2030007, "da": "Estad\u00edstica e Investigaci\u00f3n Operativa"}, {"ca": 2030008, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2030009, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 2030010, "da": "Qu\u00edmica General"}, {"ca": 2030011, "da": "Fundamentos de Control Autom\u00e1tico"}, {"ca": 2030012, "da": "Ampliaci\u00f3n de F\u00edsica"}, {"ca": 2030013, "da": "Ampliaci\u00f3n de Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 2030014, "da": "Elasticidad y Resistencia de Materiales"}, {"ca": 2030015, "da": "Fundamentos de Ciencia de Materiales"}, {"ca": 2030016, "da": "Teor\u00eda de Circuitos"}, {"ca": 2030017, "da": "Electr\u00f3nica General"}, {"ca": 2030018, "da": "Fundamentos de Mec\u00e1nica de Fluidos"}, {"ca": 2030019, "da": "M\u00e9todos Matem\u00e1ticos"}, {"ca": 2030020, "da": "Teor\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 2030021, "da": "Termodin\u00e1mica"}, {"ca": 2030022, "da": "Ampliaci\u00f3n de Teor\u00eda de Circuitos"}, {"ca": 2030023, "da": "Bases para el Dise\u00f1o de Sistemas Mec\u00e1nicos"}, {"ca": 2030024, "da": "Dise\u00f1o de Circuitos y Sistemas Electr\u00f3nicos"}, {"ca": 2030025, "da": "Dise\u00f1o de Sistemas Productivos"}, {"ca": 2030026, "da": "Fundamentos de Ingenier\u00eda Qu\u00edmica"}, {"ca": 2030027, "da": "Instalaciones Industriales"}, {"ca": 2030028, "da": "Materiales Met\u00e1licos y Compuestos de Matriz Met\u00e1lico"}, {"ca": 2030029, "da": "M\u00e9todos Cuantitativos de Organizaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 2030030, "da": "Operaciones B\u00e1sicas con S\u00f3lidos y Fluidos"}, {"ca": 2030031, "da": "Organizaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2030032, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos Digitales"}, {"ca": 2030033, "da": "Tecnolog\u00eda de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 2030034, "da": "Tecnolog\u00eda Frigor\u00edfica"}, {"ca": 2030035, "da": "Teor\u00eda de Estructuras"}, {"ca": 2030036, "da": "Transmisi\u00f3n de Calor"}, {"ca": 2030037, "da": "Ampliaci\u00f3n de Elasticidad y Resistencia de Materiales"}, {"ca": 2030038, "da": "Ampliaci\u00f3n de Teor\u00eda de Estructuras"}, {"ca": 2030039, "da": "An\u00e1lisis Num\u00e9rico y Experimental de Tensiones"}, {"ca": 2030040, "da": "An\u00e1lisis Termodin\u00e1mico de Procesos Industriales"}, {"ca": 2030041, "da": "Automatizaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 2030042, "da": "C\u00e1lculo, Dise\u00f1o y Ensayo de M\u00e1quinas"}, {"ca": 2030043, "da": "Cinem\u00e1tica y Din\u00e1mica de M\u00e1quinas"}, {"ca": 2030044, "da": "Control de Calidad"}, {"ca": 2030045, "da": "Control e Instrumentaci\u00f3n de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 2030046, "da": "Electr\u00f3nica de Potencia"}, {"ca": 2030047, "da": "Estructuras de Hormig\u00f3n Armado"}, {"ca": 2030048, "da": "Estructuras Met\u00e1licas"}, {"ca": 2030050, "da": "Generaci\u00f3n Energ\u00eda T\u00e9rmica"}, {"ca": 2030051, "da": "Gesti\u00f3n de Sistemas Productivos"}, {"ca": 2030052, "da": "Herramientas para la Toma de Decisiones"}, {"ca": 2030053, "da": "Ingenier\u00eda de Control"}, {"ca": 2030055, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas El\u00e9ctricas"}, {"ca": 2030056, "da": "L\u00edneas El\u00e9ctricas"}, {"ca": 2030057, "da": "M\u00e1quinas El\u00e9ctricas"}, {"ca": 2030058, "da": "M\u00e1quinas y Motores T\u00e9rmicos"}, {"ca": 2030059, "da": "Motores de Combusti\u00f3n Interna Alternativos"}, {"ca": 2030060, "da": "Operaciones de Separaci\u00f3n"}, {"ca": 2030061, "da": "Pl\u00e1sticos, Cer\u00e1micas y Compuestos"}, {"ca": 2030062, "da": "Reactores Qu\u00edmicos"}, {"ca": 2030063, "da": "Rob\u00f3tica"}, {"ca": 2030064, "da": "Simulaci\u00f3n de Procesos Productivos"}, {"ca": 2030065, "da": "Soldadura"}, {"ca": 2030066, "da": "Tecnolog\u00eda de Fabricaci\u00f3n II"}, {"ca": 2030067, "da": "Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas"}, {"ca": 2030068, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica"}, {"ca": 2030069, "da": "Tecnolog\u00edas del Medio Ambiente"}, {"ca": 2030071, "da": "Ampliaci\u00f3n de Cinem\u00e1tica y Din\u00e1mica de M\u00e1quinas"}, {"ca": 2030072, "da": "An\u00e1lisis Qu\u00edmico"}, {"ca": 2030074, "da": "Autom\u00f3viles"}, {"ca": 2030075, "da": "Construcciones Industriales"}, {"ca": 2030076, "da": "Degradaci\u00f3n de Materiales. Ensayos no Destructivos"}, {"ca": 2030077, "da": "Dise\u00f1o Asistido por Ordenador"}, {"ca": 2030078, "da": "Dise\u00f1o de Productos y Procesos"}, {"ca": 2030081, "da": "Energ\u00eda Solar"}, {"ca": 2030082, "da": "Experimentaci\u00f3n en Ingenier\u00eda Qu\u00edmica"}, {"ca": 2030083, "da": "Geotecnia y Cimientos"}, {"ca": 2030084, "da": "Gesti\u00f3n Financiera"}, {"ca": 2030085, "da": "Inform\u00e1tica Industrial"}, {"ca": 2030086, "da": "Ingenier\u00eda de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 2030087, "da": "Ingenier\u00eda de Procesos T\u00e9rmicos"}, {"ca": 2030088, "da": "Instalaciones T\u00e9rmicas en la Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 2030089, "da": "Instrumentaci\u00f3n Electr\u00f3nica"}, {"ca": 2030091, "da": "Integraci\u00f3n de la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2030092, "da": "Laboratorio de Automatizaci\u00f3n y Rob\u00f3tica"}, {"ca": 2030093, "da": "Laboratorio de Control"}, {"ca": 2030094, "da": "Log\u00edstica"}, {"ca": 2030095, "da": "Materiales Funcionales"}, {"ca": 2030096, "da": "Mec\u00e1nica de la Fractura"}, {"ca": 2030097, "da": "Mec\u00e1nica de Materiales Compuestos"}, {"ca": 2030099, "da": "Pol\u00edtica Industrial y Tecnol\u00f3gica"}, {"ca": 2030100, "da": "Proyecto Integral de Plantas Industriales"}, {"ca": 2030101, "da": "Proyectos"}, {"ca": 2030102, "da": "Reactores Heterog\u00e9neos"}, {"ca": 2030103, "da": "Sistemas de Producci\u00f3n de Potencia"}, {"ca": 2030104, "da": "Sistemas El\u00e9ctricos de Potencia"}, {"ca": 2030105, "da": "Subestaciones El\u00e9ctricas"}, {"ca": 2030107, "da": "T\u00e9cnicas de Optimizaci\u00f3n"}, {"ca": 2030108, "da": "Tecnolog\u00eda de Materiales"}, {"ca": 2030109, "da": "Tecnolog\u00eda Qu\u00edmica"}, {"ca": 2030110, "da": "Tipolog\u00eda y Proyectos de Estructuras"}, {"ca": 2030113, "da": "Gesti\u00f3n Eficiente de la Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 2030115, "da": "An\u00e1lisis y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 2030116, "da": "Bioingenier\u00eda"}, {"ca": 2030120, "da": "Complementos de Automatizaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 2030121, "da": "Complementos de Control"}, {"ca": 2030123, "da": "Dom\u00f3tica"}, {"ca": 2030124, "da": "Electr\u00f3nica de Consumo"}, {"ca": 2030125, "da": "Ferrocarriles"}, {"ca": 2030127, "da": "Gesti\u00f3n de la Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 2030129, "da": "Gesti\u00f3n y Tratamiento de Residuos"}, {"ca": 2030132, "da": "Ingenier\u00eda Fluidomec\u00e1nica"}, {"ca": 2030133, "da": "Instalaciones T\u00e9rmicas en la Industria"}, {"ca": 2030135, "da": "Matem\u00e1tica Computacional"}, {"ca": 2030137, "da": "Metodolog\u00eda e Historia de la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 2030138, "da": "M\u00e9todos Computacionales en Estructuras"}, {"ca": 2030139, "da": "Metrolog\u00eda Industrial"}, {"ca": 2030140, "da": "Microelectr\u00f3nica"}, {"ca": 2030141, "da": "Modelado y Simulaci\u00f3n de Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 2030142, "da": "Obtenci\u00f3n y Reciclado de Materiales"}, {"ca": 2030143, "da": "\u00d3ptica Aplicada"}, {"ca": 2030145, "da": "Programaci\u00f3n de Operaciones"}, {"ca": 2030146, "da": "Rob\u00f3tica Avanzada"}, {"ca": 2030148, "da": "Simulaci\u00f3n y Optimizaci\u00f3n de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 2030151, "da": "Sistemas de Percepci\u00f3n"}, {"ca": 2030152, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos Avanzados"}, {"ca": 2030154, "da": "Sistemas Integrados de Producci\u00f3n"}, {"ca": 2030157, "da": "Tratamiento de Efluentes Gaseosos"}, {"ca": 2030158, "da": "Turbom\u00e1quinas T\u00e9rmicas"}, {"ca": 2030165, "da": "Meteorolog\u00eda"}, {"ca": 2030166, "da": "Tecnolog\u00eda Nuclear"}, {"ca": 2030167, "da": "Tecnolog\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 2030168, "da": "Accionamientos y Movilidad El\u00e9ctrica (EL)"}, {"ca": 2030169, "da": "Centrales El\u00e9ctricas y Energ\u00edas Renovables (EL)"}, {"ca": 2030170, "da": "Integraci\u00f3n de Energ\u00edas Renovables"}, {"ca": 2030171, "da": "Electr\u00f3nica Industrial"}, {"ca": 2030172, "da": "Medici\u00f3n y Control de la Contaminaci\u00f3n Ambiental (QU)"}, {"ca": 2030173, "da": "Tecnolog\u00eda de Combustibles (QU)"}], "Grado en Ingenier\u00eda de la Energ\u00eda por la Un. de Sevilla y la Un. de M\u00e1laga": [{"ca": 2210001, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2210002, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2210003, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2210004, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2210005, "da": "Qu\u00edmica"}, {"ca": 2210006, "da": "Empresa"}, {"ca": 2210007, "da": "Estad\u00edstica e Investigaci\u00f3n Operativa"}, {"ca": 2210008, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 2210009, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2210010, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 2210011, "da": "Electr\u00f3nica"}, {"ca": 2210012, "da": "Fundamentos de Control Autom\u00e1tico"}, {"ca": 2210013, "da": "Recursos Energ\u00e9ticos y Tecnolog\u00eda de los Combustibles"}, {"ca": 2210014, "da": "Teor\u00eda de Circuitos"}, {"ca": 2210015, "da": "Termodin\u00e1mica"}, {"ca": 2210016, "da": "Ampliaci\u00f3n de Matem\u00e1ticas y M\u00e9todos Num\u00e9ricos"}, {"ca": 2210017, "da": "Ciencia de los Materiales"}, {"ca": 2210018, "da": "Mec\u00e1nica de Fluidos"}, {"ca": 2210019, "da": "Resistencia de Materiales"}, {"ca": 2210020, "da": "Termodin\u00e1mica Aplicada"}, {"ca": 2210021, "da": "Transmisi\u00f3n de Calor"}, {"ca": 2210022, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas El\u00e9ctricas"}, {"ca": 2210023, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidra\u00falicas"}, {"ca": 2210024, "da": "Integraci\u00f3n de Energ\u00edas Renovables"}, {"ca": 2210025, "da": "M\u00e1quinas T\u00e9rmicas"}, {"ca": 2210026, "da": "Tecnolog\u00eda de la Combusti\u00f3n"}, {"ca": 2210027, "da": "Tecnolog\u00eda del Medio Ambiente"}, {"ca": 2210028, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica"}, {"ca": 2210029, "da": "Ahorro y Eficiencia Energ\u00e9tica"}, {"ca": 2210030, "da": "Energ\u00edas Renovables"}, {"ca": 2210031, "da": "Instalaciones T\u00e9rmicas"}, {"ca": 2210032, "da": "Organizaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2210033, "da": "Proyectos"}, {"ca": 2210034, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 2210035, "da": "Sistemas de Producci\u00f3n de Potencia"}, {"ca": 2210037, "da": "Ahorro en Demanda Energ\u00e9tica"}, {"ca": 2210038, "da": "Ahorro y Eficiencia en Instalaciones y M\u00e1quinas El\u00e9ctricas"}, {"ca": 2210040, "da": "Centrales Hidr\u00e1ulicas"}, {"ca": 2210041, "da": "Centrales Solares"}, {"ca": 2210042, "da": "Cogeneraci\u00f3n"}, {"ca": 2210043, "da": "Eficiencia Energ\u00e9tica en Instalaciones T\u00e9rmicas en la Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 2210044, "da": "Eficiencia Energ\u00e9tica en Sectores Industriales"}, {"ca": 2210045, "da": "Energ\u00eda de la Biomasa"}, {"ca": 2210046, "da": "Energ\u00eda E\u00f3lica"}, {"ca": 2210047, "da": "Energ\u00eda Hidr\u00e1ulica y Marina"}, {"ca": 2210048, "da": "Energ\u00eda Solar en la Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 2210049, "da": "Instalaciones Fotovoltaicas"}, {"ca": 2210050, "da": "Motores de Combusti\u00f3n Interna Alternativas"}, {"ca": 2210051, "da": "Plantas de Potencia de Vapor"}, {"ca": 2210053, "da": "Reglamentaci\u00f3n y Certificaci\u00f3n Energ\u00e9tica"}, {"ca": 2210054, "da": "Sistemas El\u00e9ctricos en Plantas de Potencia"}, {"ca": 2210055, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos de Conversi\u00f3n de Potencia"}, {"ca": 2210057, "da": "Termoeconom\u00eda de Sistemas Energ\u00e9ticos"}, {"ca": 2210058, "da": "Turbina de Gas y Ciclos Combinados"}, {"ca": 2210059, "da": "Turbom\u00e1quinas T\u00e9rmicas"}, {"ca": 2210060, "da": "Control en Sistemas Energ\u00e9ticos"}, {"ca": 2210062, "da": "Sistemas Basados en el Hidr\u00f3geno"}, {"ca": 2210063, "da": "Tecnolog\u00eda Nuclear"}, {"ca": 2210064, "da": "Veh\u00edculos El\u00e9ctricos"}, {"ca": 2210068, "da": "An\u00e1lisis y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 2210069, "da": "Metodolog\u00eda e Historia de la Ingenier\u00eda"}], "Grado en Ingenier\u00eda de las Tecnolog\u00edas de Telecomunicaci\u00f3n": [{"ca": 1990001, "da": "F\u00edsica"}, {"ca": 1990002, "da": "Fundamentos de Computadores"}, {"ca": 1990003, "da": "Fundamentos de Programaci\u00f3n I"}, {"ca": 1990004, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 1990005, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 1990006, "da": "Estad\u00edstica"}, {"ca": 1990007, "da": "Fundamentos de Programaci\u00f3n II"}, {"ca": 1990008, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 1990009, "da": "Tecnolog\u00eda de Dispositivos y Componentes"}, {"ca": 1990010, "da": "Teor\u00eda de Circuitos"}, {"ca": 1990011, "da": "Ampliaci\u00f3n de F\u00edsica"}, {"ca": 1990012, "da": "Electr\u00f3nica B\u00e1sica"}, {"ca": 1990013, "da": "Fundamentos de Internet"}, {"ca": 1990014, "da": "Organizaci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 1990015, "da": "Se\u00f1ales y Sistemas"}, {"ca": 1990016, "da": "Control Autom\u00e1tico"}, {"ca": 1990017, "da": "Estructura y Protocolos de Redes P\u00fablicas"}, {"ca": 1990018, "da": "Fundamentos de Aplicaciones y Servicios Telem\u00e1ticos"}, {"ca": 1990019, "da": "Propagaci\u00f3n de Ondas"}, {"ca": 1990020, "da": "Teor\u00eda de la Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1990021, "da": "Circuitos de Comunicaciones"}, {"ca": 1990022, "da": "Comunicaciones Digitales"}, {"ca": 1990023, "da": "Electr\u00f3nica de Potencia"}, {"ca": 1990024, "da": "Electr\u00f3nica Digital"}, {"ca": 1990025, "da": "M\u00e9todos Matem\u00e1ticos"}, {"ca": 1990026, "da": "Redes Multiservicio"}, {"ca": 1990027, "da": "Sistemas Operativos"}, {"ca": 1990028, "da": "Tratamiento Digital de Se\u00f1ales"}, {"ca": 1990029, "da": "Tratamiento Digital de Se\u00f1ales Multimedia"}, {"ca": 1990030, "da": "Comunicaciones Digitales Avanzadas"}, {"ca": 1990031, "da": "Dise\u00f1o de Circuitos y Sistemas Electr\u00f3nicos"}, {"ca": 1990032, "da": "Electr\u00f3nica Integrada"}, {"ca": 1990033, "da": "Equipos y Sistemas de Audio, V\u00eddeo y Televisi\u00f3n"}, {"ca": 1990034, "da": "Fundamentos de Comunicaciones \u00d3pticas"}, {"ca": 1990035, "da": "Fundamentos de Procesamiento de Imagen"}, {"ca": 1990036, "da": "Fundamentos de Radiocomunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1990037, "da": "Gesti\u00f3n de Redes de Telecomunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1990038, "da": "Ingenier\u00eda Ac\u00fastica"}, {"ca": 1990039, "da": "Ingenier\u00eda de Software"}, {"ca": 1990040, "da": "Medios de Transmisi\u00f3n"}, {"ca": 1990041, "da": "Seguridad"}, {"ca": 1990042, "da": "Sistemas de Audio"}, {"ca": 1990043, "da": "Sistemas de Infraestructura de Telecomunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1990044, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos de Comunicaciones"}, {"ca": 1990045, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos Digitales"}, {"ca": 1990046, "da": "Tecnolog\u00eda Electr\u00f3nica"}, {"ca": 1990047, "da": "Teletr\u00e1fico"}, {"ca": 1990048, "da": "Arquitectura de Redes Avanzadas"}, {"ca": 1990049, "da": "Circuitos de Alta Frecuencia"}, {"ca": 1990050, "da": "Dise\u00f1o de Bases de Datos"}, {"ca": 1990051, "da": "Equipos para Sistemas de Informaci\u00f3n Multimedia"}, {"ca": 1990052, "da": "Ingenier\u00eda de Control"}, {"ca": 1990053, "da": "Ingenier\u00eda de Organizaci\u00f3n"}, {"ca": 1990054, "da": "Instrumentaci\u00f3n Electr\u00f3nica"}, {"ca": 1990055, "da": "Medidas de Ruido y Legislaci\u00f3n"}, {"ca": 1990056, "da": "Planificaci\u00f3n y Simulaci\u00f3n de Redes"}, {"ca": 1990057, "da": "Producci\u00f3n Audiovisual"}, {"ca": 1990058, "da": "Proyectos de Sistemas de Telecomunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1990059, "da": "Proyectos de Sistemas Electr\u00f3nicos"}, {"ca": 1990060, "da": "Proyectos de Sonido e Imagen"}, {"ca": 1990061, "da": "Proyectos de Telem\u00e1tica"}, {"ca": 1990062, "da": "Servicios Telem\u00e1ticos Avanzados"}, {"ca": 1990063, "da": "Sistemas de Radiocomunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1990064, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos para el Procesamiento de Se\u00f1al"}, {"ca": 1990065, "da": "Sistemas Emergentes de Comunicaciones"}, {"ca": 1990066, "da": "Televisi\u00f3n"}, {"ca": 1990067, "da": "Tratamiento Digital de Se\u00f1ales en Comunicaciones"}, {"ca": 1990068, "da": "Visi\u00f3n Artificial"}, {"ca": 1990070, "da": "An\u00e1lisis y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 1990071, "da": "Automatizaci\u00f3n y Comunicaciones Industriales"}, {"ca": 1990072, "da": "Bioingenier\u00eda"}, {"ca": 1990073, "da": "Comunicaciones M\u00f3viles"}, {"ca": 1990074, "da": "Comunicaciones V\u00eda Sat\u00e9lite"}, {"ca": 1990076, "da": "Dise\u00f1o de Aplicaciones M\u00f3viles"}, {"ca": 1990077, "da": "Dom\u00f3tica"}, {"ca": 1990078, "da": "Electr\u00f3nica de Consumo"}, {"ca": 1990079, "da": "Holograf\u00eda y Visualizaci\u00f3n 3D"}, {"ca": 1990080, "da": "Instalaciones El\u00e9ctricas de Baja Tensi\u00f3n"}, {"ca": 1990082, "da": "Matem\u00e1tica Computacional"}, {"ca": 1990083, "da": "Metodolog\u00eda e Historia de la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 1990084, "da": "Microsistemas"}, {"ca": 1990085, "da": "\u00d3ptica Aplicada"}, {"ca": 1990087, "da": "Redes de Sensores y Sistemas Aut\u00f3nomos"}, {"ca": 1990090, "da": "Rob\u00f3tica"}, {"ca": 1990093, "da": "Sistemas Distribuidos y Servicios Web"}, {"ca": 1990095, "da": "T\u00e9cnicas de Animaci\u00f3n 3D (SI)"}, {"ca": 1990098, "da": "Tratamiento Digital de Im\u00e1genes M\u00e9dicas"}], "M\u00e1ster Univers. en Profesorado de E.S.O y Bachillerato, FP y E.Idiomas": [{"ca": 50440109, "da": "La Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n Educativa y la Gesti\u00f3n del Cambio"}], "M\u00e1ster Universitario en Dise\u00f1o Avanzado en Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica": [{"ca": 51550001, "da": "Aplicaci\u00f3n de M\u00e9todos Computacionales al Dise\u00f1o Mec\u00e1nico"}, {"ca": 51550002, "da": "Biomec\u00e1nica"}, {"ca": 51550003, "da": "Din\u00e1mica de Sistemas Multicuerpo"}, {"ca": 51550004, "da": "Din\u00e1mica de S\u00f3lidos"}, {"ca": 51550005, "da": "El M\u00e9todo de los Elementos de Contorno"}, {"ca": 51550006, "da": "El M\u00e9todo de los Elementos Finitos"}, {"ca": 51550007, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51550008, "da": "Fundamentos y Simulaci\u00f3n de Procesos de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 51550009, "da": "Ingenier\u00eda de Materiales"}, {"ca": 51550010, "da": "Mec\u00e1nica de Fluidos Avanzada"}, {"ca": 51550011, "da": "Mec\u00e1nica de la Fractura y Fatiga Avanzadas"}, {"ca": 51550012, "da": "Mec\u00e1nica de Materiales Avanzados"}, {"ca": 51550013, "da": "Mec\u00e1nica de Medios Continuos no Lineal"}, {"ca": 51550015, "da": "M\u00e9todos Experimentales en Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica"}, {"ca": 51550016, "da": "M\u00e9todos Matem\u00e1ticos Avanzados en Ingenier\u00eda"}], "M\u00e1ster Universitario en Ingenier\u00eda Aeron\u00e1utica": [{"ca": 51430001, "da": "C\u00e1lculo de Aeronaves y Sistemas de Aeronaves"}, {"ca": 51430002, "da": "Complementos de Control Autom\u00e1tico"}, {"ca": 51430003, "da": "Complementos de Mec\u00e1nica de Fluidos y Aerodin\u00e1mica"}, {"ca": 51430004, "da": "Complementos de Mec\u00e1nica de S\u00f3lidos"}, {"ca": 51430005, "da": "Complementos de Operaciones Aeroportuarias"}, {"ca": 51430006, "da": "Complementos de Transporte A\u00e9reo"}, {"ca": 51430007, "da": "Mec\u00e1nica del Vuelo Avanzada"}, {"ca": 51430008, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos"}, {"ca": 51430009, "da": "Navegaci\u00f3n A\u00e9rea y Gesti\u00f3n del Tr\u00e1fico A\u00e9reo"}, {"ca": 51430010, "da": "Organizaci\u00f3n Aeron\u00e1utica y Transporte A\u00e9reo"}, {"ca": 51430011, "da": "Planificaci\u00f3n, Dise\u00f1o y Construcci\u00f3n de Aeropuertos"}, {"ca": 51430012, "da": "Aeroelasticidad"}, {"ca": 51430013, "da": "Din\u00e1mica de Veh\u00edculos Espaciales"}, {"ca": 51430014, "da": "Dise\u00f1o de Motores a Reacci\u00f3n"}, {"ca": 51430015, "da": "Mec\u00e1nica de Fluidos y Aerodin\u00e1mica Avanzadas"}, {"ca": 51430016, "da": "Mec\u00e1nica de Materiales Compuestos"}, {"ca": 51430017, "da": "Procesos de Fabricaci\u00f3n Aeron\u00e1utica"}, {"ca": 51430019, "da": "Avi\u00f3nica Avanzada"}, {"ca": 51430020, "da": "Dise\u00f1o de Turbom\u00e1quinas y Transferencia de Calor"}, {"ca": 51430021, "da": "Dise\u00f1o Estructural de Aeronaves"}, {"ca": 51430022, "da": "Dise\u00f1o Mec\u00e1nico de Componentes y Sistemas Aeroespaciales"}, {"ca": 51430023, "da": "Proyecto y Certificaci\u00f3n de Aeropuertos"}, {"ca": 51430024, "da": "Tr\u00e1fico A\u00e9reo Avanzado"}, {"ca": 51430027, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51430028, "da": "Helic\u00f3pteros"}, {"ca": 51430031, "da": "Optimizaci\u00f3n de Trayectorias de Aeronaves"}, {"ca": 51430033, "da": "Producci\u00f3n Aeroespacial"}, {"ca": 51430034, "da": "Rob\u00f3tica Aeroespacial"}, {"ca": 51430040, "da": "Uniones en Estructuras Aeron\u00e1uticas"}, {"ca": 51430042, "da": "Ejercicio Profesional de la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 51430048, "da": "Complementos de Electrotecnia"}, {"ca": 51430049, "da": "Complementos de Estructuras"}, {"ca": 51430050, "da": "Complementos de Estructuras Aeron\u00e1uticas"}, {"ca": 51430051, "da": "Complementos de Mec\u00e1nica Orbital"}, {"ca": 51430052, "da": "Complementos de Mec\u00e1nica Racional"}, {"ca": 51430053, "da": "Complementos de Propulsi\u00f3n"}, {"ca": 51430054, "da": "Complementos de Tecnolog\u00eda de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 51430055, "da": "Cartograf\u00eda Aplicada a Drones"}, {"ca": 51430056, "da": "T\u00e9cnicas de Comunicaci\u00f3n y Habilidades Profesionales"}, {"ca": 51430057, "da": "Sistemas de Veh\u00edculos Espaciales"}, {"ca": 51430058, "da": "Mec\u00e1nica Orbital Aplicada"}], "M\u00e1ster Universitario en Ingenier\u00eda Ambiental (2018)": [{"ca": 51830001, "da": "An\u00e1lisis de Ciclo de Vida"}, {"ca": 51830002, "da": "Biorrefiner\u00edas"}, {"ca": 51830003, "da": "Biotecnolog\u00eda Avanzada"}, {"ca": 51830004, "da": "Dise\u00f1o de Plantas de Tratamiento de Aguas"}, {"ca": 51830005, "da": "Econom\u00eda Circular y Sostenibilidad"}, {"ca": 51830006, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51830007, "da": "Energ\u00eda y Medioambiente"}, {"ca": 51830008, "da": "Evaluaci\u00f3n de la Calidad Ambiental"}, {"ca": 51830009, "da": "Gesti\u00f3n Ambiental en la Industria"}, {"ca": 51830010, "da": "Ingenier\u00eda de la Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica"}, {"ca": 51830011, "da": "Ingenier\u00eda de Residuos"}, {"ca": 51830012, "da": "Ingenier\u00eda y Control de la Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica"}, {"ca": 51830013, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos en la Ingenier\u00eda Qu\u00edmica y Ambiental"}, {"ca": 51830014, "da": "Remediaci\u00f3n de Suelos"}, {"ca": 51830015, "da": "Seguridad Industrial"}, {"ca": 51830016, "da": "Sistemas Ambientales"}, {"ca": 51830017, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica"}, {"ca": 51830018, "da": "Tecnolog\u00edas Avanzadas de Depuraci\u00f3n"}], "M\u00e1ster Universitario en Ingenier\u00eda Electr\u00f3nica, Rob\u00f3tica y Autom\u00e1tica": [{"ca": 51600001, "da": "Automatizaci\u00f3n de Edificios Inteligentes"}, {"ca": 51600002, "da": "Comunicaciones Industriales"}, {"ca": 51600003, "da": "Control de Sistemas de Distribuci\u00f3n"}, {"ca": 51600004, "da": "Control en Veh\u00edculos"}, {"ca": 51600005, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51600006, "da": "Micro y Nano Electr\u00f3nica"}, {"ca": 51600007, "da": "Microsistemas y Nanotecnolog\u00edas"}, {"ca": 51600008, "da": "Optimizaci\u00f3n y Control en Sistemas de Energ\u00eda"}, {"ca": 51600009, "da": "Percepci\u00f3n en Autom\u00e1tica y Rob\u00f3tica"}, {"ca": 51600010, "da": "Proyectos de Automatizaci\u00f3n"}, {"ca": 51600011, "da": "Proyectos de Rob\u00f3tica"}, {"ca": 51600012, "da": "Redes Inal\u00e1mbricas de Sensores"}, {"ca": 51600013, "da": "Rob\u00f3tica M\u00f3vil y de Servicios"}, {"ca": 51600014, "da": "Sistemas Digitales Avanzados y Aplicaciones"}, {"ca": 51600015, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos para Aplicaciones Aeroespaciales"}, {"ca": 51600016, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos para Gesti\u00f3n de Energ\u00edas Renovables"}, {"ca": 51600017, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos para Smart Grids"}], "M\u00e1ster Universitario en Ingenier\u00eda Industrial": [{"ca": 51460001, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 51460002, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n"}, {"ca": 51460003, "da": "Complementos de Mec\u00e1nica Racional"}, {"ca": 51460004, "da": "Complementos de Tecnolog\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 51460005, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial"}, {"ca": 51460006, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 51460007, "da": "Gesti\u00f3n de la Calidad"}, {"ca": 51460008, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos"}, {"ca": 51460009, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 51460010, "da": "Ampliaci\u00f3n de Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 51460011, "da": "Complementos de Tecnolog\u00eda de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 51460012, "da": "Complementos de Transmisi\u00f3n de Calor"}, {"ca": 51460013, "da": "Ingenier\u00eda del Transporte"}, {"ca": 51460014, "da": "Ingenier\u00eda Estructural"}, {"ca": 51460015, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas"}, {"ca": 51460016, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 51460017, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica"}, {"ca": 51460019, "da": "Ejercicio Profesional de la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 51460020, "da": "Gesti\u00f3n de Proyectos Industriales"}, {"ca": 51460021, "da": "Organizaci\u00f3n del Trabajo y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 51460022, "da": "Selecci\u00f3n de Materiales y Procesos"}, {"ca": 51460023, "da": "Sistemas de Gesti\u00f3n Empresarial"}, {"ca": 51460024, "da": "T\u00e9cnicas de Control de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 51460025, "da": "Ampliaci\u00f3n de Construcci\u00f3n e Instalaciones Industriales"}, {"ca": 51460026, "da": "Ciclo Integral de Plantas Industriales"}, {"ca": 51460027, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51460028, "da": "Ingenier\u00eda Forense: Caracterizaci\u00f3n de Materiales"}, {"ca": 51460030, "da": "Proyecto y Direcci\u00f3n Integrada de Obras en Ingenier\u00eda Industrial"}, {"ca": 51460031, "da": "Sistemas de Decisi\u00f3n en Log\u00edstica"}, {"ca": 51460033, "da": "Matem\u00e1ticas Aplicadas a la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 51460035, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos II"}, {"ca": 51460036, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Procesos Qu\u00edmicos III"}, {"ca": 51460037, "da": "Automatizaci\u00f3n y Control de Sistemas de Producci\u00f3n II"}, {"ca": 51460038, "da": "Dise\u00f1o Electr\u00f3nico e Instrumentaci\u00f3n Industrial II"}, {"ca": 51460039, "da": "Ingenier\u00eda Estructural II"}, {"ca": 51460040, "da": "Ingenier\u00eda Estructural III"}, {"ca": 51460041, "da": "Instalaciones y M\u00e1quinas Hidr\u00e1ulicas y T\u00e9rmicas II"}, {"ca": 51460042, "da": "Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica II"}, {"ca": 51460043, "da": "Sistemas Integrados de Fabricaci\u00f3n II"}, {"ca": 51460044, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica II"}, {"ca": 51460045, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica III"}, {"ca": 51460046, "da": "Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos II"}, {"ca": 51460048, "da": "An\u00e1lisis Transitorio y Din\u00e1mico de Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 51460049, "da": "Aplicaci\u00f3n de M\u00e9todos Computacionales al Dise\u00f1o Mec\u00e1nico"}, {"ca": 51460050, "da": "Automatizaci\u00f3n de Edificios Inteligentes"}, {"ca": 51460051, "da": "Biomec\u00e1nica"}, {"ca": 51460052, "da": "Diagnosis, Ensayos y Certificaci\u00f3n de Sistemas de Producci\u00f3n de Potencia"}, {"ca": 51460053, "da": "Din\u00e1mica de Sistemas Multicuerpo"}, {"ca": 51460054, "da": "Din\u00e1mica de S\u00f3lidos"}, {"ca": 51460055, "da": "Dise\u00f1o Eficiente en Instalaciones de Desalaci\u00f3n de Agua"}, {"ca": 51460056, "da": "Dise\u00f1o y Gesti\u00f3n Avanzadas de Cadenas de Suministro"}, {"ca": 51460057, "da": "Edificios de Alta Eficiencia Energ\u00e9tica"}, {"ca": 51460058, "da": "El M\u00e9todo de los Elementos de Contorno"}, {"ca": 51460059, "da": "El M\u00e9todo de los Elementos Finitos"}, {"ca": 51460060, "da": "Fundamentos y Simulaci\u00f3n de Procesos de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 51460061, "da": "Generaci\u00f3n El\u00e9ctrica Renovable"}, {"ca": 51460062, "da": "Ingenier\u00eda de Materiales"}, {"ca": 51460063, "da": "Mec\u00e1nica de Fluidos Avanzada"}, {"ca": 51460064, "da": "Mec\u00e1nica de la Fractura y Fatiga Avanzadas"}, {"ca": 51460065, "da": "Mec\u00e1nica de Materiales Avanzados"}, {"ca": 51460066, "da": "Mec\u00e1nica de Medios Continuos no Lineal"}, {"ca": 51460067, "da": "M\u00e9todos Cuantitativos Avanzados de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 51460070, "da": "M\u00e9todos Matem\u00e1ticos Avanzados en la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 51460071, "da": "Microsistemas y Nanotecnolog\u00edas"}, {"ca": 51460072, "da": "Modelado y Optimizaci\u00f3n de Problemas de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 51460073, "da": "Operaci\u00f3n y Control de Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 51460074, "da": "Programaci\u00f3n de la Generaci\u00f3n y Mercados de Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 51460076, "da": "Redes Activas de Distribuci\u00f3n y Gesti\u00f3n de la Demanda"}, {"ca": 51460077, "da": "Redes de Transporte y Distribuci\u00f3n"}, {"ca": 51460078, "da": "Redes Inal\u00e1mbricas de Sensores"}, {"ca": 51460079, "da": "Rob\u00f3tica M\u00f3vil y de Servicios"}, {"ca": 51460080, "da": "Sistemas Avanzados de Producci\u00f3n"}, {"ca": 51460081, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos para Aplicaciones Aeroespaciales"}, {"ca": 51460082, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos para Gesti\u00f3n de Energ\u00edas Renovables"}, {"ca": 51460083, "da": "Sistemas Electr\u00f3nicos para Smart Grids"}, {"ca": 51460084, "da": "Sistemas Inteligentes de Mantenimiento"}, {"ca": 51460086, "da": "Control en Veh\u00edculos"}, {"ca": 51460087, "da": "Proyectos de Rob\u00f3tica"}, {"ca": 51460091, "da": "Construcci\u00f3n y Arquitectura Industrial II"}, {"ca": 51460092, "da": "T\u00e9cnicas de Comunicaci\u00f3n y Habilidades Profesionales"}, {"ca": 51460093, "da": "Control de Sistemas de Distribuci\u00f3n"}, {"ca": 51460094, "da": "Optimizaci\u00f3n y Control en Sistemas de Energ\u00eda"}, {"ca": 51460095, "da": "Percepci\u00f3n en Autom\u00e1tica y Rob\u00f3tica"}, {"ca": 51460098, "da": "Dise\u00f1o Integrado de Procesos y Productos"}, {"ca": 51460099, "da": "Econom\u00eda Circular y Sostenibilidad"}, {"ca": 51460100, "da": "Energ\u00eda y Medioambiente"}, {"ca": 51460101, "da": "Procesos Avanzados de Separaci\u00f3n"}, {"ca": 51460102, "da": "Refino y Petroqu\u00edmica"}, {"ca": 51460103, "da": "Seguridad Industrial"}, {"ca": 51460104, "da": "Evaluaci\u00f3n de la Calidad Ambiental"}, {"ca": 51460105, "da": "Transitorios en M\u00e1quinas y Accionamientos El\u00e9ctricos"}, {"ca": 51460106, "da": "Modelado de Sistemas Din\u00e1micos"}, {"ca": 51460107, "da": "IA en Imagen, Audio y V\u00eddeo"}, {"ca": 51460108, "da": "An\u00e1lisis de Ciclo de Vida"}, {"ca": 51460109, "da": "Gesti\u00f3n Ambiental en la Industria"}, {"ca": 51460110, "da": "Micro y Nano Electr\u00f3nica"}, {"ca": 51460111, "da": "Sistemas Ciberf\u00edsicos y Seguridad Hardware"}], "M\u00e1ster Universitario en Ingenier\u00eda Qu\u00edmica": [{"ca": 51810001, "da": "An\u00e1lisis de Ciclo de Vida"}, {"ca": 51810002, "da": "Biorrefiner\u00edas"}, {"ca": 51810003, "da": "Biotecnolog\u00eda Avanzada"}, {"ca": 51810004, "da": "Control Avanzado de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 51810005, "da": "Dise\u00f1o de Plantas de Tratamiento de Aguas"}, {"ca": 51810006, "da": "Dise\u00f1o Integrado de Procesos y Productos"}, {"ca": 51810007, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51810008, "da": "Gesti\u00f3n Ambiental en la Industria"}, {"ca": 51810009, "da": "Gesti\u00f3n de la Calidad"}, {"ca": 51810010, "da": "Ingenier\u00eda de Control de la Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica"}, {"ca": 51810011, "da": "Ingenier\u00eda de Reactores"}, {"ca": 51810012, "da": "Ingenier\u00eda de Residuos"}, {"ca": 51810013, "da": "Ingenier\u00eda y Supervisi\u00f3n de Plantas Qu\u00edmicas"}, {"ca": 51810014, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos en la Ingenier\u00eda Qu\u00edmica y Ambiental"}, {"ca": 51810015, "da": "Operaci\u00f3n y Control de Plantas Qu\u00edmicas"}, {"ca": 51810016, "da": "Organizaci\u00f3n del Trabajo"}, {"ca": 51810017, "da": "Procesos Avanzados de Separaci\u00f3n"}, {"ca": 51810018, "da": "Refino y Petroqu\u00edmica"}, {"ca": 51810019, "da": "Seguridad Industrial"}, {"ca": 51810020, "da": "Simulaci\u00f3n Avanzada de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 51810021, "da": "T\u00e9cnicas de Control de Gesti\u00f3n y Log\u00edstica"}, {"ca": 51810023, "da": "Tecnolog\u00eda Energ\u00e9tica"}, {"ca": 51810030, "da": "T\u00e9cnicas de Comunicaci\u00f3n y Habilidades Profesionales"}, {"ca": 51810031, "da": "Evaluaci\u00f3n de la Calidad Ambiental"}], "M\u00e1ster Universitario en Ingenier\u00eda de Caminos, Canales y Puertos (2019)": [{"ca": 51900001, "da": "Abastecimiento, Saneamiento y Gesti\u00f3n de Residuos"}, {"ca": 51900002, "da": "An\u00e1lisis Avanzado de Estructuras"}, {"ca": 51900003, "da": "Caminos"}, {"ca": 51900004, "da": "Complementos de Construcciones Civiles"}, {"ca": 51900005, "da": "Complementos de Hidrolog\u00eda"}, {"ca": 51900006, "da": "Complementos de Mec\u00e1nica Racional"}, {"ca": 51900007, "da": "Complementos de Transporte y Servicios Urbanos"}, {"ca": 51900009, "da": "Dise\u00f1o a Fatiga en Ingenier\u00eda Civil"}, {"ca": 51900010, "da": "Dise\u00f1o de Plantas de Tratamiento de Aguas"}, {"ca": 51900011, "da": "Elasticidad"}, {"ca": 51900012, "da": "Ferrocarriles"}, {"ca": 51900013, "da": "Infraestructuras Hidr\u00e1ulicas"}, {"ca": 51900014, "da": "Ingenier\u00eda Sanitaria"}, {"ca": 51900015, "da": "Mec\u00e1nica de los Medios Continuos"}, {"ca": 51900016, "da": "Metodolog\u00eda e Historia de la Ingenier\u00eda Civil"}, {"ca": 51900017, "da": "M\u00e9todos Matem\u00e1ticos Avanzados en Ingenier\u00eda Civil"}, {"ca": 51900018, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos"}, {"ca": 51900019, "da": "Modelizaci\u00f3n en Ingenier\u00eda Civil"}, {"ca": 51900020, "da": "Obras Mar\u00edtimas"}, {"ca": 51900022, "da": "Proyectos y Direcci\u00f3n de Obras"}, {"ca": 51900023, "da": "T\u00e9cnicas Computacionales en Ingenier\u00eda Civil"}, {"ca": 51900025, "da": "Tipolog\u00eda Estructural y Puentes"}, {"ca": 51900026, "da": "T\u00faneles y Excavaciones Profundas"}, {"ca": 51900027, "da": "Urbanismo y Ordenaci\u00f3n del Territorio"}, {"ca": 51900028, "da": "Ejercicio Profesional de la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 51900029, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51900030, "da": "Ingenier\u00eda Geot\u00e9cnica"}, {"ca": 51900031, "da": "Obras de Urbanizaci\u00f3n"}, {"ca": 51900032, "da": "Planificaci\u00f3n del Transporte"}, {"ca": 51900033, "da": "Planificaci\u00f3n Hidrol\u00f3gica"}, {"ca": 51900034, "da": "Planificaci\u00f3n Territorial y de Infraestructuras Civiles"}, {"ca": 51900039, "da": "Presas y Embalses"}, {"ca": 51900040, "da": "Procedimientos Especiales de Construcci\u00f3n"}, {"ca": 51900041, "da": "Puertos y Costas"}, {"ca": 51900042, "da": "T\u00e9cnicas de Comunicaci\u00f3n y Habilidades Profesionales"}, {"ca": 51900043, "da": "Teledetecci\u00f3n en Obras de Ingenier\u00eda Civil"}], "M\u00e1ster Universitario en Ingenier\u00eda de Telecomunicaci\u00f3n": [{"ca": 52040001, "da": "Aplicaciones Multidisciplinares de las TIC"}, {"ca": 52040002, "da": "Comunicaciones \u00d3pticas"}, {"ca": 52040003, "da": "Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n Tecnol\u00f3gica de Proyectos"}, {"ca": 52040004, "da": "Dise\u00f1o de Sistemas Electr\u00f3nicos para Comunicaciones"}, {"ca": 52040005, "da": "Electr\u00f3nica Digital para Comunicaciones"}, {"ca": 52040006, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 52040007, "da": "Factor\u00edas de Software"}, {"ca": 52040008, "da": "IA en Imagen, Audio y V\u00eddeo"}, {"ca": 52040009, "da": "Integraci\u00f3n de Sistemas y Servicios"}, {"ca": 52040010, "da": "Procesamiento Avanzado de Se\u00f1al en Comunicaciones"}, {"ca": 52040011, "da": "Redes de Nueva Generaci\u00f3n"}, {"ca": 52040012, "da": "Sistemas de Comunicaciones"}, {"ca": 52040013, "da": "Tecnolog\u00edas Radio 5G y de Nueva Generaci\u00f3n"}, {"ca": 52040014, "da": "Agregaci\u00f3n y Presentaci\u00f3n de Datos en IoT"}, {"ca": 52040015, "da": "Aplicaciones IoT"}, {"ca": 52040016, "da": "Arquitecturas de Servicios Sanitarios"}, {"ca": 52040017, "da": "Biosensores y Bioelectr\u00f3nica"}, {"ca": 52040018, "da": "Comunicaciones y An\u00e1lisis de Datos en loT"}, {"ca": 52040019, "da": "Despliegue de aplicaciones en la nube"}, {"ca": 52040021, "da": "Dispositivos IoT y Sistemas Embebidos"}, {"ca": 52040022, "da": "Ejercicio Profesional de la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 52040023, "da": "Gesti\u00f3n de Ciberseguridad"}, {"ca": 52040024, "da": "IA en Imagen M\u00e9dica"}, {"ca": 52040029, "da": "Sistemas Ciberf\u00edsicos y Seguridad Hardware"}, {"ca": 52040030, "da": "T\u00e9cnicas de Comunicaci\u00f3n y Habilidades Profesionales"}, {"ca": 52040031, "da": "T\u00e9cnicas de IA en Sistemas Distribuidos"}, {"ca": 52040032, "da": "Tecnolog\u00edas de Comunicaci\u00f3n en Biomedicina"}], "M\u00e1ster Universitario en Organizaci\u00f3n Industrial y Gesti\u00f3n de Empresas": [{"ca": 51630002, "da": "Dise\u00f1o y Gesti\u00f3n Avanzadas de Cadenas de Suministro"}, {"ca": 51630003, "da": "Eficiencia y Productividad"}, {"ca": 51630004, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51630005, "da": "Gesti\u00f3n Avanzada de Proyectos"}, {"ca": 51630006, "da": "Gesti\u00f3n Integrada de Operaciones en Sistemas Productivos y de Servicios"}, {"ca": 51630007, "da": "Herramientas Cuantitativas de Toma de Decisiones"}, {"ca": 51630008, "da": "Inform\u00e1tica de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 51630009, "da": "Innovaci\u00f3n y Prevenci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 51630010, "da": "Instrumentos de Gesti\u00f3n Empresarial"}, {"ca": 51630011, "da": "M\u00e9todos Cuantitativos Avanzados de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 51630012, "da": "Modelado de Sistemas Din\u00e1micos"}, {"ca": 51630013, "da": "Modelado y Optimizaci\u00f3n de Problemas de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 51630014, "da": "Redes de Transporte y Distribuci\u00f3n"}, {"ca": 51630015, "da": "Sistemas Avanzados de Producci\u00f3n"}, {"ca": 51630016, "da": "Sistemas Inteligentes de Mantenimiento"}, {"ca": 51630018, "da": "An\u00e1lisis y Procesamiento de Datos"}], "M\u00e1ster Universitario en Sistemas de Energ\u00eda El\u00e9ctrica": [{"ca": 51640001, "da": "An\u00e1lisis Transitorio y Din\u00e1mico de Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 51640002, "da": "Calidad y Eficiencia del Suministro El\u00e9ctrico"}, {"ca": 51640003, "da": "Comunicaciones, Telecontrol y Automatizaci\u00f3n de Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 51640004, "da": "Dispositivos y Sistemas Ac/dc"}, {"ca": 51640005, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51640006, "da": "Generaci\u00f3n El\u00e9ctrica Renovable"}, {"ca": 51640007, "da": "Laboratorio de An\u00e1lisis de Redes El\u00e9ctricas"}, {"ca": 51640008, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos para Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 51640009, "da": "Operaci\u00f3n y Control de Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 51640010, "da": "Optimizaci\u00f3n Metaheur\u00edstica y Predicci\u00f3n en Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 51640011, "da": "Programaci\u00f3n de la Generaci\u00f3n y Mercados de Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 51640012, "da": "Redes Activas de Distribuci\u00f3n y Gesti\u00f3n de la Demanda"}, {"ca": 51640013, "da": "Sistemas Digitales de Medida y Protecci\u00f3n de Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 51640016, "da": "Transitorios en M\u00e1quinas y Accionamientos El\u00e9ctricos"}], "M\u00e1ster Universitario en Sistemas de Energ\u00eda T\u00e9rmica": [{"ca": 51650001, "da": "Centrales Termosolares"}, {"ca": 51650002, "da": "Combusti\u00f3n en Motores T\u00e9rmicos"}, {"ca": 51650003, "da": "Diagnosis, Ensayos y Certificaci\u00f3n de Sistemas de Producci\u00f3n de Potencia"}, {"ca": 51650004, "da": "Dise\u00f1o Eficiente en Instalaciones de Desalaci\u00f3n de Agua"}, {"ca": 51650005, "da": "Dise\u00f1o, Operaci\u00f3n y Mantenimiento de Centrales de Gas"}, {"ca": 51650006, "da": "Dise\u00f1o, Operaci\u00f3n y Mantenimiento de Centrales de Vapor"}, {"ca": 51650007, "da": "Edificios de Alta Eficiencia Energ\u00e9tica"}, {"ca": 51650008, "da": "Emprendimiento"}, {"ca": 51650009, "da": "Energ\u00eda Solar en Procesos T\u00e9rmicos"}, {"ca": 51650010, "da": "Gesti\u00f3n Energ\u00e9tica en la Industria"}, {"ca": 51650011, "da": "Simulaci\u00f3n y Optimizaci\u00f3n de Sistemas de Energ\u00eda T\u00e9rmica"}]}, "E.T.S. de Ingenier\u00eda Agron\u00f3mica": {"Doble Grado en Ingenier\u00eda Agr\u00edcola (US) y Grado Ciencias Ambientales (UPO)": [{"ca": 2460001, "da": "Biolog\u00eda (GCAM)"}, {"ca": 2460002, "da": "Cultura, Sociedad y Medio Ambiente (GCAM)"}, {"ca": 2460003, "da": "Derecho Administrativo (GCAM)"}, {"ca": 2460004, "da": "Derecho Penal (GCAM)"}, {"ca": 2460005, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica y Cartograf\u00eda (GIA)"}, {"ca": 2460006, "da": "F\u00edsica (GIA)"}, {"ca": 2460007, "da": "Flora y Vegetaci\u00f3n (GCAM)"}, {"ca": 2460008, "da": "Geolog\u00eda (GCAM)"}, {"ca": 2460009, "da": "Matem\u00e1ticas I (GIA)"}, {"ca": 2460010, "da": "Matem\u00e1ticas II (GIA)"}, {"ca": 2460011, "da": "Qu\u00edmica General y Org\u00e1nica (GCAM)"}, {"ca": 2460012, "da": "Ecolog\u00eda (GCAM)"}, {"ca": 2460013, "da": "Empresa y Estructura Econ\u00f3mica Agraria (GIA)"}, {"ca": 2460014, "da": "Fauna (GCAM)"}, {"ca": 2460015, "da": "Geom\u00e1tica (GIA)"}, {"ca": 2460016, "da": "Hidrolog\u00eda y Edafolog\u00eda (GCAM)"}, {"ca": 2460017, "da": "Ingenier\u00eda Ambiental (GCAM)"}, {"ca": 2460018, "da": "Intervenci\u00f3n Social y Educaci\u00f3n Ambiental (GCAM)"}, {"ca": 2460019, "da": "Meteorolog\u00eda y Climatolog\u00eda (GCAM)"}, {"ca": 2460020, "da": "Microbiolog\u00eda (GCAM)"}, {"ca": 2460021, "da": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica Ambiental (GCAM)"}, {"ca": 2460022, "da": "Topograf\u00eda (GIA)"}, {"ca": 2460023, "da": "Valoraci\u00f3n y Comercializaci\u00f3n de los Productos Agrarios (GIA)"}, {"ca": 2460024, "da": "Biorremediaci\u00f3n y Restauraci\u00f3n (GCAM)"}, {"ca": 2460025, "da": "Contaminaci\u00f3n Ambiental (GCAM)"}, {"ca": 2460026, "da": "Fitotecnia General (EA, HJ) (GIA)"}, {"ca": 2460027, "da": "Funcionamiento de Ecosistemas (GCAM)"}, {"ca": 2460028, "da": "Gesti\u00f3n, Conservaci\u00f3n y Explotaci\u00f3n de Aguas y Suelos (GCAM)"}, {"ca": 2460029, "da": "Gesti\u00f3n, Conservaci\u00f3n y Explotaci\u00f3n de Recursos Animales (GCAM)"}, {"ca": 2460030, "da": "Gesti\u00f3n, Conservaci\u00f3n y Explotaci\u00f3n de Recursos Vegetales (GCAM)"}, {"ca": 2460031, "da": "Ingenier\u00eda Rural I (GIA)"}, {"ca": 2460032, "da": "Introducci\u00f3n a la Ganader\u00eda (GIA)"}, {"ca": 2460033, "da": "Ordenaci\u00f3n del Territorio (GCAM)"}, {"ca": 2460034, "da": "Principios de la Producci\u00f3n Vegetal (GIA)"}, {"ca": 2460035, "da": "Riesgos Naturales (GCAM)"}, {"ca": 2460036, "da": "Sanidad Vegetal (GIA)"}, {"ca": 2460037, "da": "Cultivos Herb\u00e1ceos (EA) (GIA)"}, {"ca": 2460038, "da": "Cultivos Le\u00f1osos (HJ, EA) (GIA)"}, {"ca": 2460039, "da": "Enfermedades de los Cultivos (EA) (GIA)"}, {"ca": 2460040, "da": "Fruticultura (HJ) (GIA)"}, {"ca": 2460041, "da": "Fundamentos del Paisajismo (HJ) (GIA)"}, {"ca": 2460042, "da": "Horticultura y Cultivos Ornamentales (HJ) (GIA)"}, {"ca": 2460043, "da": "Ingenier\u00eda del Riego y Maquinaria en Hortofruticultura y Jardiner\u00eda (HJ) (GIA)"}, {"ca": 2460044, "da": "Ingenier\u00eda Rural II (GIA)"}, {"ca": 2460045, "da": "Mecanizaci\u00f3n Agr\u00edcola e Ingenier\u00eda del Riego en Explotaciones Agropecuarias (EA) (GIA)"}, {"ca": 2460046, "da": "Mejora Vegetal (HJ, EA) (GIA)"}, {"ca": 2460047, "da": "Plagas de los Cultivos (EA) (GIA)"}, {"ca": 2460048, "da": "Protecci\u00f3n de Cultivos Hortofrut\u00edcolas (HJ) (GIA)"}, {"ca": 2460049, "da": "Qu\u00edmica Agr\u00edcola (EA) (GIA)"}, {"ca": 2460050, "da": "Sistemas de Producci\u00f3n Animal (EA) (GIA)"}, {"ca": 2460051, "da": "Tecnolog\u00eda de la Jardiner\u00eda (HJ) (GIA)"}, {"ca": 2460052, "da": "Tratamiento de Aguas y Gesti\u00f3n de Residuos (GCAM)"}, {"ca": 2460053, "da": "Zootecnia General (EA) (GIA)"}, {"ca": 2460054, "da": "Cambio Global (GCAM)"}, {"ca": 2460055, "da": "Electrificaci\u00f3n e Instalaciones en Hortofruticultura y Jardiner\u00eda (HJ) (GIA)"}, {"ca": 2460056, "da": "Electrificaci\u00f3n y Construcciones Agropecuarias (EA) (GIA)"}, {"ca": 2460057, "da": "Evaluaci\u00f3n del Impacto Ambiental (GCAM)"}, {"ca": 2460058, "da": "Medio Ambiente Rural (HJ) (GIA)"}, {"ca": 2460059, "da": "Optimizaci\u00f3n Energ\u00e9tica y Energ\u00edas Renovables (GCAM)"}, {"ca": 2460060, "da": "Proyectos (GIA)"}, {"ca": 2460061, "da": "Sistemas de Gesti\u00f3n Ambiental y de Calidad (GCAM)"}, {"ca": 2460065, "da": "Water and Soil Management, Conservation and Exploitation (GCAM)"}], "Grado en Ingenier\u00eda Agr\u00edcola": [{"ca": 1980001, "da": "F\u00edsica"}, {"ca": 1980002, "da": "Qu\u00edmica para la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 1980003, "da": "Biolog\u00eda"}, {"ca": 1980004, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica y Cartograf\u00eda"}, {"ca": 1980005, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 1980006, "da": "Bot\u00e1nica Aplicada"}, {"ca": 1980007, "da": "Edafolog\u00eda y Climatolog\u00eda Agr\u00edcola"}, {"ca": 1980008, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 1980010, "da": "Ciencia y Tecnolog\u00eda del Medio Ambiente"}, {"ca": 1980011, "da": "Empresa y Estructura Econ\u00f3mica Agraria"}, {"ca": 1980012, "da": "Introducci\u00f3n a la Ganader\u00eda"}, {"ca": 1980013, "da": "Principios de la Producci\u00f3n Vegetal"}, {"ca": 1980014, "da": "Fitotecnia General"}, {"ca": 1980015, "da": "Ingenier\u00eda Rural I"}, {"ca": 1980016, "da": "Sanidad Vegetal"}, {"ca": 1980017, "da": "Valoraci\u00f3n y Comercializaci\u00f3n de los Productos Agrarios"}, {"ca": 1980018, "da": "Horticultura y Cultivos Ornamentales"}, {"ca": 1980019, "da": "Cultivos Le\u00f1osos"}, {"ca": 1980020, "da": "Enfermedades de los Cultivos"}, {"ca": 1980021, "da": "Ingenier\u00eda Rural II"}, {"ca": 1980022, "da": "Mejora Vegetal"}, {"ca": 1980023, "da": "Qu\u00edmica Agr\u00edcola"}, {"ca": 1980024, "da": "Tecnolog\u00eda de la Jardiner\u00eda"}, {"ca": 1980025, "da": "Zootecnia General"}, {"ca": 1980026, "da": "Cultivos Herb\u00e1ceos"}, {"ca": 1980027, "da": "Fruticultura"}, {"ca": 1980028, "da": "Fundamentos del Paisajismo"}, {"ca": 1980029, "da": "Ingenier\u00eda del Riego y Maquinaria en Hortofruticultura y Jardiner\u00eda"}, {"ca": 1980030, "da": "Mecanizaci\u00f3n Agr\u00edcola e Ingenier\u00eda del Riego en Explotaciones Agropecuarias"}, {"ca": 1980031, "da": "Plagas de los Cultivos"}, {"ca": 1980032, "da": "Protecci\u00f3n de Cultivos Hortofrut\u00edcolas"}, {"ca": 1980033, "da": "Sistemas de Producci\u00f3n Animal"}, {"ca": 1980035, "da": "Agricultura Ecol\u00f3gica"}, {"ca": 1980036, "da": "C\u00e9spedes"}, {"ca": 1980037, "da": "Degradaci\u00f3n y Regeneraci\u00f3n de Suelos"}, {"ca": 1980038, "da": "Dise\u00f1o de Jardines"}, {"ca": 1980039, "da": "Electrificaci\u00f3n e Instalaciones en Hortofruticultura y Jardiner\u00eda"}, {"ca": 1980040, "da": "Electrificaci\u00f3n y Construcciones Agropecuarias"}, {"ca": 1980041, "da": "Enolog\u00eda"}, {"ca": 1980042, "da": "Malherbolog\u00eda"}, {"ca": 1980043, "da": "Olivicultura y Viticultura"}, {"ca": 1980044, "da": "Planificaci\u00f3n, Dise\u00f1o y Gesti\u00f3n de la Explotaci\u00f3n Ganadera"}, {"ca": 1980045, "da": "Productos Animales"}, {"ca": 1980046, "da": "Proyectos"}, {"ca": 1980047, "da": "Tecnolog\u00eda de Invernaderos"}, {"ca": 1980048, "da": "Bot\u00e1nica Ornamental"}, {"ca": 1980049, "da": "C\u00e1lculo y Representaci\u00f3n Gr\u00e1fica en Ingenier\u00eda Rural"}, {"ca": 1980050, "da": "Depuraci\u00f3n y Reutilizaci\u00f3n de Aguas Residuales"}, {"ca": 1980051, "da": "Ganader\u00eda Ecol\u00f3gica"}, {"ca": 1980052, "da": "Mantenimiento de Parques y Jardines"}, {"ca": 1980053, "da": "Medio Ambiente Rural"}, {"ca": 1980054, "da": "Pastos y Forrajes"}, {"ca": 1980055, "da": "Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan"}, {"ca": 1980056, "da": "Producciones Cun\u00edcolas, Av\u00edcolas y Alternativas"}, {"ca": 1980057, "da": "Propagaci\u00f3n Vegetal"}, {"ca": 1980059, "da": "Topograf\u00eda"}, {"ca": 1980060, "da": "Geom\u00e1tica"}], "M\u00e1ster Universitario en Ingenier\u00eda Agron\u00f3mica": [{"ca": 51500001, "da": "Gesti\u00f3n de Recursos H\u00eddricos"}, {"ca": 51500002, "da": "Gesti\u00f3n, Organizaci\u00f3n y Estrategias de las Empresas Agroalimentarias"}, {"ca": 51500003, "da": "Ingenier\u00eda de las Industrias Agroalimentarias"}, {"ca": 51500004, "da": "Manejo Integrado de Sistemas Agr\u00edcolas Intensivos"}, {"ca": 51500005, "da": "Tecnolog\u00eda de la Producci\u00f3n Animal"}, {"ca": 51500006, "da": "Dise\u00f1o y C\u00e1lculo de Infraestructuras Agrarias"}, {"ca": 51500007, "da": "Gesti\u00f3n de la Calidad y de la Seguridad Alimentaria"}, {"ca": 51500008, "da": "Gesti\u00f3n del Territorio y Desarrollo Rural"}, {"ca": 51500009, "da": "Marketing y Sistemas de Comercializaci\u00f3n Agroalimentario"}, {"ca": 51500010, "da": "Mejora Gen\u00e9tica y Biotecnolog\u00eda en Agronom\u00eda"}, {"ca": 51500011, "da": "An\u00e1lisis de la Sostenibilidad de los Sistemas Ganaderos"}, {"ca": 51500012, "da": "Creaci\u00f3n de Empresas Agrarias y Emprendimiento"}, {"ca": 51500013, "da": "Dise\u00f1o y An\u00e1lisis de Experimentos en Agronom\u00eda"}, {"ca": 51500014, "da": "Elaboraci\u00f3n de Publicaciones Cient\u00edficas en Agronom\u00eda"}, {"ca": 51500016, "da": "Postcosecha de Productos Hortofrut\u00edcolas y Ornamentales. Distribuci\u00f3n y Venta."}, {"ca": 51500020, "da": "Recursos Fitogen\u00e9ticos"}]}, "E.T.S. de Ingenier\u00eda de Edificaci\u00f3n": {"Grado en Edificaci\u00f3n": [{"ca": 2440001, "da": "Derecho"}, {"ca": 2440002, "da": "Dibujo Aplicado a la Ingenier\u00eda de Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 2440003, "da": "F\u00edsica I: Mec\u00e1nica"}, {"ca": 2440004, "da": "Fundamentos de los Materiales de Construcci\u00f3n"}, {"ca": 2440005, "da": "Geometr\u00eda Descriptiva I"}, {"ca": 2440006, "da": "Geometr\u00eda Descriptiva II"}, {"ca": 2440007, "da": "Historia de la Construcci\u00f3n e Introducci\u00f3n a la Construcci\u00f3n"}, {"ca": 2440008, "da": "Matem\u00e1tica Aplicada a la Edificaci\u00f3n I"}, {"ca": 2440009, "da": "Matem\u00e1tica Aplicada a la Edificaci\u00f3n II"}, {"ca": 2440010, "da": "Materiales I"}, {"ca": 2440011, "da": "Calidad en la Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 2440012, "da": "Construcci\u00f3n I: Geotecnia y Cimientos"}, {"ca": 2440013, "da": "Construcci\u00f3n II: Elementos Estructurales"}, {"ca": 2440014, "da": "Econom\u00eda Aplicada a la Empresa"}, {"ca": 2440015, "da": "Estructuras I"}, {"ca": 2440016, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica de Tecnolog\u00edas de la Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 2440017, "da": "F\u00edsica II: Fundamentos de las Instalaciones"}, {"ca": 2440018, "da": "Instalaciones I"}, {"ca": 2440019, "da": "Materiales II"}, {"ca": 2440020, "da": "Topograf\u00eda y Replanteos"}, {"ca": 2440021, "da": "Construcci\u00f3n III: Elementos no Estructurales"}, {"ca": 2440022, "da": "Construcci\u00f3n IV: Industrializaci\u00f3n y Prefabricaci\u00f3n"}, {"ca": 2440023, "da": "Equipos de Obras, Instalaciones Provisionales y Medios Auxiliares"}, {"ca": 2440024, "da": "Estructuras II"}, {"ca": 2440025, "da": "Estructuras III"}, {"ca": 2440026, "da": "Gesti\u00f3n y Control Urban\u00edstico"}, {"ca": 2440027, "da": "Instalaciones II"}, {"ca": 2440028, "da": "Mediciones y Presupuestos"}, {"ca": 2440029, "da": "Proyectos T\u00e9cnicos I"}, {"ca": 2440030, "da": "Proyectos T\u00e9cnicos II, Auditor\u00eda de Proyectos y Oficina T\u00e9cnica"}, {"ca": 2440032, "da": "An\u00e1lisis, Dise\u00f1o y Construcci\u00f3n de Estructuras en Zonas S\u00edsmicas"}, {"ca": 2440033, "da": "Arqueolog\u00eda y Construcci\u00f3n"}, {"ca": 2440034, "da": "C\u00e1lculo Avanzado de Estructuras con Programas Inform\u00e1ticos"}, {"ca": 2440035, "da": "Construcci\u00f3n V: Construcci\u00f3n Sostenible"}, {"ca": 2440036, "da": "Dise\u00f1o de Interiores"}, {"ca": 2440037, "da": "Tecnolog\u00eda BIM en Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 2440039, "da": "Optimizaci\u00f3n en la Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 2440040, "da": "Peritaci\u00f3n y Diagn\u00f3stico Avanzado Mediante Im\u00e1genes"}, {"ca": 2440042, "da": "Prevenci\u00f3n y Seguridad en el Trabajo"}, {"ca": 2440043, "da": "Programaci\u00f3n, Organizaci\u00f3n y Control de Obras"}, {"ca": 2440045, "da": "Rehabilitaci\u00f3n y Prefabricaci\u00f3n de Estructuras de Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 2440046, "da": "Restauraci\u00f3n y Patolog\u00edas de la Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 2440049, "da": "Valoraciones, Peritaciones y Tasaciones"}, {"ca": 2440050, "da": "Project Management en Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 2440051, "da": "Levantamientos 3D del Patrimonio Arquitect\u00f3nico"}, {"ca": 2440052, "da": "Estad\u00edstica para la Edificaci\u00f3n: Control de Calidad y An\u00e1lisis Espacial"}, {"ca": 2440053, "da": "Dise\u00f1o Gr\u00e1fico Multimedia"}], "M\u00e1ster Universitario en Gesti\u00f3n Integral de la Edificaci\u00f3n": [{"ca": 50860001, "da": "\u00c1mbito Jur\u00eddico de la Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 50860002, "da": "An\u00e1lisis y Control de Costes en Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 50860003, "da": "Auditorias en Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 50860005, "da": "Direcci\u00f3n Financiera y Contabilidad"}, {"ca": 50860006, "da": "Gesti\u00f3n de Recursos en Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 50860007, "da": "Gesti\u00f3n del Proceso en Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 50860009, "da": "T\u00e9cnicas de Control y Mejoras de Procesos"}, {"ca": 50860010, "da": "T\u00e9cnicas de Optimizaci\u00f3n de Recursos en Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 50860017, "da": "Introducci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n en Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 50860020, "da": "Auditor\u00edas y Certificaci\u00f3n Energ\u00e9tica en Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 50860021, "da": "Certificaci\u00f3n Ambiental de Productos de Construcci\u00f3n y Edificios"}, {"ca": 50860022, "da": "Direcci\u00f3n y Administraci\u00f3n de Empresas de Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 50860023, "da": "Construcci\u00f3n Bioclim\u00e1tica y Bioconstrucci\u00f3n"}, {"ca": 50860024, "da": "Evaluaci\u00f3n del Impacto Ambiental de Planes, Programas y Proyectos"}, {"ca": 50860025, "da": "Gesti\u00f3n de la Planificaci\u00f3n de la Producci\u00f3n en Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 50860026, "da": "Gesti\u00f3n de Residuos y Suelos Contaminados en Construcci\u00f3n"}, {"ca": 50860027, "da": "Implantaci\u00f3n de Sistemas de Gesti\u00f3n Ambiental en Empresas de Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 50860028, "da": "Instalaciones en Edificaci\u00f3n Sostenible. Aplicaci\u00f3n de Energ\u00edas Renovables en Edificaci\u00f3n"}], "M\u00e1ster Universitario en Seguridad Integral en Edificaci\u00f3n": [{"ca": 51070001, "da": "\u00c1mbito Jur\u00eddico de la Prevenci\u00f3n"}, {"ca": 51070003, "da": "Formaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n en Prevenci\u00f3n"}, {"ca": 51070004, "da": "Fundamentos de la Prevenci\u00f3n"}, {"ca": 51070005, "da": "Medicina del Trabajo"}, {"ca": 51070006, "da": "T\u00e9cnicas de Higiene Industrial"}, {"ca": 51070007, "da": "T\u00e9cnicas de Seguridad en el Trabajo"}, {"ca": 51070010, "da": "Gesti\u00f3n de la Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 51070011, "da": "Gesti\u00f3n de la Prevenci\u00f3n en Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 51070012, "da": "Higiene Industrial en los Procesos de Edificaci\u00f3n"}, {"ca": 51070013, "da": "Higiene Industrial en M\u00e1quinas y Equipos"}, {"ca": 51070015, "da": "Prevenci\u00f3n y Seguridad en M\u00e1quinas y Equipos"}, {"ca": 51070016, "da": "T\u00e9cnicas Afines a la Prevenci\u00f3n"}, {"ca": 51070017, "da": "T\u00e9cnicas de Prevenci\u00f3n y Seguridad en los Procesos"}, {"ca": 51070019, "da": "Ergonom\u00eda y Psicosociolog\u00eda Aplicadas"}, {"ca": 51070020, "da": "Ergonom\u00eda y Psicosociolog\u00eda Aplicada a las M\u00e1quinas y Equipos"}, {"ca": 51070021, "da": "Ergonom\u00eda y Psicosociolog\u00eda Aplicada a los Procesos"}]}, "E.T.S. Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica": {"Doble Grado Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica-Tecnolog\u00edas Inform\u00e1ticas y Matem\u00e1ticas": [{"ca": 2470001, "da": "Administraci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2470006, "da": "Circuitos Electr\u00f3nicos Digitales"}, {"ca": 2470007, "da": "Estructura de Computadores"}, {"ca": 2470008, "da": "Fundamentos de Programaci\u00f3n"}, {"ca": 2470010, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Datos y Algoritmos"}, {"ca": 2470017, "da": "Introducci\u00f3n a la Ingenier\u00eda del Software y los Sistemas de Informaci\u00f3n I"}, {"ca": 2470021, "da": "Arquitectura de Computadores"}, {"ca": 2470022, "da": "Arquitectura de Redes"}, {"ca": 2470025, "da": "Inteligencia Artificial"}, {"ca": 2470026, "da": "Inteligencia Empresarial"}, {"ca": 2470027, "da": "L\u00f3gica Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2470029, "da": "Redes de Computadores"}, {"ca": 2470030, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n Empresariales"}, {"ca": 2470031, "da": "Sistemas Inteligentes"}, {"ca": 2470033, "da": "Acceso Inteligente a la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2470037, "da": "Ampliaci\u00f3n de Inteligencia Artificial"}, {"ca": 2470043, "da": "Aplicaciones de Soft Computing"}, {"ca": 2470044, "da": "Arquitectura de Sistemas Distribuidos"}, {"ca": 2470047, "da": "Criptograf\u00eda"}, {"ca": 2470053, "da": "Gesti\u00f3n de la Producci\u00f3n"}, {"ca": 2470054, "da": "Gesti\u00f3n de Sistemas de Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2470061, "da": "Procesamiento de Im\u00e1genes Digitales"}, {"ca": 2470062, "da": "Programaci\u00f3n Declarativa"}, {"ca": 2470063, "da": "Seguridad en Sistemas Inform\u00e1ticos y en Internet"}, {"ca": 2470064, "da": "Sistemas Operativos"}, {"ca": 2470065, "da": "Sistemas Orientados a Servicios"}, {"ca": 2470066, "da": "Tecnolog\u00eda, Inform\u00e1tica y Sociedad"}, {"ca": 2470067, "da": "Tecnolog\u00edas Avanzadas de la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2470068, "da": "Teledetecci\u00f3n"}, {"ca": 2470073, "da": "Administraci\u00f3n de Sistemas de Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2470074, "da": "Computaci\u00f3n M\u00f3vil"}, {"ca": 2470075, "da": "Configuraci\u00f3n, Implementaci\u00f3n y Mantenimiento de Sistemas Inform\u00e1ticos"}, {"ca": 2470076, "da": "Gesti\u00f3n de Procesos y Servicios"}, {"ca": 2470077, "da": "Gesti\u00f3n y Estrategia Empresarial"}, {"ca": 2470078, "da": "Infraestructura de Sistemas de Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2470079, "da": "Interacci\u00f3n Persona-ordenador"}, {"ca": 2470080, "da": "Modelado y An\u00e1lisis de Requisitos en Sistemas de Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2470081, "da": "Modelos de Computaci\u00f3n y Complejidad"}, {"ca": 2470082, "da": "Planificaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Proyectos Inform\u00e1ticos"}, {"ca": 2470083, "da": "Procesadores de Lenguajes"}, {"ca": 2470085, "da": "Matem\u00e1tica Aplicada a Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2470086, "da": "Matem\u00e1ticas para la Computaci\u00f3n"}, {"ca": 2470087, "da": "Introducci\u00f3n a la Ingenier\u00eda del Software y los Sistemas de Informaci\u00f3n II"}], "Grado en Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica-Ingenier\u00eda de Computadores": [{"ca": 2040001, "da": "Fundamentos de Programaci\u00f3n"}, {"ca": 2040002, "da": "\u00c1lgebra Lineal y Num\u00e9rica"}, {"ca": 2040003, "da": "Circuitos Electr\u00f3nicos Digitales"}, {"ca": 2040004, "da": "Fundamentos F\u00edsicos de la Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2040005, "da": "Introducci\u00f3n a la Matem\u00e1tica Discreta"}, {"ca": 2040006, "da": "Administraci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2040007, "da": "C\u00e1lculo Infinitesimal y Num\u00e9rico"}, {"ca": 2040008, "da": "Estad\u00edstica"}, {"ca": 2040009, "da": "Estructura de Computadores"}, {"ca": 2040010, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Datos y Algoritmos"}, {"ca": 2040012, "da": "Dise\u00f1o de Sistemas Digitales"}, {"ca": 2040013, "da": "Sistemas Operativos"}, {"ca": 2040014, "da": "Tecnolog\u00eda de Computadores"}, {"ca": 2040015, "da": "Arquitectura de Computadores"}, {"ca": 2040016, "da": "Matem\u00e1tica Discreta"}, {"ca": 2040017, "da": "Redes de Computadores"}, {"ca": 2040019, "da": "Inteligencia Artificial"}, {"ca": 2040020, "da": "Perif\u00e9ricos e Interfaces"}, {"ca": 2040021, "da": "Sistemas Paralelos y Distribuidos"}, {"ca": 2040022, "da": "Teor\u00eda de Grafos"}, {"ca": 2040023, "da": "Desarrollo de Aplicaciones Distribuidas"}, {"ca": 2040024, "da": "Geometr\u00eda Computacional"}, {"ca": 2040025, "da": "Sistemas Empotrados y de Tiempo Real I"}, {"ca": 2040026, "da": "Software de Sistemas"}, {"ca": 2040028, "da": "Criptograf\u00eda"}, {"ca": 2040029, "da": "Estad\u00edstica Computacional"}, {"ca": 2040031, "da": "Gesti\u00f3n de la Producci\u00f3n"}, {"ca": 2040032, "da": "Laboratorio de Desarrollo de Hardware"}, {"ca": 2040033, "da": "Planificaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Proyectos Inform\u00e1ticos"}, {"ca": 2040035, "da": "Seguridad en Sistemas Inform\u00e1ticos y en Internet"}, {"ca": 2040036, "da": "Sistemas Empotrados y de Tiempo Real II"}, {"ca": 2040037, "da": "Tecnolog\u00eda, Inform\u00e1tica y Sociedad"}, {"ca": 2040038, "da": "Acceso Inteligente a la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2040039, "da": "Aplicaciones de Soft Computing"}, {"ca": 2040041, "da": "Plataformas Hardware de Aplicaci\u00f3n Espec\u00edfica"}, {"ca": 2040042, "da": "Procesamiento de Im\u00e1genes Digitales"}, {"ca": 2040043, "da": "Rob\u00f3tica y Automatizaci\u00f3n"}, {"ca": 2040044, "da": "Sistemas de Adquisici\u00f3n y Control"}, {"ca": 2040045, "da": "Teledetecci\u00f3n"}, {"ca": 2040047, "da": "Introducci\u00f3n a la Ingenier\u00eda del Software y los Sistemas de Informaci\u00f3n I"}, {"ca": 2040048, "da": "Introducci\u00f3n a la Ingenier\u00eda del Software y los Sistemas de Informaci\u00f3n II"}, {"ca": 2040049, "da": "Arquitectura y Tecnolog\u00eda de Redes I"}, {"ca": 2040050, "da": "Arquitectura y Tecnolog\u00eda de Redes II"}], "Grado en Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica-Ingenier\u00eda del Software": [{"ca": 2050001, "da": "Fundamentos de Programaci\u00f3n"}, {"ca": 2050002, "da": "C\u00e1lculo Infinitesimal y Num\u00e9rico"}, {"ca": 2050003, "da": "Circuitos Electr\u00f3nicos Digitales"}, {"ca": 2050004, "da": "Fundamentos F\u00edsicos de la Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2050005, "da": "Introducci\u00f3n a la Matem\u00e1tica Discreta"}, {"ca": 2050006, "da": "Administraci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2050007, "da": "\u00c1lgebra Lineal y Num\u00e9rica"}, {"ca": 2050008, "da": "Estad\u00edstica"}, {"ca": 2050009, "da": "Estructura de Computadores"}, {"ca": 2050010, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Datos y Algoritmos"}, {"ca": 2050012, "da": "L\u00f3gica Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2050013, "da": "Redes de Computadores"}, {"ca": 2050014, "da": "Sistemas Operativos"}, {"ca": 2050015, "da": "Arquitectura de Computadores"}, {"ca": 2050016, "da": "Arquitectura e Integraci\u00f3n de Sistemas Software"}, {"ca": 2050017, "da": "Matem\u00e1tica Discreta"}, {"ca": 2050020, "da": "Ingenier\u00eda de Requisitos"}, {"ca": 2050021, "da": "Modelado y Simulaci\u00f3n Num\u00e9rica"}, {"ca": 2050022, "da": "Procesamiento de Se\u00f1ales Multimedia"}, {"ca": 2050023, "da": "Arquitectura y Servicios de Redes"}, {"ca": 2050024, "da": "Inteligencia Artificial"}, {"ca": 2050025, "da": "Modelado y Visualizaci\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 2050027, "da": "Acceso Inteligente a la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2050028, "da": "Ampliaci\u00f3n de Administraci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2050029, "da": "Aplicaciones de Soft Computing"}, {"ca": 2050030, "da": "Criptograf\u00eda"}, {"ca": 2050031, "da": "Derecho en la Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2050032, "da": "Evoluci\u00f3n y Gesti\u00f3n de la Configuraci\u00f3n"}, {"ca": 2050033, "da": "Gesti\u00f3n de la Producci\u00f3n"}, {"ca": 2050034, "da": "M\u00e9todos Cuantitativos de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 2050035, "da": "Planificaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Proyectos Inform\u00e1ticos"}, {"ca": 2050036, "da": "Tecnolog\u00eda, Inform\u00e1tica y Sociedad"}, {"ca": 2050037, "da": "Complementos de Bases de Datos"}, {"ca": 2050038, "da": "Estad\u00edstica Computacional"}, {"ca": 2050039, "da": "Ingenier\u00eda del Software y Pr\u00e1ctica Profesional"}, {"ca": 2050041, "da": "Optimizaci\u00f3n de Sistemas"}, {"ca": 2050042, "da": "Procesamiento de Im\u00e1genes Digitales"}, {"ca": 2050043, "da": "Seguridad en Sistemas Inform\u00e1ticos y en Internet"}, {"ca": 2050044, "da": "Teledetecci\u00f3n"}, {"ca": 2050046, "da": "Introducci\u00f3n a la Ingenier\u00eda del Software y los Sistemas de Informaci\u00f3n I"}, {"ca": 2050047, "da": "Introducci\u00f3n a la Ingenier\u00eda del Software y los Sistemas de Informaci\u00f3n II"}, {"ca": 2050048, "da": "Dise\u00f1o y Pruebas I"}, {"ca": 2050049, "da": "Dise\u00f1o y Pruebas II"}, {"ca": 2050050, "da": "Proceso Software y Gesti\u00f3n I"}, {"ca": 2050051, "da": "Proceso Software y Gesti\u00f3n II"}], "Grado en Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica-Tecnolog\u00edas Inform\u00e1ticas": [{"ca": 2060001, "da": "Fundamentos de Programaci\u00f3n"}, {"ca": 2060002, "da": "Administraci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2060003, "da": "C\u00e1lculo Infinitesimal y Num\u00e9rico"}, {"ca": 2060004, "da": "Circuitos Electr\u00f3nicos Digitales"}, {"ca": 2060005, "da": "Introducci\u00f3n a la Matem\u00e1tica Discreta"}, {"ca": 2060006, "da": "\u00c1lgebra Lineal y Num\u00e9rica"}, {"ca": 2060007, "da": "Estad\u00edstica"}, {"ca": 2060008, "da": "Estructura de Computadores"}, {"ca": 2060009, "da": "Fundamentos F\u00edsicos de la Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2060010, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Datos y Algoritmos"}, {"ca": 2060012, "da": "L\u00f3gica Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2060013, "da": "Matem\u00e1tica Discreta"}, {"ca": 2060014, "da": "Redes de Computadores"}, {"ca": 2060015, "da": "Arquitectura de Computadores"}, {"ca": 2060016, "da": "Arquitectura de Redes"}, {"ca": 2060017, "da": "Sistemas Operativos"}, {"ca": 2060018, "da": "Configuraci\u00f3n, Implementaci\u00f3n y Mantenimiento de Sistemas Inform\u00e1ticos"}, {"ca": 2060019, "da": "Gesti\u00f3n de Sistemas de Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2060020, "da": "Gesti\u00f3n y Estrategia Empresarial"}, {"ca": 2060021, "da": "Inteligencia Artificial"}, {"ca": 2060022, "da": "Procesadores de Lenguajes"}, {"ca": 2060023, "da": "Programaci\u00f3n Declarativa"}, {"ca": 2060024, "da": "Tecnolog\u00edas Avanzadas de la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2060025, "da": "Ampliaci\u00f3n de Inteligencia Artificial"}, {"ca": 2060026, "da": "Arquitectura de Sistemas Distribuidos"}, {"ca": 2060027, "da": "Matem\u00e1tica Aplicada a Sistemas de Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2060028, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n Empresariales"}, {"ca": 2060029, "da": "Sistemas Inteligentes"}, {"ca": 2060030, "da": "Sistemas Orientados a Servicios"}, {"ca": 2060032, "da": "Acceso Inteligente a la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2060033, "da": "Administraci\u00f3n de Sistemas de Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2060034, "da": "Gesti\u00f3n de Procesos y Servicios"}, {"ca": 2060035, "da": "Infraestructura de Sistemas de Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2060037, "da": "Interacci\u00f3n Persona-ordenador"}, {"ca": 2060038, "da": "Matem\u00e1tica Aplicada a Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2060039, "da": "Matem\u00e1ticas para la Computaci\u00f3n"}, {"ca": 2060040, "da": "Planificaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Proyectos Inform\u00e1ticos"}, {"ca": 2060041, "da": "Procesamiento de Im\u00e1genes Digitales"}, {"ca": 2060042, "da": "Seguridad en Sistemas Inform\u00e1ticos y en Internet"}, {"ca": 2060043, "da": "Teledetecci\u00f3n"}, {"ca": 2060044, "da": "Aplicaciones de Soft Computing"}, {"ca": 2060045, "da": "Computaci\u00f3n M\u00f3vil"}, {"ca": 2060046, "da": "Criptograf\u00eda"}, {"ca": 2060047, "da": "Estad\u00edstica Computacional"}, {"ca": 2060048, "da": "Gesti\u00f3n de la Producci\u00f3n"}, {"ca": 2060049, "da": "Inteligencia Empresarial"}, {"ca": 2060050, "da": "Modelado y An\u00e1lisis de Requisitos en Sistemas de Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2060051, "da": "Modelos de Computaci\u00f3n y Complejidad"}, {"ca": 2060052, "da": "Tecnolog\u00eda, Inform\u00e1tica y Sociedad"}, {"ca": 2060054, "da": "Introducci\u00f3n a la Ingenier\u00eda del Software y los Sistemas de Informaci\u00f3n I"}, {"ca": 2060055, "da": "Introducci\u00f3n a la Ingenier\u00eda del Software y los Sistemas de Informaci\u00f3n II"}], "Grado en Ingenier\u00eda de la Salud por la Univ. de M\u00e1laga y la Univ.de Sevilla": [{"ca": 2260001, "da": "\u00c1lgebra Lineal"}, {"ca": 2260002, "da": "Ampliaci\u00f3n de C\u00e1lculo"}, {"ca": 2260003, "da": "Bioqu\u00edmica Estructural"}, {"ca": 2260004, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2260005, "da": "Fundamentos de la Programaci\u00f3n"}, {"ca": 2260006, "da": "C\u00e1lculo"}, {"ca": 2260007, "da": "Estad\u00edstica"}, {"ca": 2260008, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2260009, "da": "Gesti\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2260010, "da": "Programaci\u00f3n Orientada a Objetos"}, {"ca": 2260011, "da": "Ampliaci\u00f3n de Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 2260012, "da": "Biolog\u00eda Molecular y Bioqu\u00edmica"}, {"ca": 2260013, "da": "Circuitos y M\u00e1quinas El\u00e9ctricas"}, {"ca": 2260014, "da": "Electr\u00f3nica"}, {"ca": 2260015, "da": "Estructuras de Datos y Algoritmos"}, {"ca": 2260016, "da": "Anatom\u00eda y Fisiolog\u00eda"}, {"ca": 2260017, "da": "Arquitectura de Computadores y Sistemas Operativos"}, {"ca": 2260018, "da": "Bases de Datos"}, {"ca": 2260019, "da": "Biolog\u00eda Celular y Gen\u00e9tica"}, {"ca": 2260020, "da": "Control Autom\u00e1tico"}, {"ca": 2260021, "da": "Fundamentos de Inform\u00e1tica Cl\u00ednica"}, {"ca": 2260022, "da": "Im\u00e1genes Biom\u00e9dicas"}, {"ca": 2260023, "da": "Ingenier\u00eda del Software"}, {"ca": 2260024, "da": "Redes y Sistemas Distribuidos"}, {"ca": 2260025, "da": "Sistemas Inteligentes"}, {"ca": 2260026, "da": "An\u00e1lisis Avanzado de Datos Cl\u00ednicos"}, {"ca": 2260028, "da": "Biomateriales"}, {"ca": 2260029, "da": "Biomec\u00e1nica I: S\u00f3lidos"}, {"ca": 2260030, "da": "Biomec\u00e1nica II: Fluidos"}, {"ca": 2260031, "da": "Biotecnolog\u00eda"}, {"ca": 2260032, "da": "Ciencia y Resistencia de Materiales"}, {"ca": 2260033, "da": "Codificaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de la Informaci\u00f3n Sanitaria"}, {"ca": 2260034, "da": "Dise\u00f1o e Implementaci\u00f3n de Sistemas de Informaci\u00f3n Cl\u00ednica"}, {"ca": 2260036, "da": "Infraestructuras de Sistemas de Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2260038, "da": "Instrumentaci\u00f3n Biom\u00e9dica"}, {"ca": 2260041, "da": "Salud P\u00fablica y Organizaci\u00f3n Sanitaria"}, {"ca": 2260042, "da": "Seguridad, Confidencialidad y Gesti\u00f3n de la Identidad"}, {"ca": 2260047, "da": "Arquitectura de Sistemas y Software de Base"}, {"ca": 2260053, "da": "Electromedicina"}, {"ca": 2260055, "da": "Gesti\u00f3n de Proyectos Inform\u00e1ticos"}, {"ca": 2260056, "da": "Gesti\u00f3n de Servicios y Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2260059, "da": "Instalaciones Hospitalarias"}, {"ca": 2260060, "da": "Miner\u00eda de Datos Cl\u00ednicos"}, {"ca": 2260063, "da": "Biof\u00edsica Celular y Tisular"}, {"ca": 2260064, "da": "Biose\u00f1ales M\u00e9dicas"}, {"ca": 2260065, "da": "Etica y Legislaci\u00f3n en Salud"}, {"ca": 2260066, "da": "Ingenier\u00eda de Tejidos"}, {"ca": 2260068, "da": "Microtecnolog\u00eda y Nanotecnolog\u00eda en Biomedicina"}, {"ca": 2260073, "da": "Proyectos en Inform\u00e1tica Cl\u00ednica"}, {"ca": 2260074, "da": "Proyectos en Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica"}, {"ca": 2260075, "da": "Rob\u00f3tica M\u00e9dica"}, {"ca": 2260076, "da": "Seguridad, Etica y Regulaci\u00f3n en Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica"}, {"ca": 2260077, "da": "Sistemas de Control y Biomecatr\u00f3nica"}, {"ca": 2260078, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n para Teleasistencia y Atenci\u00f3n Remota"}, {"ca": 2260079, "da": "Sistemas de Rehabilitaci\u00f3n y Ayuda a la Discapacidad"}, {"ca": 2260081, "da": "Tecnolog\u00edas para la Administraci\u00f3n Electr\u00f3nica"}, {"ca": 2260082, "da": "Telemedicina"}], "M\u00e1ster Universitario en Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica y Salud Digital": [{"ca": 51880001, "da": "Aplicaciones para Sistemas de Informaci\u00f3n Sanitaria y Dispositivos M\u00f3viles"}, {"ca": 51880002, "da": "Big Data en el Sector de la Salud"}, {"ca": 51880003, "da": "Biomecatr\u00f3nica y Exoesqueletos"}, {"ca": 51880004, "da": "Computaci\u00f3n Fisiol\u00f3gica, Cognitiva y Afectiva"}, {"ca": 51880005, "da": "Dise\u00f1o de Implantes y Pr\u00f3tesis"}, {"ca": 51880006, "da": "Gesti\u00f3n Organizacional y Liderazgo"}, {"ca": 51880007, "da": "Gobierno y Gesti\u00f3n de la Seguridad en el \u00c1mbito de la Salud"}, {"ca": 51880008, "da": "Interoperabilidad y Est\u00e1ndares de Intercambio"}, {"ca": 51880009, "da": "Metodolog\u00edas para la Investigaci\u00f3n en el \u00c1mbito Biom\u00e9dico y la Salud"}, {"ca": 51880010, "da": "Modelizaci\u00f3n Avanzada de Sistemas Fisiol\u00f3gicos"}, {"ca": 51880012, "da": "Representaci\u00f3n del Conocimiento y Razonamiento en el \u00c1mbito de la Salud"}, {"ca": 51880013, "da": "Rob\u00f3tica y Equipamiento de Soporte a Procesos Cl\u00ednicos"}, {"ca": 51880014, "da": "Sistemas de Apoyo a la Toma de Decisiones"}, {"ca": 51880015, "da": "T\u00e9cnicas Avanzadas de An\u00e1lisis y Reconocimiento de Im\u00e1genes Biom\u00e9dicas"}, {"ca": 51880016, "da": "Tecnolog\u00edas para e-Health"}], "M\u00e1ster Universitario en Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica": [{"ca": 51800001, "da": "An\u00e1lisis de Datos en Sistemas de Informaci\u00f3n"}, {"ca": 51800002, "da": "Aprendizaje Autom\u00e1tico"}, {"ca": 51800003, "da": "Auditor\u00eda y Certificaci\u00f3n"}, {"ca": 51800004, "da": "Desarrollo y Gesti\u00f3n de Sistemas de Informaci\u00f3n en la Nube"}, {"ca": 51800005, "da": "Dise\u00f1o Guiado por Experiencia de Usuario"}, {"ca": 51800006, "da": "Gesti\u00f3n Avanzada de Redes de Datos"}, {"ca": 51800007, "da": "Gesti\u00f3n de Riesgos y Seguridad en Red"}, {"ca": 51800008, "da": "Gesti\u00f3n de Servicios de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 51800009, "da": "Gesti\u00f3n, Dise\u00f1o y Comercializaci\u00f3n de Sistemas Inform\u00e1ticos"}, {"ca": 51800010, "da": "Gobierno y Gesti\u00f3n de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 51800011, "da": "Optimizaci\u00f3n y Teor\u00eda de C\u00f3digos"}, {"ca": 51800012, "da": "Programaci\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 51800013, "da": "Sistemas de Gesti\u00f3n Empresarial y Transformaci\u00f3n Digital"}, {"ca": 51800014, "da": "Sistemas Empotrados, Distribuidos y Ub\u00edcuos"}, {"ca": 51800015, "da": "Visi\u00f3n por Ordenador"}, {"ca": 51800016, "da": "Big Data Engineering"}, {"ca": 51800017, "da": "Ciberseguridad"}, {"ca": 51800018, "da": "Criptograf\u00eda"}, {"ca": 51800019, "da": "Deep Learning"}, {"ca": 51800020, "da": "e-Health: Sistemas y Tecnolog\u00edas"}, {"ca": 51800021, "da": "Internet of Things"}, {"ca": 51800023, "da": "Sistemas Software e Innovaci\u00f3n"}], "M\u00e1ster Universitario en L\u00f3gica, Computaci\u00f3n e Inteligencia Artificial": [{"ca": 50950001, "da": "Aprendizaje Autom\u00e1tico"}, {"ca": 50950002, "da": "Computaci\u00f3n Bioinspirada"}, {"ca": 50950003, "da": "Ingenier\u00eda del Conocimiento"}, {"ca": 50950005, "da": "Razonamiento Autom\u00e1tico"}, {"ca": 50950010, "da": "Programaci\u00f3n L\u00f3gica"}, {"ca": 50950013, "da": "S\u00edntesis, Verificaci\u00f3n y Razonamiento sobre Agentes Inteligentes"}, {"ca": 50950016, "da": "Procesamiento del Lenguaje Natural"}, {"ca": 50950017, "da": "Teor\u00eda de Modelos"}, {"ca": 50950018, "da": "Aplicaciones Reales de Modelos Bioinspirados"}, {"ca": 50950019, "da": "Aprendizaje Profundo"}, {"ca": 50950020, "da": "Inteligencia Artificial para la Ciencia de los Datos"}, {"ca": 50950021, "da": "Inteligencia Artificial para la Rob\u00f3tica"}, {"ca": 50950022, "da": "Seminario Avanzado de Aprendizaje Autom\u00e1tico"}, {"ca": 50950023, "da": "Tecnolog\u00edas Sem\u00e1nticas para la Ciencia del Dato"}]}, "Escuela Internacional de Posgrado": {"Doble M.U en Prof. ESO y Bachillerato, FP y EI y Est. Hisp\u00e1nicos Superiores": [{"ca": 52120003, "da": "Aprendizaje y Desarrollo de la Personalidad"}, {"ca": 52120004, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Lengua y Literatura"}, {"ca": 52120005, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Lengua y Literatura"}, {"ca": 52120009, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Lengua y Literatura"}, {"ca": 52120017, "da": "Procesos y Contextos Educativos"}, {"ca": 52120018, "da": "Sociedad, Familia y Educaci\u00f3n"}], "Doble M.U. Profesorado Educ.Secund.Oblig.y Bach, FP y EI y en Matem\u00e1ticas": [{"ca": 51760006, "da": "Aprendizaje y Desarrollo de la Personalidad"}, {"ca": 51760007, "da": "Aprendizaje y ense\u00f1anza de las Materias de Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 51760013, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 51760023, "da": "Procesos y Contextos Educativos"}, {"ca": 51760025, "da": "Sociedad, Familia y Educaci\u00f3n"}], "Doble M.U. en Filosof\u00eda y Cultura Moderna y Prof.de ESO y Bachillerato, FP": [{"ca": 51520001, "da": "Aprendizaje y Desarrollo de la Personalidad"}, {"ca": 51520008, "da": "Procesos y Contextos Educativos"}, {"ca": 51520009, "da": "Sociedad, Familia y Educaci\u00f3n"}, {"ca": 51520010, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Ciencias Sociales. Filosof\u00eda"}, {"ca": 51520011, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Ciencias Sociales"}], "Doble M.U.en Profesorado de E.S.O. y Bachillerato, FP y EI y en Est.Ling\u00fc\u00eds": [{"ca": 52130002, "da": "Aprendizaje y Desarrollo de la Personalidad"}, {"ca": 52130003, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Lengua Extranjera (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 52130004, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Lengua Extranjera (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 52130005, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Lengua y Literatura"}, {"ca": 52130008, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Lengua Extranjera (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 52130009, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Lengua Extranjera (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 52130010, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Lengua y Literatura"}, {"ca": 52130023, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Lengua Extranjera"}, {"ca": 52130024, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Lengua y Literatura"}, {"ca": 52130044, "da": "Procesos y Contextos Educativos"}, {"ca": 52130046, "da": "Sociedad, Familia y Educaci\u00f3n"}], "M.U. Erasmus Mundus en F\u00edsica Nuclear (USE-UAM-UCM-UB-UCBN-SDP-SCAT)": [{"ca": 52000001, "da": "Arqueometr\u00eda (SCAT)"}, {"ca": 52000002, "da": "Astrof\u00edsica Nuclear (UB) (It1, It2, It3)"}, {"ca": 52000003, "da": "Estructura Nuclear: Propiedades y Modelos (UCM)"}, {"ca": 52000004, "da": "F\u00edsica At\u00f3mica y de Plasmas (USE)"}, {"ca": 52000005, "da": "F\u00edsica de Aceleradores y Aplicaciones (SCAT)"}, {"ca": 52000006, "da": "F\u00edsica Hadr\u00f3nica (UB)"}, {"ca": 52000007, "da": "F\u00edsica M\u00e9dica (SCAT)"}, {"ca": 52000008, "da": "F\u00edsica Nuclear Experimental B\u00e1sica (USE)"}, {"ca": 52000009, "da": "F\u00edsica Subnuclear (SDP)"}, {"ca": 52000010, "da": "Interacciones D\u00e9biles (USE)"}, {"ca": 52000011, "da": "Introducci\u00f3n a los Detectores de Radiaci\u00f3n (SDP)"}, {"ca": 52000012, "da": "Laboratorio Avanzado de F\u00edsica Nuclear (SDP)"}, {"ca": 52000013, "da": "Mec\u00e1nica Cu\u00e1ntica (USE)"}, {"ca": 52000014, "da": "Programaci\u00f3n y M\u00e9todos Num\u00e9ricos (USE)"}, {"ca": 52000015, "da": "Radiactividad Ambiental (SCAT)"}, {"ca": 52000016, "da": "Radiactividad y Medidas Nucleares (SDP)"}, {"ca": 52000017, "da": "Reacciones Nucleares (USE)"}, {"ca": 52000018, "da": "T\u00e9cnica de An\u00e1lisis de Datos para F\u00edsica Nuclear y de Part\u00edculas (SCAT)"}, {"ca": 52000019, "da": "T\u00e9cnicas Nucleares Avanzadas aplicadas a Medicina (SCAT)"}, {"ca": 52000020, "da": "Teor\u00eda Cu\u00e1ntica Relativista: Procesos Nucleares (USE)"}, {"ca": 52000021, "da": "Teor\u00eda de las Reacciones Nucleares (SCAT)"}, {"ca": 52000022, "da": "Teor\u00eda de Muchos Cuerpos en F\u00edsica Nuclear (UAM)"}, {"ca": 52000023, "da": "Aplicaciones para Terapias (UCBN)"}, {"ca": 52000024, "da": "F\u00edsica Nuclear Experimental con Aceleradores (UCBN)"}, {"ca": 52000025, "da": "F\u00edsica Te\u00f3rica de \u00c1tomos, N\u00facleos y Colisiones (UCBN)"}, {"ca": 52000026, "da": "Metrolog\u00eda y An\u00e1lisis de Datos (UCBN)"}, {"ca": 52000028, "da": "Temas Actuales de F\u00edsica Nuclear seleccionados por la C.A.para cada Edic. (It1,It2,It3) (UCBN)"}, {"ca": 52000030, "da": "F\u00edsica de Astropart\u00edculas (SDP)"}, {"ca": 52000031, "da": "Temas Avanzados de F\u00edsica (SDP)"}, {"ca": 52000032, "da": "F\u00edsica de Aceleradores (SDP)"}, {"ca": 52000033, "da": "Reacciones de Iones Pesados (SDP)"}], "M.U. en Sistemas Inteligentes en Energ\u00eda y Transporte (US y UMA)": [{"ca": 51490001, "da": "Comunicaciones Industriales"}, {"ca": 51490002, "da": "Desarrollo de Software Industrial (SC)"}, {"ca": 51490005, "da": "Red El\u00e9ctrica Inteligente (Smart Grid)"}, {"ca": 51490006, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n Industrial (SC)"}, {"ca": 51490007, "da": "Sistemas Inteligentes para el Procesado de Datos y Ayuda a la Decisi\u00f3n"}, {"ca": 51490009, "da": "Aspectos Transversales de las Smart Cities (SC)"}, {"ca": 51490010, "da": "Edificios Inteligentes y Eficiencia Energ\u00e9tica"}, {"ca": 51490012, "da": "Infraestructura Avanzada de Redes de Sensores (SC)"}, {"ca": 51490013, "da": "Innovaci\u00f3n y Emprendimiento"}, {"ca": 51490015, "da": "Sistemas Inteligentes de Transporte y Tecnolog\u00edas Avanzadas de Veh\u00edculos"}], "M.U.en Electroqu\u00edmica.Ciencia y Tecnolog\u00eda UAB-UAM-UA-UB-UBU-UCO-UM-US-UPCT": [{"ca": 52050001, "da": "Acumulaci\u00f3n de Energ\u00eda y Pilas de Combustible"}, {"ca": 52050002, "da": "Almacenamiento de Energ\u00eda. Bater\u00edas"}, {"ca": 52050003, "da": "Almacenamiento Electroqu\u00edmico de Energ\u00eda en Bater\u00edas"}, {"ca": 52050004, "da": "Aplicaciones Biol\u00f3gicas de la Electroqu\u00edmica"}, {"ca": 52050005, "da": "Aplicaciones Energ\u00e9ticas de la Electroqu\u00edmica: Bater\u00edas y Pilas de Combustible"}, {"ca": 52050006, "da": "Catalizadores para la Energ\u00eda y el Medio Ambiente"}, {"ca": 52050007, "da": "Cin\u00e9tica Electr\u00f3dica, Transporte y Electrocat\u00e1lisis"}, {"ca": 52050008, "da": "Conversi\u00f3n Fotovoltaica y Fotoelectroqu\u00edmica"}, {"ca": 52050009, "da": "Corrosi\u00f3n y Recubrimientos Protectores"}, {"ca": 52050010, "da": "Electrocat\u00e1lisis"}, {"ca": 52050011, "da": "Electrocat\u00e1lisis, Materiales Electrocatal\u00edticos y Aplicaci\u00f3n en Procesos Electroqu\u00edmicos"}, {"ca": 52050012, "da": "Electroqu\u00edmica Aplicada"}, {"ca": 52050013, "da": "Electroqu\u00edmica de Materiales Semiconductores"}, {"ca": 52050014, "da": "Electroqu\u00edmica de Materials"}, {"ca": 52050015, "da": "Electroqu\u00edmica de Superficies"}, {"ca": 52050016, "da": "Electroqu\u00edmica Industrial"}, {"ca": 52050017, "da": "Experimentaci\u00f3n en Espectroelectroqu\u00edmica"}, {"ca": 52050018, "da": "Fundamentos y Aplicaciones de M\u00e9todos Electroqu\u00edmicos al Estudio de Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 52050019, "da": "Generaci\u00f3n y Almacenamiento Electroqu\u00edmico de Energ\u00eda. Estudio y Prevenci\u00f3n de la Corrosi\u00f3n"}, {"ca": 52050020, "da": "Hidr\u00f3geno y Celdas de Combustible"}, {"ca": 52050021, "da": "Hidr\u00f3geno. Producci\u00f3n, Acumulaci\u00f3n y Uso. Sistema Solar-Hidr\u00f3geno"}, {"ca": 52050022, "da": "Interfase Electrificada y Equilibrio Electroqu\u00edmico"}, {"ca": 52050023, "da": "Introducci\u00f3 a la Recerca"}, {"ca": 52050024, "da": "Introducci\u00f3n a la Experimentaci\u00f3n en Electroqu\u00edmica"}, {"ca": 52050025, "da": "M\u00e9todos Te\u00f3ricos y Experimentales en Qu\u00edmica F\u00edsica"}, {"ca": 52050026, "da": "Modificaci\u00f3n Electroqu\u00edmica de Superficies"}, {"ca": 52050027, "da": "Pr\u00e1cticas Externas"}, {"ca": 52050028, "da": "Qu\u00edmica Computacional y Modelizaci\u00f3n Molecular"}, {"ca": 52050029, "da": "Qu\u00edmica y Materiales en Energ\u00eda Alternativa"}, {"ca": 52050030, "da": "Sensores Qu\u00edmicos y Biosensores"}, {"ca": 52050031, "da": "Sensores y Biosensores Electroqu\u00edmicos"}, {"ca": 52050032, "da": "S\u00edntesis y Aplicaciones de Nanomateriales Inorg\u00e1nicos"}, {"ca": 52050033, "da": "Sistemas Nanomagn\u00e9ticos"}, {"ca": 52050034, "da": "T\u00e9cnicas Avanzadas en Electroqu\u00edmica"}, {"ca": 52050035, "da": "T\u00e9cnicas de Caracterizaci\u00f3n"}, {"ca": 52050036, "da": "T\u00e9cnicas de Caracterizaci\u00f3n de Macromol\u00e9culas y Nanopart\u00edculas"}, {"ca": 52050037, "da": "T\u00e9cnicas Electroqu\u00edmicas"}, {"ca": 52050038, "da": "T\u00e9cnicas en Qu\u00edmica Fina y Nanoqu\u00edmica"}, {"ca": 52050039, "da": "Tecnolog\u00eda de Recubrimiento"}, {"ca": 52050041, "da": "Vector Energ\u00e9tico Hidr\u00f3geno II: Usos"}], "M.U.en Ingenier\u00eda del Software: Cloud, Datos y Gesti\u00f3n de las Tecnolog\u00edas": [{"ca": 51790001, "da": "Centro de Proceso de Datos"}, {"ca": 51790002, "da": "CRM: Gesti\u00f3n de Clientes"}, {"ca": 51790003, "da": "ERP: Planificaci\u00f3n de Recursos Empresariales"}, {"ca": 51790004, "da": "Fundamentos de Gesti\u00f3n TI y Pr\u00e1ctica Profesional"}, {"ca": 51790005, "da": "Fundamentos de Ingenier\u00eda de Datos"}, {"ca": 51790006, "da": "Fundamentos de Ingenier\u00eda del Software para Sistemas Cloud"}, {"ca": 51790007, "da": "Gesti\u00f3n TI: Direcci\u00f3n de Proyectos"}, {"ca": 51790008, "da": "Gesti\u00f3n TI: Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 51790009, "da": "Gesti\u00f3n TI: Gesti\u00f3n de Productos"}, {"ca": 51790010, "da": "Gesti\u00f3n TI: Gobierno TI y Gesti\u00f3n de Servicios"}, {"ca": 51790011, "da": "Gobierno, Gesti\u00f3n y Tecnolog\u00edas de la Ciberseguridad"}, {"ca": 51790012, "da": "Infraestructuras p\u00fablicas de servicio a la administraci\u00f3n"}, {"ca": 51790013, "da": "Ingenier\u00eda Cloud: Arquitecturas para Software como Servicio"}, {"ca": 51790014, "da": "Ingenier\u00eda Cloud: Despliegue y Operaci\u00f3n de Servicios"}, {"ca": 51790015, "da": "Ingenier\u00eda Cloud: Tecnolog\u00edas de Cliente"}, {"ca": 51790016, "da": "Ingenier\u00eda Cloud: Tecnolog\u00edas M\u00f3viles"}, {"ca": 51790017, "da": "Ingenier\u00eda de Datos: An\u00e1lisis de Informaci\u00f3n no Estructurada"}, {"ca": 51790018, "da": "Ingenier\u00eda de Datos: Big Data"}, {"ca": 51790019, "da": "Ingenier\u00eda de Datos: Data Science"}, {"ca": 51790020, "da": "Ingenier\u00eda de Datos: Machine Learning Engineering"}, {"ca": 51790021, "da": "Introducci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n"}, {"ca": 51790022, "da": "Modelos en Ingenier\u00eda del Software: DSLs, MDE y simulaci\u00f3n"}, {"ca": 51790023, "da": "PLM: Product Lifecycle Management"}, {"ca": 51790024, "da": "Pruebas de Software Avanzadas"}, {"ca": 51790025, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n Empresariales"}, {"ca": 51790026, "da": "T\u00e9cnicas de visualizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n"}], "M\u00e1ster Univers. en Profesorado de E.S.O y Bachillerato, FP y E.Idiomas": [{"ca": 50440001, "da": "Aprendizaje y Desarrollo de la Personalidad"}, {"ca": 50440002, "da": "Procesos y Contextos Educativos"}, {"ca": 50440003, "da": "Sociedad, Familia y Educaci\u00f3n"}, {"ca": 50440004, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Biolog\u00eda y Geolog\u00eda"}, {"ca": 50440005, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Biolog\u00eda y Geolog\u00eda"}, {"ca": 50440006, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Biolog\u00eda y Geolog\u00eda"}, {"ca": 50440007, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de F\u00edsica y Qu\u00edmica"}, {"ca": 50440008, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en F\u00edsica y Qu\u00edmica"}, {"ca": 50440009, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en F\u00edsica y Qu\u00edmica"}, {"ca": 50440010, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Inform\u00e1tica"}, {"ca": 50440011, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Inform\u00e1tica"}, {"ca": 50440012, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Inform\u00e1tica"}, {"ca": 50440013, "da": "Aprendizaje y  Ense\u00f1anza de las Materias de Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 50440014, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 50440015, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 50440016, "da": "Aprendizaje y  Ense\u00f1anza de las Materias de Tecnolog\u00eda y Procesos Industriales"}, {"ca": 50440017, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Tecnolog\u00eda y Procesos Industriales"}, {"ca": 50440018, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Tecnolog\u00eda y Procesos Industriales"}, {"ca": 50440019, "da": "Aprendizaje y  Ense\u00f1anza de las Materias de Lengua Extranjera (Alem\u00e1n)"}, {"ca": 50440020, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Lengua Extranjera (Alem\u00e1n)"}, {"ca": 50440021, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Lengua Extranjera"}, {"ca": 50440022, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Lengua Extranjera (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 50440023, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Lengua Extranjera (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 50440025, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Lengua Extranjera (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 50440026, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Lengua Extranjera (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 50440028, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Lengua y Literatura"}, {"ca": 50440029, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Lengua y Literatura"}, {"ca": 50440030, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Lengua y Literatura"}, {"ca": 50440031, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Ciencias Sociales: Filosof\u00eda"}, {"ca": 50440033, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Ciencias Sociales"}, {"ca": 50440035, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Ciencias Sociales: Geograf\u00eda, Historia e H\u00aa del Arte"}, {"ca": 50440040, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Econom\u00eda, Empresa y Comercio"}, {"ca": 50440041, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Econom\u00eda, Empresa y Comercio"}, {"ca": 50440042, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Econom\u00eda, Empresa y Comercio"}, {"ca": 50440043, "da": "Aprendizaje y  Ense\u00f1anza de las Materias de Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral"}, {"ca": 50440044, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral"}, {"ca": 50440045, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n Laboral"}, {"ca": 50440046, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Hosteler\u00eda y Turismo"}, {"ca": 50440047, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Hosteler\u00eda y Turismo"}, {"ca": 50440048, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Hosteler\u00eda y Turismo"}, {"ca": 50440049, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Procesos Sanitarios"}, {"ca": 50440050, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Procesos Sanitarios"}, {"ca": 50440051, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Procesos Sanitarios"}, {"ca": 50440052, "da": "Aprendizaje y  Ense\u00f1anza de las Materias de Dibujo, Imagen y Artes Pl\u00e1sticas"}, {"ca": 50440053, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Dibujo, Imagen y Artes Pl\u00e1sticas"}, {"ca": 50440054, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Dibujo, Imagen y Artes Pl\u00e1sticas"}, {"ca": 50440055, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Educaci\u00f3n F\u00edsica"}, {"ca": 50440056, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Educaci\u00f3n F\u00edsica"}, {"ca": 50440057, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en Educaci\u00f3n F\u00edsica"}, {"ca": 50440058, "da": "Aprendizaje y  Ense\u00f1anza de las Materias de M\u00fasica"}, {"ca": 50440059, "da": "Complementos de formaci\u00f3n disciplinar en M\u00fasica"}, {"ca": 50440060, "da": "Innovaci\u00f3n Docente e Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Educativa en M\u00fasica"}, {"ca": 50440061, "da": "Acci\u00f3n Tutorial"}, {"ca": 50440062, "da": "Ciencia, Tecnolog\u00eda y Sociedad"}, {"ca": 50440063, "da": "Ciencias Naturales e Impacto Social"}, {"ca": 50440065, "da": "Did\u00e1ctica del Patrimonio Cultural Andaluz"}, {"ca": 50440067, "da": "Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda"}, {"ca": 50440068, "da": "Educaci\u00f3n para la Sostenibilidad"}, {"ca": 50440071, "da": "Ense\u00f1anzas y Aprendizaje con TIC"}, {"ca": 50440074, "da": "Manejo del Estr\u00e9s y la Ansiedad en el Docente"}, {"ca": 50440075, "da": "M\u00e9todos y T\u00e9cnicas de Comentarios de Texto y Discursos. Su Aplicaci\u00f3n a la Ense\u00f1anza Secundaria"}, {"ca": 50440076, "da": "M\u00e9todos y T\u00e9cnicas en Comunicaci\u00f3n Interpersonal"}, {"ca": 50440077, "da": "Prevenci\u00f3n de Lesiones Deportivas"}, {"ca": 50440079, "da": "Valores Educativos del Patrimonio y las Bellas Artes"}, {"ca": 50440084, "da": "M\u00fasica, Medios Audiovisuales y Educaci\u00f3n"}, {"ca": 50440085, "da": "Nuevas Iniciativas en la Ense\u00f1anza de las Lenguas Extranjeras: Centros TIC y Centros Biling\u00fces"}, {"ca": 50440086, "da": "Software Libre para la Ense\u00f1anza y Aprendizaje de las Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 50440087, "da": "Aspectos Socioculturales e Interculturales en el Aula de Idiomas"}, {"ca": 50440088, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Lengua Extranjera (Italiano)"}, {"ca": 50440089, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Lengua Extranjera (Italiano)"}, {"ca": 50440106, "da": "Did\u00e1ctica para el Aprendizaje de Nuevas Tecnolog\u00edas Aplicadas a la Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 50440107, "da": "Desarrollo, Aprendizaje y Educaci\u00f3n (Esp.Orientaci\u00f3n Educativa)"}, {"ca": 50440108, "da": "Educaci\u00f3n Inclusiva y Atenci\u00f3n a la Diversidad"}, {"ca": 50440110, "da": "Los \u00c1mbitos de la Orientaci\u00f3n Educativa y el Asesoramiento Psicopedag\u00f3gico"}, {"ca": 50440111, "da": "Los Procesos de la Orientaci\u00f3n Educativa y el Asesoramiento Psicopedag\u00f3gico"}, {"ca": 50440113, "da": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de las Materias de Lengua y Literatura (Lat\u00edn y Griego)"}, {"ca": 50440114, "da": "Complementos de Formaci\u00f3n Disciplinar en Lengua y Literatura (Lat\u00edn y Griego)"}, {"ca": 50440115, "da": "Sociedad, Familia y Educaci\u00f3n (Orientaci\u00f3n Educativa)"}, {"ca": 50440116, "da": "Recursos para la Atenci\u00f3n a la Diversidad desde el \u00c1rea de Educaci\u00f3n F\u00edsica"}, {"ca": 50440117, "da": "Atenci\u00f3n a la Diversidad"}], "M\u00e1ster Universitario en Artes del Espect\u00e1culo Vivo": [{"ca": 50370001, "da": "El Lenguaje Audiovisual. Artes Esc\u00e9nicas y Cine"}, {"ca": 50370002, "da": "El Proceso de Montaje y Puesta en Escena. Teor\u00eda, An\u00e1lisis y Pr\u00e1ctica"}, {"ca": 50370003, "da": "Elementos para una Historia del Drama I"}, {"ca": 50370004, "da": "Elementos para una Historia del Drama II"}, {"ca": 50370005, "da": "Escritura del Texto Dram\u00e1tico y Adaptaci\u00f3n del Gui\u00f3n: Teatro, Cine, TV y Radio"}, {"ca": 50370006, "da": "Est\u00e9tica, Teatro y Pintura"}, {"ca": 50370007, "da": "Formas Culturales Andaluzas en su Plasmaci\u00f3n Dram\u00e1tica: El Flamenco, la Copla, la Semana Santa y la"}, {"ca": 50370008, "da": "Historia de la \u00d3pera y Otras Artes Espectaculares I"}, {"ca": 50370009, "da": "Historia de la \u00d3pera y otras Artes Espectaculares II"}, {"ca": 50370010, "da": "Historia del Espacio Esc\u00e9nico y de las Artes Esc\u00e9nicas"}, {"ca": 50370011, "da": "Mitos Universales y su Plasmaci\u00f3n Est\u00e9tica y Espectacular"}, {"ca": 50370012, "da": "Po\u00e9ticas Modernas: La Revoluci\u00f3n Teatral del Siglo XX"}, {"ca": 50370013, "da": "Semiolog\u00eda de la Comunicaci\u00f3n y de la Representaci\u00f3n"}, {"ca": 50370014, "da": "Talleres de Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n Teatral"}, {"ca": 50370016, "da": "T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n Teatral y Espectacular"}, {"ca": 50370018, "da": "Historia de la Danza"}, {"ca": 50370019, "da": "M\u00fasica y Teatro"}], "M\u00e1ster Universitario en Ciencia y Tecnolog\u00eda de Nuevos Materiales": [{"ca": 50560002, "da": "Control de Calidad de Materiales Industriales"}, {"ca": 50560003, "da": "F\u00edsica del Estado S\u00f3lido"}, {"ca": 50560004, "da": "Qu\u00edmica del Estado S\u00f3lido"}, {"ca": 50560005, "da": "S\u00edntesis de Materiales y Nanoestructuras"}, {"ca": 50560006, "da": "T\u00e9cnicas de Caracterizaci\u00f3n de Materiales"}, {"ca": 50560007, "da": "Catalizadores para la Energ\u00eda y el Medio Ambiente"}, {"ca": 50560011, "da": "Corrosi\u00f3n y Recubrimientos Protectores"}, {"ca": 50560012, "da": "Materiales con Funcionalidad Superficial"}, {"ca": 50560013, "da": "Procesado de Materiales Estructurales"}, {"ca": 50560014, "da": "Recuperaci\u00f3n y Transformaci\u00f3n de Materiales"}, {"ca": 50560016, "da": "Aplicaciones Tecnol\u00f3gicas de Materiales Funcionales"}, {"ca": 50560017, "da": "Modelizaci\u00f3n Aplicada a la Caracterizaci\u00f3n Estructural de Medios Condensados"}, {"ca": 50560018, "da": "Propiedades Magn\u00e9ticas de Materiales"}, {"ca": 50560019, "da": "Propiedades T\u00e9rmicas, Diel\u00e9ctricas y \u00d3pticas"}], "M\u00e1ster Universitario en Estudios Europeos (2017)": [{"ca": 51710001, "da": "Econom\u00eda de la Uni\u00f3n Europea I: Aspectos Macroecon\u00f3micos y Pol\u00edticas Sectoriales"}, {"ca": 51710002, "da": "Econom\u00eda de la Uni\u00f3n Europea II: Aspectos Sociales y Pol\u00edticas de Cohesi\u00f3n"}, {"ca": 51710003, "da": "Econom\u00eda Pol\u00edtica de los Flujos Migratorios en la Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 51710004, "da": "El Espacio de Libertad, Seguridad y Justicia"}, {"ca": 51710006, "da": "Elaboraci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Proyectos Europeos"}, {"ca": 51710007, "da": "Estrategias de Comunicaci\u00f3n en y de la Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 51710008, "da": "Historia de la Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 51710009, "da": "Instituciones Jur\u00eddicas de la Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 51710010, "da": "La Construcci\u00f3n de la Identidad Europea y sus Desaf\u00edos Nacionalistas"}, {"ca": 51710011, "da": "La Econom\u00eda Pol\u00edtica del Conocimiento y la Diversidad Cultural en la Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 51710012, "da": "La Pol\u00edtica Europea de Espa\u00f1a y la Adhesi\u00f3n a la CEE"}, {"ca": 51710013, "da": "La Pol\u00edtica Exterior de la Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 51710014, "da": "La Protecci\u00f3n de los Derechos Humanos en la Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 51710015, "da": "Lengua y Terminolog\u00eda Francesa Aplicada a Instituciones Europeas"}, {"ca": 51710016, "da": "Lengua y Terminolog\u00eda Inglesa Aplicada a Instituciones Europeas"}, {"ca": 51710017, "da": "Libertades y Pol\u00edticas en la Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 51710018, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Econ\u00f3mica"}, {"ca": 51710019, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Hist\u00f3rica"}, {"ca": 51710020, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Jur\u00eddica"}, {"ca": 51710021, "da": "Pol\u00edticas de Competencia: Aspectos Econ\u00f3micos y Jur\u00eddicos"}, {"ca": 51710023, "da": "Relaciones de la Uni\u00f3n Europea con terceros Estados: Pa\u00edses Emergentes y Cuenca Mediterr\u00e1nea"}], "M\u00e1ster Universitario en Estudios de G\u00e9nero y Desarrollo Profesional": [{"ca": 50390001, "da": "Coeducaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n para la Igualdad"}, {"ca": 50390002, "da": "Desvelar el Sexismo en los Espacios Educativos"}, {"ca": 50390003, "da": "Dise\u00f1o, y Evaluaci\u00f3n de Pol\u00edticas desde la Perspectiva de G\u00e9nero"}, {"ca": 50390007, "da": "G\u00e9nero y Representaci\u00f3n"}, {"ca": 50390009, "da": "Identidades y Socializaci\u00f3n"}, {"ca": 50390010, "da": "La Experiencia Femenina en Educaci\u00f3n. Perspectiva Hist\u00f3rica"}, {"ca": 50390011, "da": "Metodolog\u00edas de Investigaci\u00f3n con Perspectiva de G\u00e9nero"}, {"ca": 50390012, "da": "Mujeres, Medicina y Salud P\u00fablica"}, {"ca": 50390013, "da": "Nuevas Relaciones de G\u00e9nero"}, {"ca": 50390014, "da": "Perspectiva de G\u00e9nero en la Construcci\u00f3n del Conocimiento Cient\u00edfico"}, {"ca": 50390016, "da": "Prevenci\u00f3n e Intervenci\u00f3n en Violencia y otros Problemas de G\u00e9nero"}, {"ca": 50390019, "da": "G\u00e9nero, Ciudadan\u00eda y Democracia"}, {"ca": 50390020, "da": "Historia y Feminismos"}], "M\u00e1ster Universitario en Fisiolog\u00eda y Neurociencia": [{"ca": 50830003, "da": "Biolog\u00eda de las C\u00e9lulas Nerviosas"}, {"ca": 50830007, "da": "Envejecimiento y Neurodegeneraci\u00f3n"}, {"ca": 50830015, "da": "Fisiolog\u00eda y Plasticidad Neuronal"}, {"ca": 50830022, "da": "Neurobiolog\u00eda de la Conducta"}, {"ca": 50830023, "da": "Neurobiolog\u00eda de la Integraci\u00f3n Sensoriomotora"}, {"ca": 50830024, "da": "Neurobiolog\u00eda de las Funciones Vegetativas"}, {"ca": 50830030, "da": "Bases Bioqu\u00edmicas y Fisiol\u00f3gicas del Envejecimiento y su Control"}, {"ca": 50830037, "da": "Evoluci\u00f3n del Cerebro y la Conducta"}, {"ca": 50830039, "da": "Fisiolog\u00eda del Embarazo y Enfermedades Gestacionales"}, {"ca": 50830040, "da": "Metodolog\u00eda Avanzada en Neurociencia"}, {"ca": 50830041, "da": "Seminarios en Fisiolog\u00eda y Neurociencia"}, {"ca": 50830042, "da": "T\u00e9cnicas Experimentales en Fisiolog\u00eda"}, {"ca": 50830043, "da": "Herramientas Inform\u00e1ticas Aplicadas a la Fisiolog\u00eda"}, {"ca": 50830044, "da": "Principios Moleculares y Celulares del C\u00e1ncer"}, {"ca": 50830045, "da": "Visi\u00f3n Integral de la Fisiolog\u00eda Digestiva en la Neurociencia"}, {"ca": 50830046, "da": "La Disfunci\u00f3n Endotelial en Fisiolog\u00eda y Neurociencia"}, {"ca": 50830047, "da": "La Membrana y las Barreras Epiteliales en la Neurofisiolog\u00eda"}], "M\u00e1ster Universitario en Gen\u00e9tica Molecular y Biotecnolog\u00eda": [{"ca": 51570003, "da": "Ciclo y Diferenciaci\u00f3n Celular"}, {"ca": 51570004, "da": "Discusiones en Biolog\u00eda Molecular"}, {"ca": 51570005, "da": "Epigen\u00e9tica"}, {"ca": 51570006, "da": "Estructura y Din\u00e1mica de los Genomas"}, {"ca": 51570007, "da": "Expresi\u00f3n G\u00e9nica"}, {"ca": 51570008, "da": "Gen\u00e9tica Molecular de Organismos Modelo"}, {"ca": 51570009, "da": "Tecnolog\u00edas \u00d3micas y Bioinform\u00e1tica"}, {"ca": 51570010, "da": "Transducci\u00f3n de Se\u00f1ales"}, {"ca": 51570011, "da": "Valorizaci\u00f3n y Traslaci\u00f3n del Conocimiento"}, {"ca": 51570012, "da": "Bioproducci\u00f3n"}, {"ca": 51570013, "da": "Biotecnolog\u00eda Agroalimentaria"}, {"ca": 51570014, "da": "Biotecnolog\u00eda Microbiana"}, {"ca": 51570015, "da": "Biotecnolog\u00eda Sanitaria"}, {"ca": 51570016, "da": "Biotecnolog\u00eda Vegetal"}, {"ca": 51570018, "da": "Introducci\u00f3n al TFM de Investigaci\u00f3n"}, {"ca": 51570020, "da": "Tecnolog\u00eda Enzim\u00e1tica"}, {"ca": 51570022, "da": "Din\u00e1mica Estructural y Funcional de las Biomol\u00e9culas"}], "M\u00e1ster Universitario en Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica": [{"ca": 51610001, "da": "Discusiones en Biomedicina"}, {"ca": 51610002, "da": "Bases Moleculares de la Degeneraci\u00f3n Cardiovascular"}, {"ca": 51610004, "da": "Da\u00f1o Neuronal y Neurodegeneraci\u00f3n"}, {"ca": 51610006, "da": "Fisiopatolog\u00eda Molecular del C\u00e1ncer S\u00f3lido"}, {"ca": 51610007, "da": "Gen\u00e9tica y Medicina Personalizada"}, {"ca": 51610009, "da": "Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica"}, {"ca": 51610010, "da": "Inmunolog\u00eda Cl\u00ednica: Bases Moleculares y Mecanismos"}, {"ca": 51610011, "da": "Mecanismos Moleculares y Fisiopatolog\u00eda de las Enfermedades Neuropsiqu\u00e1tricas y del Neurodesarrollo"}, {"ca": 51610012, "da": "Mecanismos Moleculares y Fisiopatolog\u00eda de las Enfermedades Respiratorias y otras Patolog\u00edas Sist\u00e9mi"}, {"ca": 51610013, "da": "Metodolog\u00eda para la Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica"}, {"ca": 51610014, "da": "Modelos Animales en Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica"}, {"ca": 51610015, "da": "Resistencias Microbianas: Bases Moleculares, Ecolog\u00eda, Evoluci\u00f3n y Control"}, {"ca": 51610016, "da": "T\u00e9cnicas y Fundamentos de la Imagen Biom\u00e9dica"}, {"ca": 51610017, "da": "Terapia Celular y Medicina Regenerativa"}, {"ca": 51610019, "da": "Bases Celulares de la Patolog\u00eda"}, {"ca": 51610022, "da": "Fundamentos de la Investigaci\u00f3n, Innovaci\u00f3n y \u00c9tica M\u00e9dica"}, {"ca": 51610023, "da": "Introducci\u00f3n a T\u00e9cnicas de Biolog\u00eda Molecular"}, {"ca": 51610024, "da": "Introducci\u00f3n a Tecnolog\u00edas de Tejidos y C\u00e9lulas"}, {"ca": 51610027, "da": "Biomedicina Computacional"}, {"ca": 51610028, "da": "Gen\u00f3mica Funcional"}, {"ca": 51610029, "da": "Investigaci\u00f3n Traslacional en Enfermedades Metab\u00f3licas y Hep\u00e1ticas"}, {"ca": 51610030, "da": "T\u00e9cnicas para el Estudio de la Funci\u00f3n Celular"}, {"ca": 51610031, "da": "Aspectos Epidemiol\u00f3gicos y Cl\u00ednicos de la Investigaci\u00f3n en Enfermedades Cardiovasculares"}, {"ca": 51610032, "da": "C\u00e1ncer y Radiobiolog\u00eda"}, {"ca": 51610033, "da": "Epidemiolog\u00eda y Estad\u00edstica Aplicada a la Investigaci\u00f3n Cl\u00ednica"}, {"ca": 51610034, "da": "Biolog\u00eda y Tratamiento de las Leucemias Agudas: de la Secuenciaci\u00f3n Masiva a la Terapia CAR"}], "M\u00e1ster Universitario en Log\u00edstica y Gesti\u00f3n de Operaciones (UNIA-UCA-US)": [{"ca": 52090001, "da": "Almacenaje"}, {"ca": 52090003, "da": "Estrategias de Planificaci\u00f3n en Intermodalidad"}, {"ca": 52090011, "da": "Infraestructuras Log\u00edsticas"}, {"ca": 52090012, "da": "Inteligencia Artificial Aplicada a la Log\u00edstica"}, {"ca": 52090013, "da": "Intermodalidad"}, {"ca": 52090014, "da": "La Cadena Log\u00edstica en su Fase Portuaria. Aspectos Econ\u00f3micos, de Seguridad y Medioambientales"}, {"ca": 52090015, "da": "Legislaci\u00f3n Mar\u00edtima Internacional e Intermodal"}, {"ca": 52090016, "da": "Optimizaci\u00f3n de Sistemas Log\u00edsticos y Redes de Distribuci\u00f3n"}, {"ca": 52090017, "da": "Planificaci\u00f3n de la Actividad Log\u00edstica"}, {"ca": 52090019, "da": "Proyecto Integral de Innovaci\u00f3n en Intermodalidad"}, {"ca": 52090021, "da": "Sistemas Log\u00edsticos: Estructuras y An\u00e1lisis"}]}, "Escuela Polit\u00e9cnica Superior": {"Doble Grado en Ing.en Dise\u00f1o Ind.y Desarrollo del Producto e Ing. Mec\u00e1nica": [{"ca": 2140001, "da": "Est\u00e9tica del Dise\u00f1o Industrial I"}, {"ca": 2140002, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 2140003, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2140004, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2140005, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2140006, "da": "Expresi\u00f3n Art\u00edstica I"}, {"ca": 2140007, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2140008, "da": "Ingenier\u00eda Gr\u00e1fica del Producto"}, {"ca": 2140009, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2140010, "da": "Qu\u00edmica General"}, {"ca": 2140011, "da": "Electr\u00f3nica Industrial"}, {"ca": 2140012, "da": "Empresa"}, {"ca": 2140013, "da": "Est\u00e9tica del Dise\u00f1o Industrial II"}, {"ca": 2140014, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 2140015, "da": "Mec\u00e1nica General"}, {"ca": 2140016, "da": "Construcci\u00f3n y Topograf\u00eda"}, {"ca": 2140017, "da": "Expresi\u00f3n Art\u00edstica II"}, {"ca": 2140018, "da": "Ingenier\u00eda Energ\u00e9tica y Transmisi\u00f3n de Calor"}, {"ca": 2140019, "da": "Matem\u00e1ticas IV"}, {"ca": 2140020, "da": "Tecnolog\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 2140021, "da": "Automatizaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 2140025, "da": "Ingenier\u00eda de Materiales I"}, {"ca": 2140026, "da": "Ingenier\u00eda Fluidomec\u00e1nica"}, {"ca": 2140027, "da": "Procesos Industriales"}, {"ca": 2140028, "da": "Resistencia de Materiales. Estructura"}, {"ca": 2140029, "da": "Dibujo Industrial"}, {"ca": 2140030, "da": "Dise\u00f1o Asistido por Ordenador"}, {"ca": 2140031, "da": "Elasticidad y Resistencia de Materiales"}, {"ca": 2140032, "da": "Metodolog\u00eda del Dise\u00f1o"}, {"ca": 2140033, "da": "Teor\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 2140034, "da": "Dise\u00f1o y Producto"}, {"ca": 2140036, "da": "C\u00e1lculo y Dise\u00f1o de Estructuras y Construcciones Industriales"}, {"ca": 2140038, "da": "Obras y Montajes Industriales"}, {"ca": 2140042, "da": "Ingenier\u00eda de los Materiales II"}, {"ca": 2140043, "da": "Materiales Avanzados, Polim\u00e9ricos y Compuestos"}, {"ca": 2140045, "da": "C\u00e1lculo y Dise\u00f1o de M\u00e1quinas"}, {"ca": 2140046, "da": "M\u00e1quinas T\u00e9rmicas e Hidr\u00e1ulicas"}, {"ca": 2140047, "da": "Motores T\u00e9rmicos"}, {"ca": 2140048, "da": "Representaci\u00f3n Fotorrealista y Animaci\u00f3n de Productos por Ordenador"}, {"ca": 2140049, "da": "Tecnolog\u00eda de Fabricaci\u00f3n Mec\u00e1nica"}, {"ca": 2140050, "da": "C\u00e1lculo y Dise\u00f1o de M\u00e1quinas II"}, {"ca": 2140054, "da": "Elementos Finitos en Ingenier\u00eda de Estructuras"}, {"ca": 2140055, "da": "Ingenier\u00eda de la Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 2140056, "da": "Producto, Entorno e Ingenier\u00eda Kansei"}, {"ca": 2140057, "da": "Proyectos I"}, {"ca": 2140058, "da": "Gesti\u00f3n del Dise\u00f1o y Desarrollo de Nuevos Productos"}, {"ca": 2140061, "da": "Proyectos II"}, {"ca": 2140062, "da": "Simulaci\u00f3n y Optimizaci\u00f3n del Dise\u00f1o"}], "Doble Grado en Ingenier\u00eda El\u00e9ctrica e Ingenier\u00eda Electr\u00f3nica Industrial": [{"ca": 2150001, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 2150002, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2150003, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2150004, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2150005, "da": "Qu\u00edmica General"}, {"ca": 2150006, "da": "Construcci\u00f3n y Topograf\u00eda"}, {"ca": 2150007, "da": "Empresa"}, {"ca": 2150008, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2150009, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2150010, "da": "Tecnolog\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 2150011, "da": "Circuitos El\u00e9ctricos"}, {"ca": 2150012, "da": "Electr\u00f3nica Industrial"}, {"ca": 2150013, "da": "Ingenier\u00eda de Materiales"}, {"ca": 2150014, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 2150015, "da": "Tecnolog\u00eda Electr\u00f3nica"}, {"ca": 2150016, "da": "Electr\u00f3nica Anal\u00f3gica"}, {"ca": 2150017, "da": "Electr\u00f3nica Digital"}, {"ca": 2150018, "da": "M\u00e1quinas El\u00e9ctricas I"}, {"ca": 2150019, "da": "Matem\u00e1ticas IV"}, {"ca": 2150020, "da": "Resistencia de Materiales. Estructura"}, {"ca": 2150021, "da": "Ingenier\u00eda Fluidomec\u00e1nica"}, {"ca": 2150022, "da": "M\u00e1quinas El\u00e9ctricas II"}, {"ca": 2150023, "da": "Procesos de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 2150024, "da": "Sistemas Basados en Microprocesador"}, {"ca": 2150025, "da": "Teor\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 2150026, "da": "Automatizaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 2150027, "da": "Electrometr\u00eda"}, {"ca": 2150028, "da": "Electr\u00f3nica de Potencia"}, {"ca": 2150029, "da": "Ingenier\u00eda Energ\u00e9tica y Transmisi\u00f3n de Calor"}, {"ca": 2150030, "da": "Regulaci\u00f3n Autom\u00e1tica"}, {"ca": 2150032, "da": "Inform\u00e1tica y Comunicaciones Industriales"}, {"ca": 2150033, "da": "Ingenier\u00eda de la Automatizaci\u00f3n"}, {"ca": 2150034, "da": "Instalaciones El\u00e9ctricas I"}, {"ca": 2150035, "da": "Instrumentaci\u00f3n Electr\u00f3nica"}, {"ca": 2150036, "da": "Acondicionamiento y Conversi\u00f3n de Se\u00f1ales"}, {"ca": 2150037, "da": "Control de M\u00e1quinas y Accionamientos El\u00e9ctricos I"}, {"ca": 2150040, "da": "Instalaciones El\u00e9ctricas II"}, {"ca": 2150042, "da": "Procesado Digital de Se\u00f1ales"}, {"ca": 2150043, "da": "Proyectos I"}, {"ca": 2150044, "da": "Centrales El\u00e9ctricas"}, {"ca": 2150045, "da": "Control de M\u00e1quinas y Accionamientos El\u00e9ctricos II"}, {"ca": 2150048, "da": "Proyectos II"}, {"ca": 2150050, "da": "Transporte y Distribuci\u00f3n de la Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 2150076, "da": "Sistemas El\u00e9ctricos de Potencia"}], "Doble Grado en Ingenier\u00eda El\u00e9ctrica e Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica": [{"ca": 2130001, "da": "Empresa"}, {"ca": 2130002, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 2130003, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2130004, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2130005, "da": "Qu\u00edmica General"}, {"ca": 2130006, "da": "Construcci\u00f3n y Topograf\u00eda"}, {"ca": 2130007, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2130008, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2130009, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2130010, "da": "Tecnolog\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 2130011, "da": "Circuitos El\u00e9ctricos"}, {"ca": 2130012, "da": "Electr\u00f3nica Industrial"}, {"ca": 2130013, "da": "Ingenier\u00eda de Materiales I"}, {"ca": 2130014, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 2130015, "da": "Mec\u00e1nica General"}, {"ca": 2130016, "da": "Ingenier\u00eda Energ\u00e9tica y Transmisi\u00f3n de Calor"}, {"ca": 2130017, "da": "M\u00e1quinas El\u00e9ctricas I"}, {"ca": 2130018, "da": "Matem\u00e1ticas IV"}, {"ca": 2130019, "da": "Procesos de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 2130020, "da": "Resistencia de Materiales. Estructura"}, {"ca": 2130021, "da": "Ingenier\u00eda de la Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 2130022, "da": "Ingenier\u00eda de Materiales II"}, {"ca": 2130023, "da": "Ingenier\u00eda Fluidomec\u00e1nica"}, {"ca": 2130024, "da": "M\u00e1quinas El\u00e9ctricas II"}, {"ca": 2130025, "da": "Regulaci\u00f3n Autom\u00e1tica"}, {"ca": 2130026, "da": "Automatizaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 2130027, "da": "Elasticidad y Resistencia de Materiales"}, {"ca": 2130028, "da": "Electrometr\u00eda"}, {"ca": 2130029, "da": "Tecnolog\u00eda de Fabricaci\u00f3n Mec\u00e1nica"}, {"ca": 2130030, "da": "Teor\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 2130032, "da": "C\u00e1lculo y Dise\u00f1o de Estructuras y Construcciones Industriales"}, {"ca": 2130034, "da": "Elementos Finitos en Ingenier\u00eda de Estructuras"}, {"ca": 2130035, "da": "Instalaciones El\u00e9ctricas I"}, {"ca": 2130036, "da": "Obras y Montajes Industriales"}, {"ca": 2130037, "da": "Proyectos I"}, {"ca": 2130038, "da": "C\u00e1lculo y Dise\u00f1o de M\u00e1quinas"}, {"ca": 2130039, "da": "Control de M\u00e1quinas y Accionamientos El\u00e9ctricos I"}, {"ca": 2130040, "da": "Dibujo Industrial"}, {"ca": 2130042, "da": "Instalaciones El\u00e9ctricas II"}, {"ca": 2130043, "da": "M\u00e1quinas T\u00e9rmicas e Hidr\u00e1ulicas"}, {"ca": 2130044, "da": "C\u00e1lculo y Dise\u00f1o de M\u00e1quinas II"}, {"ca": 2130045, "da": "Centrales El\u00e9ctricas"}, {"ca": 2130046, "da": "Control de M\u00e1quinas y Accionamientos El\u00e9ctricos II"}, {"ca": 2130048, "da": "Transporte y Distribuci\u00f3n de la Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 2130053, "da": "Motores T\u00e9rmicos"}, {"ca": 2130054, "da": "Proyectos II"}, {"ca": 2130055, "da": "Sistemas El\u00e9ctricos de Potencia"}], "Grado en Ingenier\u00eda Electr\u00f3nica Industrial": [{"ca": 2010001, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 2010002, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2010003, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2010004, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2010005, "da": "Qu\u00edmica General"}, {"ca": 2010006, "da": "Construcci\u00f3n y Topograf\u00eda"}, {"ca": 2010007, "da": "Empresa"}, {"ca": 2010008, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2010009, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2010010, "da": "Tecnolog\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 2010011, "da": "Electr\u00f3nica Industrial"}, {"ca": 2010012, "da": "Ingenier\u00eda de Materiales"}, {"ca": 2010013, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 2010014, "da": "Resistencia de Materiales. Estructuras"}, {"ca": 2010015, "da": "Tecnolog\u00eda Electr\u00f3nica"}, {"ca": 2010016, "da": "Circuitos El\u00e9ctricos"}, {"ca": 2010017, "da": "Electr\u00f3nica Anal\u00f3gica"}, {"ca": 2010018, "da": "Electr\u00f3nica Digital"}, {"ca": 2010019, "da": "Ingenier\u00eda Energ\u00e9tica y Transmisi\u00f3n de Calor"}, {"ca": 2010020, "da": "Matem\u00e1ticas IV"}, {"ca": 2010021, "da": "Ingenier\u00eda Fluidomec\u00e1nica"}, {"ca": 2010022, "da": "Instrumentaci\u00f3n Electr\u00f3nica"}, {"ca": 2010023, "da": "Procesos de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 2010024, "da": "Sistemas Basados en Microprocesador"}, {"ca": 2010025, "da": "Teor\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 2010026, "da": "Acondicionamiento y Conversi\u00f3n de Se\u00f1ales"}, {"ca": 2010027, "da": "Automatizaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 2010028, "da": "Electr\u00f3nica de Potencia"}, {"ca": 2010029, "da": "Proyectos I"}, {"ca": 2010030, "da": "Regulaci\u00f3n Autom\u00e1tica"}, {"ca": 2010032, "da": "Ampliaci\u00f3n de Rob\u00f3tica Industrial"}, {"ca": 2010034, "da": "Dise\u00f1o Digital Avanzado"}, {"ca": 2010037, "da": "Sistemas de Control de Viviendas y Edificios"}, {"ca": 2010039, "da": "Tecnolog\u00eda de las Comunicaciones Industriales"}, {"ca": 2010040, "da": "Inform\u00e1tica y Comunicaciones Industriales"}, {"ca": 2010041, "da": "Ingenier\u00eda de la Automatizaci\u00f3n"}, {"ca": 2010042, "da": "M\u00e1quinas El\u00e9ctricas. Control y Protecciones"}, {"ca": 2010043, "da": "Proyectos II"}, {"ca": 2010046, "da": "Calidad Integral de la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 2010052, "da": "Energ\u00edas Renovables"}, {"ca": 2010061, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos en la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 2010062, "da": "Optimizaci\u00f3n"}, {"ca": 2010063, "da": "Procesado Digital de Se\u00f1ales"}, {"ca": 2010065, "da": "Seguridad e Higiene en el Trabajo"}, {"ca": 2010066, "da": "Tecnolog\u00eda Ambiental"}, {"ca": 2010069, "da": "Tratamiento de Aguas"}], "Grado en Ingenier\u00eda El\u00e9ctrica": [{"ca": 2000001, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 2000002, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2000003, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2000004, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2000005, "da": "Qu\u00edmica General"}, {"ca": 2000006, "da": "Construcci\u00f3n y Topograf\u00eda"}, {"ca": 2000007, "da": "Empresa"}, {"ca": 2000008, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2000009, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2000010, "da": "Tecnolog\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 2000011, "da": "Circuitos El\u00e9ctricos"}, {"ca": 2000012, "da": "Electr\u00f3nica Industrial"}, {"ca": 2000013, "da": "Ingenier\u00eda de Materiales"}, {"ca": 2000014, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 2000015, "da": "Teor\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 2000016, "da": "Automatizaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 2000017, "da": "Electrometr\u00eda"}, {"ca": 2000018, "da": "M\u00e1quinas El\u00e9ctricas I"}, {"ca": 2000019, "da": "Matem\u00e1ticas IV"}, {"ca": 2000020, "da": "Resistencia de Materiales. Estructuras"}, {"ca": 2000021, "da": "Ingenier\u00eda Fluidomec\u00e1nica"}, {"ca": 2000022, "da": "Instalaciones El\u00e9ctricas I"}, {"ca": 2000023, "da": "M\u00e1quinas El\u00e9ctricas II"}, {"ca": 2000024, "da": "Procesos de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 2000025, "da": "Regulaci\u00f3n Autom\u00e1tica"}, {"ca": 2000026, "da": "Control de M\u00e1quinas y Accionamientos El\u00e9ctricos I"}, {"ca": 2000027, "da": "Dise\u00f1o y Construcci\u00f3n de M\u00e1quinas El\u00e9ctricas"}, {"ca": 2000028, "da": "Ingenier\u00eda Energ\u00e9tica y Transmisi\u00f3n de Calor"}, {"ca": 2000029, "da": "Instalaciones El\u00e9ctricas II"}, {"ca": 2000030, "da": "Instalaciones y Equipos El\u00e9ctricos Auxiliares"}, {"ca": 2000031, "da": "Proyectos I"}, {"ca": 2000033, "da": "Centrales El\u00e9ctricas"}, {"ca": 2000034, "da": "Control de M\u00e1quinas y Accionamientos El\u00e9ctricos II"}, {"ca": 2000035, "da": "Proyectos II"}, {"ca": 2000036, "da": "Transporte y Distribuci\u00f3n de Energ\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 2000040, "da": "Calidad Integral de la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 2000046, "da": "Energ\u00edas Renovables"}, {"ca": 2000054, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos en la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 2000055, "da": "Modelado y Simulaci\u00f3n de Sistemas El\u00e9ctricos"}, {"ca": 2000056, "da": "Optimizaci\u00f3n"}, {"ca": 2000058, "da": "Seguridad e Higiene en el Trabajo"}, {"ca": 2000059, "da": "Sistemas El\u00e9ctricos de Potencia"}, {"ca": 2000060, "da": "Tecnolog\u00eda Ambiental"}, {"ca": 2000063, "da": "Tratamiento de Aguas"}], "Grado en Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica": [{"ca": 2070001, "da": "Empresa"}, {"ca": 2070002, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 2070003, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2070004, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2070005, "da": "Qu\u00edmica General"}, {"ca": 2070006, "da": "Construcci\u00f3n y Topograf\u00eda"}, {"ca": 2070007, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2070008, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2070009, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2070010, "da": "Tecnolog\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 2070011, "da": "Electr\u00f3nica Industrial"}, {"ca": 2070012, "da": "Ingenier\u00eda de Materiales I"}, {"ca": 2070013, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 2070014, "da": "Mec\u00e1nica General"}, {"ca": 2070015, "da": "Resistencia de Materiales. Estructuras"}, {"ca": 2070016, "da": "Elasticidad y Resistencia de Materiales"}, {"ca": 2070017, "da": "Ingenier\u00eda Energ\u00e9tica y Transmisi\u00f3n de Calor"}, {"ca": 2070018, "da": "Matem\u00e1ticas IV"}, {"ca": 2070019, "da": "Procesos de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 2070020, "da": "Teor\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 2070021, "da": "Automatizaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 2070022, "da": "C\u00e1lculo y Dise\u00f1o de Estructuras y Construcciones Industriales"}, {"ca": 2070023, "da": "Obras y Montajes Industriales"}, {"ca": 2070024, "da": "Ingenier\u00eda de Materiales II"}, {"ca": 2070025, "da": "Ingenier\u00eda Fluidomec\u00e1nica"}, {"ca": 2070026, "da": "C\u00e1lculo y Dise\u00f1o de M\u00e1quinas"}, {"ca": 2070027, "da": "Dibujo Industrial"}, {"ca": 2070028, "da": "M\u00e1quinas T\u00e9rmicas e Hidr\u00e1ulicas"}, {"ca": 2070029, "da": "Motores T\u00e9rmicos"}, {"ca": 2070030, "da": "Tecnolog\u00eda de Fabricaci\u00f3n Mec\u00e1nica"}, {"ca": 2070032, "da": "Autom\u00f3viles"}, {"ca": 2070033, "da": "Climatizaci\u00f3n en Edificaciones"}, {"ca": 2070034, "da": "Dise\u00f1o y C\u00e1lculo de Elementos Estructurales Met\u00e1licos y de Hormig\u00f3n"}, {"ca": 2070035, "da": "Instalaciones Industriales y Comerciales"}, {"ca": 2070037, "da": "Vibraciones Mec\u00e1nicas"}, {"ca": 2070038, "da": "C\u00e1lculo y Dise\u00f1o de M\u00e1quinas II"}, {"ca": 2070039, "da": "Elementos Finitos en Ingenier\u00eda de Estructuras"}, {"ca": 2070040, "da": "Ingenier\u00eda de la Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 2070041, "da": "Proyectos I"}, {"ca": 2070044, "da": "Calidad Integral de la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 2070050, "da": "Energ\u00edas Renovables"}, {"ca": 2070059, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos en la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 2070060, "da": "Optimizaci\u00f3n"}, {"ca": 2070061, "da": "Proyectos II"}, {"ca": 2070063, "da": "Tecnolog\u00eda Ambiental"}, {"ca": 2070066, "da": "Tratamiento de Aguas"}], "Grado en Ingenier\u00eda Qu\u00edmica Industrial": [{"ca": 2090001, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 2090002, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2090003, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2090004, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2090005, "da": "Qu\u00edmica General"}, {"ca": 2090006, "da": "Empresa"}, {"ca": 2090007, "da": "Experimentaci\u00f3n en Qu\u00edmica I"}, {"ca": 2090008, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2090009, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2090010, "da": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica"}, {"ca": 2090011, "da": "F\u00edsico-qu\u00edmica"}, {"ca": 2090012, "da": "Ingenier\u00eda de Materiales"}, {"ca": 2090013, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 2090014, "da": "Qu\u00edmica Org\u00e1nica"}, {"ca": 2090015, "da": "Tecnolog\u00eda El\u00e9ctrica"}, {"ca": 2090016, "da": "Construcci\u00f3n y Topograf\u00eda"}, {"ca": 2090017, "da": "Electr\u00f3nica Industrial"}, {"ca": 2090018, "da": "Experimentaci\u00f3n en Qu\u00edmica II"}, {"ca": 2090019, "da": "Matem\u00e1ticas IV"}, {"ca": 2090020, "da": "Resistencia de Materiales. Estructuras"}, {"ca": 2090021, "da": "An\u00e1lisis Instrumental"}, {"ca": 2090022, "da": "Ingenier\u00eda Energ\u00e9tica y Transmisi\u00f3n de Calor"}, {"ca": 2090023, "da": "Ingenier\u00eda Fluidomec\u00e1nica"}, {"ca": 2090024, "da": "Operaciones B\u00e1sicas"}, {"ca": 2090025, "da": "Teor\u00eda de M\u00e1quinas y Mecanismos"}, {"ca": 2090026, "da": "Automatizaci\u00f3n Industrial"}, {"ca": 2090027, "da": "Experimentaci\u00f3n en Ingenier\u00eda Qu\u00edmica I"}, {"ca": 2090028, "da": "Procesos de Fabricaci\u00f3n"}, {"ca": 2090029, "da": "Proyectos I"}, {"ca": 2090030, "da": "Reactores Qu\u00edmicos"}, {"ca": 2090034, "da": "Control Anal\u00edtico de la Contaminaci\u00f3n Ambiental"}, {"ca": 2090035, "da": "Industria Alimentaria"}, {"ca": 2090038, "da": "Experimentaci\u00f3n en Ingenier\u00eda Qu\u00edmica II"}, {"ca": 2090039, "da": "Proyectos II"}, {"ca": 2090040, "da": "Qu\u00edmica Industrial"}, {"ca": 2090041, "da": "Simulaci\u00f3n y Optimizaci\u00f3n de los Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 2090044, "da": "Calidad Integral de la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 2090045, "da": "Control e Instrumentaci\u00f3n de los Procesos Qu\u00edmicos"}, {"ca": 2090051, "da": "Energ\u00edas Renovables"}, {"ca": 2090054, "da": "Industria Qu\u00edmica y Medioambiente"}, {"ca": 2090061, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos en la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 2090062, "da": "Optimizaci\u00f3n"}, {"ca": 2090064, "da": "Seguridad e Higiene en el Trabajo"}, {"ca": 2090065, "da": "Tecnolog\u00eda Ambiental"}, {"ca": 2090068, "da": "Tratamiento de Aguas"}], "Grado en Ingenier\u00eda en Dise\u00f1o Industrial y Desarrollo del Producto": [{"ca": 2020001, "da": "Est\u00e9tica del Dise\u00f1o Industrial I"}, {"ca": 2020002, "da": "Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica"}, {"ca": 2020003, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2020004, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2020005, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2020006, "da": "Expresi\u00f3n Art\u00edstica I"}, {"ca": 2020007, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2020008, "da": "Ingenier\u00eda Gr\u00e1fica del Producto"}, {"ca": 2020009, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2020010, "da": "Qu\u00edmica General"}, {"ca": 2020011, "da": "Est\u00e9tica del Dise\u00f1o Industrial II"}, {"ca": 2020012, "da": "Ingenier\u00eda Energ\u00e9tica, Transmisi\u00f3n de Calor y Fluidos"}, {"ca": 2020013, "da": "Matem\u00e1ticas III"}, {"ca": 2020014, "da": "Matem\u00e1ticas IV"}, {"ca": 2020015, "da": "Resistencia de Materiales y Estructura del Producto"}, {"ca": 2020016, "da": "Dise\u00f1o Asistido por Ordenador"}, {"ca": 2020017, "da": "Empresa"}, {"ca": 2020018, "da": "Expresi\u00f3n Art\u00edstica II"}, {"ca": 2020019, "da": "Metodolog\u00eda del Dise\u00f1o"}, {"ca": 2020020, "da": "Dise\u00f1o y Producto"}, {"ca": 2020021, "da": "Ingenier\u00eda de Materiales"}, {"ca": 2020022, "da": "Procesos Industriales"}, {"ca": 2020023, "da": "Tecnolog\u00eda El\u00e9ctrica Aplicada al Producto"}, {"ca": 2020024, "da": "Dibujo T\u00e9cnico"}, {"ca": 2020025, "da": "Electr\u00f3nica y Automatizaci\u00f3n del Producto"}, {"ca": 2020026, "da": "Mecanismos y Elementos de M\u00e1quinas de Productos"}, {"ca": 2020027, "da": "Representaci\u00f3n Fotorrealista y Animaci\u00f3n de Productos por Ordenador"}, {"ca": 2020031, "da": "Desarrollo de Plataformas de Productos"}, {"ca": 2020032, "da": "Dise\u00f1o de Productos para el Sector del Transporte"}, {"ca": 2020034, "da": "Dise\u00f1o e Innovaci\u00f3n de Edificios y Sistemas Industriales"}, {"ca": 2020037, "da": "Modelado S\u00f3lido del Producto"}, {"ca": 2020038, "da": "Taller de Maquetas y Generaci\u00f3n de Prototipos"}, {"ca": 2020039, "da": "Tecnolog\u00eda, Est\u00e9tica y Sociedad"}, {"ca": 2020040, "da": "Materiales Avanzados, Polim\u00e9ricos, Compuestos"}, {"ca": 2020041, "da": "Producto, Entorno e Ingenier\u00eda Kansei"}, {"ca": 2020042, "da": "Proyectos de Ingenier\u00eda del Producto"}, {"ca": 2020045, "da": "Calidad Integral de la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 2020050, "da": "Gesti\u00f3n del Dise\u00f1o y Desarrollo de Nuevos Productos"}, {"ca": 2020051, "da": "Energ\u00edas Renovables"}, {"ca": 2020060, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos en la Ingenier\u00eda"}, {"ca": 2020061, "da": "Optimizaci\u00f3n"}, {"ca": 2020063, "da": "Seguridad e Higiene en el Trabajo"}, {"ca": 2020064, "da": "Simulaci\u00f3n y Optimizaci\u00f3n del Dise\u00f1o"}, {"ca": 2020065, "da": "Tecnolog\u00eda Ambiental"}, {"ca": 2020068, "da": "Tratamiento de Aguas"}], "M.U. en Dise\u00f1o e Ingenier\u00eda de Product.e Instalac.Ind.en Entornos PLM y BIM": [{"ca": 51780001, "da": "Desarrollo y T\u00e9cnicas de Artesan\u00eda Productiva"}, {"ca": 51780002, "da": "Direcci\u00f3n Integrada de Proyectos de Nuevos Productos y Gesti\u00f3n del Dise\u00f1o"}, {"ca": 51780003, "da": "Eco-innovaci\u00f3n y Eco-dise\u00f1o de Producto"}, {"ca": 51780004, "da": "Emprendimiento: Creaci\u00f3n y Desarrollo de Empresas Innovadoras"}, {"ca": 51780005, "da": "Entornos Digitales para la Generaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n del Producto"}, {"ca": 51780006, "da": "Envase y Embalaje para el Sector Agro-alimentario"}, {"ca": 51780007, "da": "Ergonom\u00eda del Producto y de la Interacci\u00f3n"}, {"ca": 51780008, "da": "Estructura de Edificios e Instalaciones Mec\u00e1nicas en Construcci\u00f3n industrial"}, {"ca": 51780010, "da": "Ingenier\u00eda de Instalaciones Productivas de Plantas Industriales"}, {"ca": 51780011, "da": "Ingenier\u00eda del ciclo de Vida de Instalaciones Industriales"}, {"ca": 51780012, "da": "Ingenier\u00eda sostenible en el dise\u00f1o de productos e instalaciones"}, {"ca": 51780013, "da": "Instalaciones Ambientales en la Industria de Combustible y Gases T\u00e9cnicos en la Industria"}, {"ca": 51780014, "da": "Instalaciones de Energ\u00edas Renovables y de Alta Eficiencia en la Industria"}, {"ca": 51780015, "da": "Instalaciones de Fr\u00edo y Calor en la Industria"}, {"ca": 51780016, "da": "Instalaciones de la Industria Agroalimentaria"}, {"ca": 51780017, "da": "Instalaciones de las Industrias de Automoci\u00f3n y Aeron\u00e1utica"}, {"ca": 51780018, "da": "Instalaciones de Protecci\u00f3n Contra Incendios, Seguridad en la Industria"}, {"ca": 51780019, "da": "Instalaciones El\u00e9ctricas y Alumbrado en la Industria"}, {"ca": 51780020, "da": "Instalaciones Hidr\u00e1ulicas y Neum\u00e1ticas Industriales"}, {"ca": 51780021, "da": "Mercado, Tendencias y Aspectos Socioculturales de Producto"}, {"ca": 51780022, "da": "Neuro-dise\u00f1o y Producto Inteligente"}, {"ca": 51780023, "da": "Nuevos Materiales y Fabricaci\u00f3n Aditiva"}, {"ca": 51780024, "da": "Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica y Gesti\u00f3n LEAN de la I+D+i"}, {"ca": 51780027, "da": "Producto para el Sector del H\u00e1bitat"}, {"ca": 51780028, "da": "Producto para el Sector Sanitario"}, {"ca": 51780029, "da": "Sistemas Avanzados de Representaci\u00f3n de Productos"}, {"ca": 51780030, "da": "Sistemas y Productos para el Transporte"}, {"ca": 51780031, "da": "Tecnolog\u00edas y Aplicaciones en Instalaciones de Automatizaci\u00f3n para la Industria 4.0"}], "M.U.en Seguridad Integral en la Industria y Prevenci\u00f3n Riesgos Laborales": [{"ca": 51080001, "da": "Bases Biol\u00f3gicas y Sanitarias de la Prevenci\u00f3n"}, {"ca": 51080002, "da": "Bases Jur\u00eddicas de la Prevenci\u00f3n"}, {"ca": 51080003, "da": "Ergonom\u00eda"}, {"ca": 51080004, "da": "Formaci\u00f3n y T\u00e9cnicas de Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 51080005, "da": "Fundamentos de la Prevenci\u00f3n"}, {"ca": 51080006, "da": "Higiene Industrial"}, {"ca": 51080007, "da": "Organizaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de la Prevenci\u00f3n"}, {"ca": 51080008, "da": "Psicosociolog\u00eda Aplicada"}, {"ca": 51080009, "da": "Seguridad en el Trabajo"}, {"ca": 51080010, "da": "T\u00e9cnicas Afines"}, {"ca": 51080011, "da": "Agentes F\u00edsicos"}, {"ca": 51080012, "da": "Dise\u00f1o de Equipos de Trabajo"}, {"ca": 51080013, "da": "Ergonom\u00eda II"}, {"ca": 51080014, "da": "Higiene Industrial II"}, {"ca": 51080015, "da": "Intervenci\u00f3n Psicosocial"}, {"ca": 51080017, "da": "Prevenci\u00f3n y Protecci\u00f3n contra Incendios"}, {"ca": 51080018, "da": "Psicosociolog\u00eda Aplicada II"}, {"ca": 51080019, "da": "Ruido y Vibraciones"}, {"ca": 51080020, "da": "Seguridad en el Trabajo II"}, {"ca": 51080021, "da": "Seguridad en Sectores Industriales"}, {"ca": 51080022, "da": "Seguridad Industrial"}, {"ca": 51080023, "da": "T\u00e9cnicas de Ventilaci\u00f3n y Extracci\u00f3n Localizada"}], "M\u00e1ster Universitario en Tecnolog\u00eda e Industria Alimentaria": [{"ca": 51480001, "da": "Control Anal\u00edtico de la Calidad de los Alimentos"}, {"ca": 51480002, "da": "Emprendimiento en el Sector Alimentario"}, {"ca": 51480003, "da": "Gesti\u00f3n de la Calidad"}, {"ca": 51480004, "da": "Higiene y Seguridad en la Industria Alimentaria"}, {"ca": 51480005, "da": "Microbiolog\u00eda de Alimentos"}, {"ca": 51480006, "da": "Propiedades Sensoriales de los Alimentos"}, {"ca": 51480007, "da": "Qu\u00edmica y Bioqu\u00edmica de los Alimentos"}, {"ca": 51480008, "da": "Automatizaci\u00f3n en la Industria Alimentaria"}, {"ca": 51480009, "da": "Bioprocesos en la Industria Alimentaria"}, {"ca": 51480010, "da": "Fr\u00edo y Calor Aplicados a la Industria Alimentaria"}, {"ca": 51480011, "da": "Indicadores Ambientales en la Industria Alimentaria"}, {"ca": 51480013, "da": "Procesos Industriales Alimentarios"}, {"ca": 51480017, "da": "Tratamiento de S\u00f3lidos en la Industria Alimentaria"}, {"ca": 51480018, "da": "Tratamiento y Reutilizaci\u00f3n de Residuos Alimentarios"}]}, "Facultad de Bellas Artes": {"Grado en Bellas Artes": [{"ca": 1900001, "da": "Imagen Digital"}, {"ca": 1900002, "da": "Sistemas de Representaci\u00f3n"}, {"ca": 1900003, "da": "Fundamentos de la Escultura I"}, {"ca": 1900007, "da": "Fundamentos de la Escultura II"}, {"ca": 1900011, "da": "Anatom\u00eda y Morfolog\u00eda"}, {"ca": 1900013, "da": "Escultura del Natural"}, {"ca": 1900014, "da": "Historia y Arte Contempor\u00e1neo"}, {"ca": 1900015, "da": "Procedimientos Pict\u00f3ricos"}, {"ca": 1900017, "da": "Fotograf\u00eda"}, {"ca": 1900018, "da": "Grabado I"}, {"ca": 1900019, "da": "Pintura del Natural"}, {"ca": 1900020, "da": "Procedimientos Escult\u00f3ricos"}, {"ca": 1900021, "da": "Configuraciones de la Escultura"}, {"ca": 1900022, "da": "Estrategias de la Pintura"}, {"ca": 1900023, "da": "Estrategias Narrativas del Dibujo"}, {"ca": 1900024, "da": "Grabado II"}, {"ca": 1900025, "da": "Videocreaci\u00f3n"}, {"ca": 1900026, "da": "Arte P\u00fablico"}, {"ca": 1900027, "da": "Discursos de la Escultura y su Entorno"}, {"ca": 1900028, "da": "Discursos del Arte Gr\u00e1fico"}, {"ca": 1900029, "da": "Discursos del Dibujo"}, {"ca": 1900030, "da": "Discursos Pict\u00f3ricos"}, {"ca": 1900031, "da": "Performance e Instalaci\u00f3n"}, {"ca": 1900032, "da": "Arte y Tecnolog\u00eda"}, {"ca": 1900033, "da": "Arte, Dise\u00f1o y Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1900034, "da": "Cer\u00e1mica"}, {"ca": 1900035, "da": "Creaci\u00f3n Abierta en Dibujo"}, {"ca": 1900036, "da": "Creaci\u00f3n Abierta en Escultura"}, {"ca": 1900037, "da": "Creaci\u00f3n Abierta en Grabado"}, {"ca": 1900038, "da": "Creaci\u00f3n Abierta en Pintura"}, {"ca": 1900039, "da": "Escultura Pol\u00edcroma"}, {"ca": 1900040, "da": "Fundici\u00f3n"}, {"ca": 1900041, "da": "Ilustraci\u00f3n"}, {"ca": 1900042, "da": "Litograf\u00eda"}, {"ca": 1900043, "da": "Paisaje"}, {"ca": 1900044, "da": "Pintura Mural"}, {"ca": 1900045, "da": "Producci\u00f3n Fotogr\u00e1fica y Gr\u00e1fica Digital"}, {"ca": 1900046, "da": "Serigraf\u00eda"}, {"ca": 1900047, "da": "Talla Escult\u00f3rica"}, {"ca": 1900048, "da": "Discursos Expositivos y Difusi\u00f3n del Arte"}, {"ca": 1900051, "da": "Fundamentos de la Pintura"}, {"ca": 1900052, "da": "Fundamentos del Dibujo"}, {"ca": 1900053, "da": "Teor\u00eda e Historia del Arte"}, {"ca": 1900054, "da": "Dibujo del Natural"}, {"ca": 1900055, "da": "Concept Art e Industria Audiovisual"}, {"ca": 1900056, "da": "Dise\u00f1o Editorial y Gr\u00e1fica Publicitaria"}, {"ca": 1900057, "da": "Entornos Digitales y Escenograf\u00eda 3D"}, {"ca": 1900058, "da": "Escultura y Prototipado Tridimensional"}, {"ca": 1900059, "da": "Fundamentos de la Animaci\u00f3n"}, {"ca": 1900060, "da": "Gr\u00e1fica y Nuevos Medios"}, {"ca": 1900061, "da": "Inteligencia Artificial"}, {"ca": 1900062, "da": "Tecnolog\u00eda Electr\u00f3nica y Escultura Interactiva"}], "Grado en Conservaci\u00f3n y Restauraci\u00f3n de Bienes Culturales": [{"ca": 1930001, "da": "Imagen Digital"}, {"ca": 1930002, "da": "Sistemas de Representaci\u00f3n"}, {"ca": 1930007, "da": "Fundamentos de la Escultura II"}, {"ca": 1930011, "da": "Ciencias Aplicadas I"}, {"ca": 1930012, "da": "Criterios de Intervenci\u00f3n y Deontolog\u00eda de la Profesi\u00f3n"}, {"ca": 1930013, "da": "Historia y Arte Contempor\u00e1neo"}, {"ca": 1930014, "da": "Procesos Constructivos de la Escultura"}, {"ca": 1930015, "da": "Procesos Constructivos de la Pintura"}, {"ca": 1930016, "da": "Factores de Deterioro y Procesos de Alteraci\u00f3n"}, {"ca": 1930019, "da": "Procesos Constructivos en Revestimientos Arquitect\u00f3nicos"}, {"ca": 1930020, "da": "Teor\u00eda e Historia de la Conservaci\u00f3n y la Restauraci\u00f3n"}, {"ca": 1930021, "da": "Ciencias Aplicadas II"}, {"ca": 1930022, "da": "Documentaci\u00f3n T\u00e9cnica y Seguridad Laboral"}, {"ca": 1930023, "da": "Iconograf\u00eda e Historiograf\u00eda"}, {"ca": 1930026, "da": "Conservaci\u00f3n Preventiva"}, {"ca": 1930027, "da": "Intervenci\u00f3n en Arte Contempor\u00e1neo I"}, {"ca": 1930028, "da": "Intervenci\u00f3n en Revestimientos Arquitect\u00f3nicos I"}, {"ca": 1930029, "da": "Materiales y T\u00e9cnicas Gr\u00e1ficas"}, {"ca": 1930030, "da": "Valoraci\u00f3n y Peritaje"}, {"ca": 1930031, "da": "Intervenci\u00f3n en Arte Contempor\u00e1neo II"}, {"ca": 1930032, "da": "Intervenci\u00f3n en el Patrimonio Documental y Bibliogr\u00e1fico"}, {"ca": 1930033, "da": "Intervenci\u00f3n en Revestimientos Arquitect\u00f3nicos II"}, {"ca": 1930034, "da": "Museolog\u00eda de los Bienes Culturales"}, {"ca": 1930035, "da": "Tecnolog\u00eda Digital Aplicada"}, {"ca": 1930036, "da": "Educaci\u00f3n y Patrimonio"}, {"ca": 1930037, "da": "Gesti\u00f3n y Difusi\u00f3n del Patrimonio"}, {"ca": 1930038, "da": "Intervenci\u00f3n en Cer\u00e1mica"}, {"ca": 1930039, "da": "Intervenci\u00f3n en Metal"}, {"ca": 1930040, "da": "Intervenci\u00f3n en Piedra"}, {"ca": 1930041, "da": "Intervenci\u00f3n en Tejidos"}, {"ca": 1930042, "da": "Legislaci\u00f3n del Patrimonio"}, {"ca": 1930045, "da": "Fundamentos de la Pintura"}, {"ca": 1930046, "da": "Fundamentos del Dibujo"}, {"ca": 1930047, "da": "Teor\u00eda e Historia del Arte"}, {"ca": 1930048, "da": "Intervenci\u00f3n en Pintura"}, {"ca": 1930049, "da": "Intervenci\u00f3n en Escultura"}], "M\u00e1ster Universitario en Arte: Idea y Producci\u00f3n": [{"ca": 50520001, "da": "Arte P\u00fablico e Interacci\u00f3n"}, {"ca": 50520002, "da": "Claves del Arte Contempor\u00e1neo"}, {"ca": 50520003, "da": "Cuerpo, Espacio y Acci\u00f3n en el Arte"}, {"ca": 50520004, "da": "De la Idea Art\u00edstica a las Pol\u00edticas de Lo Social"}, {"ca": 50520005, "da": "Desnudo, Retrato y Construcci\u00f3n de Identidad"}, {"ca": 50520006, "da": "Discurso y Producci\u00f3n en Torno al Paisaje"}, {"ca": 50520007, "da": "Instalaciones, Espacio e Intervenci\u00f3n"}, {"ca": 50520008, "da": "Metodolog\u00eda de Proyectos Art\u00edsticos y de Investigaci\u00f3n"}, {"ca": 50520009, "da": "Morfolog\u00eda de la Naturaleza"}, {"ca": 50520010, "da": "Morfolog\u00eda, Din\u00e1mica y Distorsi\u00f3n"}, {"ca": 50520011, "da": "Narraci\u00f3n Pl\u00e1stica"}, {"ca": 50520012, "da": "Nuevas Tecnolog\u00edas Aplicadas a la Investigaci\u00f3n"}, {"ca": 50520013, "da": "Creaci\u00f3n Fotogr\u00e1fica"}, {"ca": 50520014, "da": "Desarrollo y Aplicaci\u00f3n de T\u00e9cnicas de Grabado"}, {"ca": 50520015, "da": "Desarrollo y Aplicaci\u00f3n de T\u00e9cnicas Pict\u00f3ricas Tradicionales"}, {"ca": 50520016, "da": "Dibujo e Ilustraci\u00f3n"}, {"ca": 50520017, "da": "Fundici\u00f3n Art\u00edstica"}, {"ca": 50520018, "da": "Pintura, Construcci\u00f3n y Espacio"}, {"ca": 50520019, "da": "Serigraf\u00eda y Creaci\u00f3n Digital"}, {"ca": 50520020, "da": "T\u00e9cnicas Directas en Escultura"}, {"ca": 50520021, "da": "T\u00e9cnicas Experimentales de Pintura"}], "M\u00e1ster Universitario en Conservaci\u00f3n de Bienes Culturales (US-UHU)": [{"ca": 52160001, "da": "Bienes Culturales: Identidad y Memoria Colectiva"}, {"ca": 52160002, "da": "Clasificaci\u00f3n y Documentaci\u00f3n de Bienes Culturales"}, {"ca": 52160003, "da": "Comisariado y Gesti\u00f3n de Exposiciones Temporales"}, {"ca": 52160004, "da": "Dep\u00f3sito de Bienes Culturales"}, {"ca": 52160005, "da": "Diagn\u00f3stico de Bienes Culturales"}, {"ca": 52160006, "da": "Emprendimiento Profesional e Inserci\u00f3n Laboral"}, {"ca": 52160007, "da": "Figuras de Protecci\u00f3n Legal de Bienes Culturales"}, {"ca": 52160008, "da": "Fundamentos de Intervenci\u00f3n y Gesti\u00f3n del Patrimonio Arqueol\u00f3gico"}, {"ca": 52160009, "da": "Gesti\u00f3n de Riesgos"}, {"ca": 52160010, "da": "Intencionalidad de la Obra Art\u00edstica y su Conservaci\u00f3n"}, {"ca": 52160011, "da": "Intervenci\u00f3n de Bienes Culturales I"}, {"ca": 52160012, "da": "Intervenci\u00f3n de Bienes Culturales II"}, {"ca": 52160013, "da": "Legislaci\u00f3n y Normativa de Museos y otras Instituciones"}, {"ca": 52160014, "da": "Manipulaci\u00f3n, Embalaje y Transporte de Bienes Culturales"}, {"ca": 52160015, "da": "Mecanismos de Control para la Intervenci\u00f3n de los Bienes Culturales"}, {"ca": 52160016, "da": "Metodolog\u00edas de Proyectos de Investigaci\u00f3n en Bienes Culturales"}, {"ca": 52160017, "da": "Patrimonio Industrial"}, {"ca": 52160018, "da": "Planes Museol\u00f3gicos y Planes Directores"}, {"ca": 52160020, "da": "Prevenci\u00f3n en Patrimonio Inmaterial"}, {"ca": 52160021, "da": "Proyecto Museogr\u00e1fico y Recursos Expositivos"}, {"ca": 52160022, "da": "Puesta en Valor y Difusi\u00f3n de Bienes Culturales"}, {"ca": 52160023, "da": "Sostenibilidad y Patrimonio"}, {"ca": 52160024, "da": "T\u00e9cnicas Anal\u00edticas para la Caracterizaci\u00f3n de Materiales y Procedimientos de los Bienes Culturales"}, {"ca": 52160025, "da": "Tecnolog\u00eda para el Conocimiento y Gesti\u00f3n por Imagen de los Bienes Culturales"}, {"ca": 52160026, "da": "Tesauro y Tecnolog\u00edas de Manufactura y Producci\u00f3n para el Diagn\u00f3stico de Bienes Culturales"}, {"ca": 52160028, "da": "Tratamientos Tradicionales y Contempor\u00e1neos Aplicados a la Conservaci\u00f3n y Restauraci\u00f3n"}]}, "Facultad de Biolog\u00eda": {"Grado en Biolog\u00eda": [{"ca": 1530001, "da": "Estad\u00edstica Aplicada a la Biolog\u00eda"}, {"ca": 1530002, "da": "Inform\u00e1tica Aplicada a la Biolog\u00eda"}, {"ca": 1530003, "da": "Matem\u00e1ticas Aplicadas a la Biolog\u00eda"}, {"ca": 1530004, "da": "Principios F\u00edsicos de la Biolog\u00eda"}, {"ca": 1530005, "da": "Principios, Instrumentaci\u00f3n y Metodolog\u00edas en Biolog\u00eda Celular y Microbiolog\u00eda"}, {"ca": 1530006, "da": "Principios, Instrumentaci\u00f3n y Metodolog\u00edas en Bot\u00e1nica y Fisiolog\u00eda Vegetal"}, {"ca": 1530007, "da": "Principios, Instrumentaci\u00f3n y Metodolog\u00edas en Ecolog\u00eda y Edafolog\u00eda"}, {"ca": 1530008, "da": "Principios, Instrumentaci\u00f3n y Metodolog\u00edas en Gen\u00e9tica y Bioqu\u00edmica"}, {"ca": 1530009, "da": "Principios, Instrumentaci\u00f3n y Metodolog\u00edas en Zoolog\u00eda y Fisiolog\u00eda Animal"}, {"ca": 1530010, "da": "Principios Qu\u00edmicos de la Biolog\u00eda"}, {"ca": 1530012, "da": "Bioqu\u00edmica I"}, {"ca": 1530013, "da": "Bioqu\u00edmica II"}, {"ca": 1530021, "da": "Inmunolog\u00eda"}, {"ca": 1530023, "da": "Redacci\u00f3n y Ejecuci\u00f3n de Proyectos"}, {"ca": 1530024, "da": "Biodiversidad y Conservaci\u00f3n de Especies Animales"}, {"ca": 1530025, "da": "Biolog\u00eda Celular"}, {"ca": 1530026, "da": "Biolog\u00eda Celular del Desarrollo"}, {"ca": 1530027, "da": "Biolog\u00eda Molecular y Biotecnolog\u00eda Vegetal"}, {"ca": 1530028, "da": "Ecolog\u00eda del Cambio Global: Transici\u00f3n Actual de la Biosfera"}, {"ca": 1530029, "da": "Estructura y Bios\u00edntesis de Macromol\u00e9culas"}, {"ca": 1530030, "da": "Etolog\u00eda"}, {"ca": 1530031, "da": "Fisiolog\u00eda Vegetal Ambiental"}, {"ca": 1530032, "da": "Flora y Vegetaci\u00f3n Mediterr\u00e1neas"}, {"ca": 1530033, "da": "Funcionamiento y Gesti\u00f3n de Ecosistemas Acu\u00e1ticos"}, {"ca": 1530034, "da": "Gen\u00e9tica Humana"}, {"ca": 1530035, "da": "Gen\u00e9tica Molecular"}, {"ca": 1530036, "da": "Metabolismo Secundario Vegetal y Defensa frente a Pat\u00f3genos y Herb\u00edvoros"}, {"ca": 1530037, "da": "Microbiolog\u00eda Aplicada y Biotecnolog\u00eda"}, {"ca": 1530038, "da": "Microbiolog\u00eda Celular"}, {"ca": 1530039, "da": "Neurofisiolog\u00eda"}, {"ca": 1530041, "da": "Zoolog\u00eda Aplicada"}, {"ca": 1530042, "da": "Ecolog\u00eda I"}, {"ca": 1530043, "da": "Ecolog\u00eda II"}, {"ca": 1530044, "da": "Gen\u00e9tica II"}, {"ca": 1530045, "da": "Biolog\u00eda Celular e Histolog\u00eda I"}, {"ca": 1530046, "da": "Biolog\u00eda Celular e Histolog\u00eda II"}, {"ca": 1530047, "da": "Microbiolog\u00eda I"}, {"ca": 1530048, "da": "Microbiolog\u00eda II"}, {"ca": 1530049, "da": "Bot\u00e1nica I"}, {"ca": 1530050, "da": "Bot\u00e1nica II"}, {"ca": 1530051, "da": "Gen\u00e9tica I"}, {"ca": 1530052, "da": "Zoolog\u00eda I"}, {"ca": 1530053, "da": "Zoolog\u00eda II"}, {"ca": 1530054, "da": "Fisiolog\u00eda Animal I"}, {"ca": 1530055, "da": "Fisiolog\u00eda Animal II"}, {"ca": 1530056, "da": "Fisiolog\u00eda Vegetal I"}, {"ca": 1530057, "da": "Fisiolog\u00eda Vegetal II"}, {"ca": 1530058, "da": "Reproducci\u00f3n Vegetal e Interacciones Planta-Animal"}], "Grado en Bioqu\u00edmica por la Universidad de Sevilla y Universidad de M\u00e1laga": [{"ca": 2240001, "da": "Biolog\u00eda Celular"}, {"ca": 2240002, "da": "F\u00edsica"}, {"ca": 2240003, "da": "Matem\u00e1ticas Generales Aplicadas a la Bioqu\u00edmica"}, {"ca": 2240004, "da": "Qu\u00edmica General"}, {"ca": 2240005, "da": "Qu\u00edmica Org\u00e1nica"}, {"ca": 2240006, "da": "Estad\u00edstica Aplicada a la Bioqu\u00edmica"}, {"ca": 2240007, "da": "Fundamentos de Bioqu\u00edmica"}, {"ca": 2240008, "da": "Fundamentos de Gen\u00e9tica"}, {"ca": 2240009, "da": "Fundamentos de Microbiolog\u00eda"}, {"ca": 2240010, "da": "Qu\u00edmica F\u00edsica"}, {"ca": 2240011, "da": "Biof\u00edsica"}, {"ca": 2240012, "da": "Bioqu\u00edmica Experimental I"}, {"ca": 2240013, "da": "Enzimolog\u00eda y sus Aplicaciones"}, {"ca": 2240014, "da": "Estructura de Macromol\u00e9culas"}, {"ca": 2240015, "da": "Inmunolog\u00eda"}, {"ca": 2240016, "da": "Bioqu\u00edmica Experimental II"}, {"ca": 2240017, "da": "Bios\u00edntesis de Macromol\u00e9culas"}, {"ca": 2240018, "da": "Inform\u00e1tica Aplicada a la Bioqu\u00edmica"}, {"ca": 2240019, "da": "Organograf\u00eda"}, {"ca": 2240020, "da": "Regulaci\u00f3n del Metabolismo"}, {"ca": 2240021, "da": "Bioqu\u00edmica Humana"}, {"ca": 2240022, "da": "Biotecnolog\u00eda de Alimentos"}, {"ca": 2240023, "da": "Fisiolog\u00eda Molecular de Animales"}, {"ca": 2240024, "da": "Fisiolog\u00eda Molecular de Plantas"}, {"ca": 2240025, "da": "Gen\u00e9tica Molecular e Ingenier\u00eda Gen\u00e9tica"}, {"ca": 2240026, "da": "Bioqu\u00edmica y Microbiolog\u00eda Industrial"}, {"ca": 2240027, "da": "Alimentos: Composici\u00f3n, Elaboraci\u00f3n y Control"}, {"ca": 2240028, "da": "Biolog\u00eda Molecular de Sistemas"}, {"ca": 2240029, "da": "Bioqu\u00edmica Cl\u00ednica y Patolog\u00eda Molecular"}, {"ca": 2240030, "da": "Bioqu\u00edmica, Biotecnolog\u00eda y Sociedad"}, {"ca": 2240031, "da": "Inmunopatolog\u00eda"}, {"ca": 2240032, "da": "M\u00e9todos Instrumentales Cuantitativos"}, {"ca": 2240033, "da": "Bases Celulares y Moleculares del Desarrollo"}, {"ca": 2240035, "da": "Bioqu\u00edmica Farmacol\u00f3gica"}, {"ca": 2240037, "da": "Endocrinolog\u00eda"}, {"ca": 2240038, "da": "Gen\u00e9tica Aplicada"}, {"ca": 2240039, "da": "Gen\u00e9tica Humana"}, {"ca": 2240040, "da": "Introducci\u00f3n a la Medicina Molecular"}, {"ca": 2240041, "da": "Toxicolog\u00eda Molecular"}, {"ca": 2240042, "da": "Virolog\u00eda"}, {"ca": 2240043, "da": "Bases Bioqu\u00edmicas de la Nutrici\u00f3n Humana"}, {"ca": 2240044, "da": "Biolog\u00eda Molecular del C\u00e1ncer"}, {"ca": 2240045, "da": "Bioprocesos Industriales"}, {"ca": 2240046, "da": "Bioqu\u00edmica de la Nutrici\u00f3n Vegetal"}, {"ca": 2240047, "da": "Biotecnolog\u00eda Medioambiental"}, {"ca": 2240048, "da": "Neuroqu\u00edmica: Procesos Neurodegenerativos"}, {"ca": 2240050, "da": "Biotecnolog\u00eda Animal"}, {"ca": 2240051, "da": "Biotecnolog\u00eda Microbiana"}, {"ca": 2240052, "da": "Biotecnolog\u00eda Vegetal"}, {"ca": 2240053, "da": "Bioinform\u00e1tica y An\u00e1lisis Gen\u00f3mico"}, {"ca": 2240054, "da": "Bioqu\u00edmica e Ingenier\u00eda de Prote\u00ednas"}, {"ca": 2240055, "da": "Biorreactores y Tecnolog\u00eda de Procesos"}, {"ca": 2240056, "da": "Biotecnolog\u00eda Marina"}, {"ca": 2240059, "da": "Cultivos Tisulares y Celulares"}, {"ca": 2240060, "da": "Nanotecnolog\u00eda"}, {"ca": 2240061, "da": "Organizaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Proyectos Biotecnol\u00f3gicos"}, {"ca": 2240063, "da": "Biolog\u00eda Molecular de Plantas"}], "M\u00e1ster Universitario en An\u00e1lisis de Datos \u00d3micos y Biolog\u00eda de Sistemas": [{"ca": 52030001, "da": "An\u00e1lisis Integrativo de M\u00faltiples \u00d3micas"}, {"ca": 52030002, "da": "Aplicaciones en Ciencia del Dato y Aprendizaje Autom\u00e1tico"}, {"ca": 52030003, "da": "Aplicaciones y Discusiones en Biomedicina"}, {"ca": 52030004, "da": "Aplicaciones y Discusiones en Desarrollo Animal"}, {"ca": 52030005, "da": "Aplicaciones y Discusiones en Desarrollo Vegetal"}, {"ca": 52030006, "da": "Aplicaciones y Discusiones en Evoluci\u00f3n Vegetal"}, {"ca": 52030007, "da": "Aplicaciones y Discusiones en Medicina Cl\u00ednica"}, {"ca": 52030008, "da": "Aplicaciones y Discusiones en Redes de Interacciones Biol\u00f3gicas"}, {"ca": 52030009, "da": "Biolog\u00eda Sint\u00e9tica e Ingenier\u00eda Metab\u00f3lica de Sistemas"}, {"ca": 52030010, "da": "Construcci\u00f3n y An\u00e1lisis de Redes Biomoleculares y Biocelulares"}, {"ca": 52030011, "da": "Fundamentos de Biolog\u00eda Molecular, Celular y Fisiolog\u00eda"}, {"ca": 52030012, "da": "Fundamentos Matem\u00e1ticos/Computacionales"}, {"ca": 52030013, "da": "Gen\u00f3mica y Metagen\u00f3mica"}, {"ca": 52030014, "da": "M\u00e9todos Estad\u00edsticos Avanzados en Bioinform\u00e1tica y Biolog\u00eda de Sistemas"}, {"ca": 52030015, "da": "Modelizaci\u00f3n Matem\u00e1tico/Computacional de Sistemas Biol\u00f3gicos"}, {"ca": 52030016, "da": "\u00d3micas de la Expresi\u00f3n G\u00e9nica y el Metabolismo"}, {"ca": 52030017, "da": "Programaci\u00f3n en Bioinform\u00e1tica y Biolog\u00eda de Sistemas"}], "M\u00e1ster Universitario en Biolog\u00eda Avanzada: Investigaci\u00f3n y Aplicaci\u00f3n": [{"ca": 51360002, "da": "Bioinform\u00e1tica"}, {"ca": 51360003, "da": "Ciencia y Sociedad: Comunicaci\u00f3n y \u00c9tica de la Investigaci\u00f3n"}, {"ca": 51360004, "da": "Contaminaci\u00f3n Ambiental, Ecotoxicol\u00f3gica y Fitorremediaci\u00f3n"}, {"ca": 51360005, "da": "Cultivos Celulares"}, {"ca": 51360006, "da": "Dise\u00f1o de Experimentos y An\u00e1lisis de Datos"}, {"ca": 51360008, "da": "Evoluci\u00f3n Animal y Humana"}, {"ca": 51360009, "da": "Gen\u00e9tica Evolutiva"}, {"ca": 51360011, "da": "Origen y Diversidad de la Vida"}, {"ca": 51360012, "da": "Seguridad en Biolog\u00eda Industrial y Ambiental"}, {"ca": 51360013, "da": "T\u00e9cnicas Instrumentales Avanzadas para el An\u00e1lisis y Gesti\u00f3n de los Recursos Naturales"}, {"ca": 51360014, "da": "Agrofisiolog\u00eda Vegetal"}, {"ca": 51360016, "da": "Bases para la Restauraci\u00f3n de Ecosistemas Terrestres"}, {"ca": 51360017, "da": "Biogeograf\u00eda Evolutiva"}, {"ca": 51360018, "da": "Control Biol\u00f3gico"}, {"ca": 51360019, "da": "Emprendimiento, Innovaci\u00f3n y Empresas de Base Tecnol\u00f3gica"}, {"ca": 51360020, "da": "Evaluaci\u00f3n de Impacto Ambiental y Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica"}, {"ca": 51360021, "da": "Evoluci\u00f3n de las Interacciones"}, {"ca": 51360023, "da": "Evoluci\u00f3n de Plantas"}, {"ca": 51360024, "da": "Gesti\u00f3n y Conservaci\u00f3n de Fauna Terrestre y Marina"}, {"ca": 51360029, "da": "Recursos Vegetales y Conservaci\u00f3n de Flora"}, {"ca": 51360030, "da": "Selecci\u00f3n y Adaptaci\u00f3n"}, {"ca": 51360032, "da": "T\u00e9cnicas de Campo en Biolog\u00eda Evolutiva"}, {"ca": 51360033, "da": "T\u00e9cnicas de Cultivos Animales Alternativos"}, {"ca": 51360037, "da": "Biotecnolog\u00eda Industrial"}, {"ca": 51360038, "da": "Biotecnolog\u00eda Microbiana"}]}, "Facultad de CC. Econ\u00f3m. y Empresariales": {"Doble Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas y en Derecho": [{"ca": 1860005, "da": "Fundamentos de la Contabilidad"}, {"ca": 1860007, "da": "Historia Econ\u00f3mica"}, {"ca": 1860009, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda"}, {"ca": 1860010, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda de la Empresa (Organizaci\u00f3n)"}, {"ca": 1860011, "da": "Introducci\u00f3n al Marketing"}, {"ca": 1860013, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 1860014, "da": "Microeconom\u00eda"}, {"ca": 1860016, "da": "Administraci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 1860023, "da": "Estad\u00edstica"}, {"ca": 1860024, "da": "Estad\u00edstica Avanzada"}, {"ca": 1860026, "da": "Finanzas"}, {"ca": 1860028, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 1860029, "da": "Organizaci\u00f3n de Empresas II"}, {"ca": 1860036, "da": "Direcci\u00f3n de Recursos Humanos I"}, {"ca": 1860037, "da": "Econom\u00eda Mundial y Espa\u00f1ola I"}, {"ca": 1860038, "da": "Econom\u00eda Mundial y Espa\u00f1ola II"}, {"ca": 1860039, "da": "Estados Contables"}, {"ca": 1860040, "da": "Macroeconom\u00eda"}, {"ca": 1860041, "da": "Sector P\u00fablico"}, {"ca": 1860042, "da": "Sistemas de Costes e Informaci\u00f3n Econ\u00f3mica"}, {"ca": 1860043, "da": "Contabilidad para Directivos de Empresas"}, {"ca": 1860048, "da": "Direcci\u00f3n Comercial"}, {"ca": 1860049, "da": "Direcci\u00f3n Financiera"}, {"ca": 1860050, "da": "Direcci\u00f3n T\u00e1ctico-Operativa de Operaciones"}, {"ca": 1860051, "da": "Econometr\u00eda para la Empresa"}, {"ca": 1860052, "da": "Gesti\u00f3n Empresarial Informatizada"}, {"ca": 1860053, "da": "Matem\u00e1ticas Financieras"}, {"ca": 1860054, "da": "Creaci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 1860060, "da": "Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica"}, {"ca": 1860061, "da": "Investigaci\u00f3n Comercial"}], "Doble Grado en Derecho y en Econom\u00eda": [{"ca": 2340003, "da": "Fundamentos de Contabilidad"}, {"ca": 2340004, "da": "Historia Econ\u00f3mica"}, {"ca": 2340005, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda"}, {"ca": 2340006, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda de la Empresa"}, {"ca": 2340011, "da": "Finanzas"}, {"ca": 2340014, "da": "Introducci\u00f3n al Marketing"}, {"ca": 2340015, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2340020, "da": "Estad\u00edstica"}, {"ca": 2340021, "da": "Historia Econ\u00f3mica II"}, {"ca": 2340022, "da": "Microeconom\u00eda I"}, {"ca": 2340027, "da": "Macroeconom\u00eda I"}, {"ca": 2340028, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2340029, "da": "Microeconom\u00eda II"}, {"ca": 2340034, "da": "Econom\u00eda de la Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 2340035, "da": "Econom\u00eda Mundial"}, {"ca": 2340036, "da": "Estad\u00edstica Avanzada"}, {"ca": 2340037, "da": "Macroeconom\u00eda II"}, {"ca": 2340040, "da": "Econom\u00eda Espa\u00f1ola"}, {"ca": 2340041, "da": "Econom\u00eda Internacional"}, {"ca": 2340042, "da": "Macroeconom\u00eda III"}, {"ca": 2340043, "da": "Programaci\u00f3n Matem\u00e1tica"}, {"ca": 2340047, "da": "M\u00e9todos Avanzados de Econometr\u00eda"}, {"ca": 2340049, "da": "Introducci\u00f3n a la Econometr\u00eda"}, {"ca": 2340050, "da": "Microeconom\u00eda III"}, {"ca": 2340052, "da": "Macroeconom\u00eda IV"}, {"ca": 2340053, "da": "Pol\u00edtica Econ\u00f3mica"}, {"ca": 2340059, "da": "Creaci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2340070, "da": "Historia del Pensamiento Econ\u00f3mico"}, {"ca": 2340077, "da": "Econom\u00eda P\u00fablica I"}, {"ca": 2340078, "da": "Econom\u00eda P\u00fablica II"}], "Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas": [{"ca": 1510001, "da": "Estad\u00edstica"}, {"ca": 1510002, "da": "Finanzas"}, {"ca": 1510003, "da": "Fundamentos de Contabilidad"}, {"ca": 1510004, "da": "Historia Econ\u00f3mica"}, {"ca": 1510005, "da": "Instituciones B\u00e1sicas de Derecho Privado"}, {"ca": 1510006, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda"}, {"ca": 1510007, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda de la Empresa (Organizaci\u00f3n)"}, {"ca": 1510008, "da": "Introducci\u00f3n al Marketing"}, {"ca": 1510009, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 1510010, "da": "Microeconom\u00eda"}, {"ca": 1510011, "da": "Administraci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 1510012, "da": "Derecho Mercantil"}, {"ca": 1510013, "da": "Econom\u00eda Mundial y Espa\u00f1ola I"}, {"ca": 1510014, "da": "Estad\u00edstica Avanzada"}, {"ca": 1510015, "da": "Estados Contables"}, {"ca": 1510016, "da": "Macroeconom\u00eda"}, {"ca": 1510017, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 1510018, "da": "Organizaci\u00f3n de Empresas II"}, {"ca": 1510019, "da": "Sector P\u00fablico"}, {"ca": 1510020, "da": "Sistemas de Costes e Informaci\u00f3n Econ\u00f3mica"}, {"ca": 1510021, "da": "Contabilidad para Directivos de Empresa"}, {"ca": 1510022, "da": "Derecho del Trabajo"}, {"ca": 1510023, "da": "Direcci\u00f3n Comercial"}, {"ca": 1510024, "da": "Direcci\u00f3n de Recursos Humanos I"}, {"ca": 1510025, "da": "Direcci\u00f3n Financiera"}, {"ca": 1510026, "da": "Direcci\u00f3n T\u00e1ctico-Operativa de Operaciones"}, {"ca": 1510027, "da": "Econometr\u00eda para la Empresa"}, {"ca": 1510028, "da": "Econom\u00eda Mundial y Espa\u00f1ola II"}, {"ca": 1510029, "da": "Gesti\u00f3n Empresarial Informatizada"}, {"ca": 1510030, "da": "Matem\u00e1ticas Financieras"}, {"ca": 1510031, "da": "An\u00e1lisis Financiero"}, {"ca": 1510032, "da": "Auditor\u00eda"}, {"ca": 1510033, "da": "Control de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 1510034, "da": "Creaci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 1510035, "da": "Direcci\u00f3n de RR.HH. II"}, {"ca": 1510036, "da": "Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica"}, {"ca": 1510037, "da": "Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica de Operaciones"}, {"ca": 1510038, "da": "Dise\u00f1o de Negocio Electr\u00f3nico"}, {"ca": 1510039, "da": "Distribuci\u00f3n Comercial"}, {"ca": 1510040, "da": "Estrategia e Innovaci\u00f3n"}, {"ca": 1510041, "da": "Gesti\u00f3n de la Calidad"}, {"ca": 1510042, "da": "Habilidades Directivas"}, {"ca": 1510043, "da": "Investigaci\u00f3n Comercial"}, {"ca": 1510044, "da": "Marketing de Servicios"}, {"ca": 1510045, "da": "Plan de Empresa"}, {"ca": 1510047, "da": "R\u00e9gimen Fiscal de la Empresa"}], "Grado en Econom\u00eda": [{"ca": 1560001, "da": "Estad\u00edstica"}, {"ca": 1560002, "da": "Finanzas"}, {"ca": 1560003, "da": "Fundamentos de Contabilidad"}, {"ca": 1560004, "da": "Historia Econ\u00f3mica"}, {"ca": 1560005, "da": "Instituciones B\u00e1sicas de Derecho Privado"}, {"ca": 1560006, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda"}, {"ca": 1560007, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda de la Empresa"}, {"ca": 1560008, "da": "Introducci\u00f3n al Marketing"}, {"ca": 1560009, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 1560010, "da": "Microeconom\u00eda I"}, {"ca": 1560011, "da": "Derecho Administrativo"}, {"ca": 1560012, "da": "Econom\u00eda de la Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 1560013, "da": "Econom\u00eda Mundial"}, {"ca": 1560014, "da": "Estad\u00edstica Avanzada"}, {"ca": 1560015, "da": "Historia Econ\u00f3mica II"}, {"ca": 1560016, "da": "Macroeconom\u00eda I"}, {"ca": 1560017, "da": "Macroeconom\u00eda II"}, {"ca": 1560018, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 1560019, "da": "Microeconom\u00eda II"}, {"ca": 1560020, "da": "Programaci\u00f3n Matem\u00e1tica"}, {"ca": 1560021, "da": "Derecho del Trabajo"}, {"ca": 1560022, "da": "Econom\u00eda Espa\u00f1ola"}, {"ca": 1560023, "da": "Econom\u00eda Internacional"}, {"ca": 1560024, "da": "Introducci\u00f3n a la Econometr\u00eda"}, {"ca": 1560025, "da": "Macroeconom\u00eda III"}, {"ca": 1560026, "da": "M\u00e9todos Avanzados de Econometr\u00eda"}, {"ca": 1560027, "da": "Microeconom\u00eda III"}, {"ca": 1560028, "da": "Pol\u00edtica Econ\u00f3mica"}, {"ca": 1560033, "da": "Creaci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 1560034, "da": "Cuentas Econ\u00f3micas y Fuentes Estad\u00edsticas para el An\u00e1lisis Econ\u00f3mico Aplicado"}, {"ca": 1560035, "da": "Derecho Tributario"}, {"ca": 1560038, "da": "Econom\u00eda y Pol\u00edtica del Medio Ambiente.T\u00e9cnicas Multivariantes Aplicadas a la Gesti\u00f3n del Medio Ambi"}, {"ca": 1560039, "da": "Estudios Aplicados de Sectores Econ\u00f3micos y Estructuras de Mercados"}, {"ca": 1560040, "da": "Fiscalidad Internacional"}, {"ca": 1560041, "da": "Historia del Pensamiento Econ\u00f3mico"}, {"ca": 1560042, "da": "Historia Econ\u00f3mica de Andaluc\u00eda Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1560043, "da": "Macroeconom\u00eda IV"}, {"ca": 1560044, "da": "Matem\u00e1ticas de las Operaciones Financieras"}, {"ca": 1560045, "da": "Modelos Din\u00e1micos Econ\u00f3micos"}, {"ca": 1560046, "da": "Organizaci\u00f3n Econ\u00f3mica Internacional"}, {"ca": 1560047, "da": "Pol\u00edtica Econ\u00f3mica Territorial"}, {"ca": 1560050, "da": "Banca y Mercados Financieros Internacionales"}, {"ca": 1560051, "da": "Econometr\u00eda Aplicada con Herramientas Inform\u00e1ticas"}, {"ca": 1560052, "da": "Econom\u00eda del Transporte y Turismo"}, {"ca": 1560054, "da": "M\u00e9todos de Decisi\u00f3n y Teor\u00eda de Juegos"}, {"ca": 1560055, "da": "Econom\u00eda P\u00fablica I"}, {"ca": 1560056, "da": "Econom\u00eda P\u00fablica II"}, {"ca": 1560057, "da": "Econom\u00eda P\u00fablica III. Federalismo Fiscal y Sector P\u00fablico en Situaciones de Crisis"}], "Grado en Marketing e Investigaci\u00f3n de Mercados": [{"ca": 1800001, "da": "Estad\u00edstica"}, {"ca": 1800002, "da": "Finanzas"}, {"ca": 1800003, "da": "Fundamentos de Contabilidad"}, {"ca": 1800004, "da": "Historia Econ\u00f3mica"}, {"ca": 1800005, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda"}, {"ca": 1800006, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda de la Empresa (Organizaci\u00f3n)"}, {"ca": 1800007, "da": "Introducci\u00f3n al Derecho Empresarial"}, {"ca": 1800008, "da": "Introducci\u00f3n al Marketing"}, {"ca": 1800009, "da": "Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 1800010, "da": "Microeconom\u00eda"}, {"ca": 1800011, "da": "Administraci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 1800012, "da": "Contabilidad para la Direcci\u00f3n Comercial"}, {"ca": 1800013, "da": "Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica"}, {"ca": 1800014, "da": "Econom\u00eda Internacional"}, {"ca": 1800015, "da": "Estad\u00edstica Avanzada"}, {"ca": 1800016, "da": "Investigaci\u00f3n de Mercados I"}, {"ca": 1800017, "da": "Macroeconom\u00eda"}, {"ca": 1800018, "da": "T\u00e9cnicas Cuantitativas"}, {"ca": 1800019, "da": "T\u00e9cnicas de Muestreo"}, {"ca": 1800020, "da": "Teor\u00eda de Precios"}, {"ca": 1800023, "da": "Direcci\u00f3n Comercial"}, {"ca": 1800024, "da": "Direcci\u00f3n de Ventas I"}, {"ca": 1800025, "da": "Direcci\u00f3n de Ventas II"}, {"ca": 1800026, "da": "Distribuci\u00f3n Comercial I"}, {"ca": 1800027, "da": "Distribuci\u00f3n Comercial II"}, {"ca": 1800028, "da": "Gesti\u00f3n Informatizada del Subsistema Comercial"}, {"ca": 1800029, "da": "Investigaci\u00f3n de Mercados II"}, {"ca": 1800030, "da": "Investigaci\u00f3n de Mercados III"}, {"ca": 1800031, "da": "An\u00e1lisis Econ\u00f3mico de los Mercados"}, {"ca": 1800032, "da": "Comportamiento del Consumidor"}, {"ca": 1800033, "da": "Creaci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 1800035, "da": "Gesti\u00f3n de Franquicias"}, {"ca": 1800036, "da": "Gesti\u00f3n de Marcas y Nuevos Productos"}, {"ca": 1800037, "da": "Marketing de Servicios"}, {"ca": 1800038, "da": "Marketing Industrial"}, {"ca": 1800039, "da": "Marketing Internacional"}, {"ca": 1800040, "da": "Marketing y \u00c9tica en los Negocios"}, {"ca": 1800041, "da": "Merchandising"}, {"ca": 1800045, "da": "Planificaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Precios"}, {"ca": 1800047, "da": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Mercado"}, {"ca": 1800049, "da": "Comunicaci\u00f3n Digital"}, {"ca": 1800050, "da": "Dise\u00f1o de Negocios Electr\u00f3nicos"}, {"ca": 1800051, "da": "Investigaci\u00f3n Cualitativa y An\u00e1lisis Big Data en Entornos Comerciales"}, {"ca": 1800052, "da": "Marketing Online"}, {"ca": 1800053, "da": "T\u00e9cnicas Multivariantes en Investigaci\u00f3n de Mercados"}, {"ca": 1800054, "da": "Comunicaci\u00f3n Comercial"}], "M\u00e1ster Universitario en Auditor\u00eda y Contabilidad Superior (2023)": [{"ca": 52170001, "da": "An\u00e1lisis Financiero, Valoraci\u00f3n y Planes de Viabilidad de Empresas"}, {"ca": 52170002, "da": "Consolidaci\u00f3n de Estados Financieros Avanzada"}, {"ca": 52170003, "da": "Contabilidad Concursal y Forense"}, {"ca": 52170004, "da": "Contabilidad de las Combinaciones de Negocios"}, {"ca": 52170005, "da": "Gesti\u00f3n de Riesgos y Control Interno"}, {"ca": 52170006, "da": "Introducci\u00f3n a la Auditor\u00eda"}, {"ca": 52170007, "da": "Introducci\u00f3n a la Consolidaci\u00f3n de Estados Financieros"}, {"ca": 52170008, "da": "Marco Normativo del Plan General de Contabilidad"}, {"ca": 52170009, "da": "Normas Internacionales de Auditor\u00eda"}, {"ca": 52170010, "da": "Normativa Contable Internacional"}, {"ca": 52170011, "da": "Otros Marcos Normativos Espec\u00edficos de la Contabilidad"}, {"ca": 52170012, "da": "Planificaci\u00f3n, Ejecuci\u00f3n e Informe de la Auditor\u00eda"}, {"ca": 52170013, "da": "Aplicaciones de Inteligencia Artificial y de \u00daltimas Tecnolog\u00edas a la Contabilidad y la Auditor\u00eda"}, {"ca": 52170014, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n en Contabilidad y Auditor\u00eda"}], "M\u00e1ster Universitario en Consultor\u00eda Econ\u00f3mica y An\u00e1lisis Aplicado (2018)": [{"ca": 51820001, "da": "An\u00e1lisis de Activos Financieros y Aspectos de su Regulaci\u00f3n"}, {"ca": 51820002, "da": "Aplicaciones Inform\u00e1ticas para Estad\u00edstica y Econometr\u00eda"}, {"ca": 51820003, "da": "Aplicaciones Inform\u00e1ticas y Matem\u00e1ticas para el An\u00e1lisis y la Consultor\u00eda Econ\u00f3mica"}, {"ca": 51820004, "da": "Consultor\u00eda Econ\u00f3mica en Espa\u00f1a. Instituciones e Historia"}, {"ca": 51820005, "da": "Dict\u00e1menes en Materia de Competencia y Estudios Sectoriales"}, {"ca": 51820006, "da": "Dise\u00f1o de Encuestas y Organizaci\u00f3n del Trabajo de Campo"}, {"ca": 51820007, "da": "Dise\u00f1o de Pol\u00edticas Econ\u00f3micas y Elaboraci\u00f3n de Proyectos de Desarrollo"}, {"ca": 51820008, "da": "Elaboraci\u00f3n de Tesis Doctorales, Art\u00edculos Cient\u00edficos y Proyectos de Investigaci\u00f3n"}, {"ca": 51820009, "da": "Elaboraci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Proyectos con Financiaci\u00f3n Europea"}, {"ca": 51820010, "da": "Entorno y Actualidad Econ\u00f3mica"}, {"ca": 51820011, "da": "Estudios de Impacto Econ\u00f3mico"}, {"ca": 51820012, "da": "Estudios de Impactos Ambientales: Aspectos Econ\u00f3micos"}, {"ca": 51820013, "da": "Estudios de Incidencia Econ\u00f3mica y Auditor\u00eda de la Gesti\u00f3n P\u00fablica"}, {"ca": 51820014, "da": "Evaluaci\u00f3n de Pol\u00edticas P\u00fablicas"}, {"ca": 51820015, "da": "Formulaci\u00f3n de Estudios de Viabilidad Econ\u00f3mica"}, {"ca": 51820016, "da": "Formulaci\u00f3n y Resoluci\u00f3n de Modelos Econ\u00f3micos"}, {"ca": 51820017, "da": "Fuentes de Informaci\u00f3n Estad\u00edstica"}, {"ca": 51820018, "da": "Fuentes de Informaci\u00f3n no Estad\u00edstica"}, {"ca": 51820019, "da": "Informes Socioecon\u00f3micos y An\u00e1lisis de Coyuntura"}, {"ca": 51820020, "da": "Metodolog\u00eda para la Investigaci\u00f3n Econ\u00f3mica y Cuantitativa"}, {"ca": 51820021, "da": "Organismos e Instituciones Econ\u00f3micas"}, {"ca": 51820022, "da": "Organizaci\u00f3n y Funcionamiento del Sector P\u00fablico"}, {"ca": 51820023, "da": "Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica y Planes de Saneamiento"}, {"ca": 51820025, "da": "T\u00e9cnicas para la Investigaci\u00f3n Cualitativa"}], "M\u00e1ster Universitario en Econom\u00eda y Desarrollo": [{"ca": 50680001, "da": "Econometr\u00eda I"}, {"ca": 50680002, "da": "Econom\u00eda del Desarrollo"}, {"ca": 50680003, "da": "Historia del An\u00e1lisis Econ\u00f3mico"}, {"ca": 50680004, "da": "Macroeconom\u00eda"}, {"ca": 50680005, "da": "Matem\u00e1ticas 1"}, {"ca": 50680006, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 50680007, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Econ\u00f3mica"}, {"ca": 50680019, "da": "An\u00e1lisis Cuantitativo de Datos Econ\u00f3micos"}, {"ca": 50680020, "da": "An\u00e1lisis del Crecimimiento Econ\u00f3mico"}, {"ca": 50680021, "da": "Econom\u00eda de la Innovaci\u00f3n"}, {"ca": 50680022, "da": "Econom\u00eda del Factor Empresarial"}, {"ca": 50680024, "da": "Econom\u00eda Medioambiental"}, {"ca": 50680025, "da": "Evaluaci\u00f3n de Pol\u00edticas P\u00fablicas"}, {"ca": 50680028, "da": "Microeconom\u00eda.Aplicaci\u00f3n de T\u00e9cnicas de Descomposici\u00f3n en el \u00c1mbito de la Energ\u00eda y el Medioambiente"}, {"ca": 50680030, "da": "Teor\u00eda y Pol\u00edtica de las Finanzas Internacionales"}, {"ca": 50680031, "da": "Energ\u00eda y Desarrollo Sostenible"}, {"ca": 50680032, "da": "Medidas de la Desigualdad y de la Pobreza"}, {"ca": 50680033, "da": "Desarrollo Econ\u00f3mico y Sectores Estrat\u00e9gicos: Transporte y Turismo"}], "M\u00e1ster Universitario en Estudios Avanzados en Direcci\u00f3n de Empresas (2017)": [{"ca": 51740001, "da": "Business Intelligence & Big Data"}, {"ca": 51740002, "da": "B\u00fasqueda de Financiaci\u00f3n"}, {"ca": 51740003, "da": "Comercio Electr\u00f3nico"}, {"ca": 51740004, "da": "Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica Avanzada de Operaciones"}, {"ca": 51740005, "da": "Direcci\u00f3n Integrada de la Empresa mediante Enfoque Sist\u00e9mico y Simulaci\u00f3n"}, {"ca": 51740006, "da": "Dise\u00f1o y Anal\u00edtica Web"}, {"ca": 51740007, "da": "Emprendimiento de Negocios"}, {"ca": 51740008, "da": "ERP (Planificaci\u00f3n de los Recursos de la Empresa)"}, {"ca": 51740009, "da": "Financiaci\u00f3n de Proyectos"}, {"ca": 51740010, "da": "Finanzas Internacionales"}, {"ca": 51740011, "da": "Gesti\u00f3n de la Cadena de Suministro"}, {"ca": 51740012, "da": "Gesti\u00f3n de Proyectos"}, {"ca": 51740013, "da": "Innovaci\u00f3n y Tendencias en Finanzas Corporativas"}, {"ca": 51740014, "da": "Mejora de las Operaciones y del Rendimiento Empresarial"}, {"ca": 51740015, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n en Direcci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 51740016, "da": "Nuevas T\u00e9cnicas y Herramientas de An\u00e1lisis Burs\u00e1til y Gesti\u00f3n de Carteras"}, {"ca": 51740018, "da": "Revenue Management"}], "M\u00e1ster Universitario en Gesti\u00f3n Estrat\u00e9gica y Negocios Internacionales": [{"ca": 50850001, "da": "Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica de los Recursos Humanos"}, {"ca": 50850002, "da": "El Cambio en las Instituciones en una Econom\u00eda Global"}, {"ca": 50850003, "da": "El Impacto de la Globalizaci\u00f3n de los Mercados en el Comportamiento Ca\u00f3tico del Consumidor"}, {"ca": 50850004, "da": "Estrategia y Organizaci\u00f3n de Empresas Internacionales"}, {"ca": 50850005, "da": "Gesti\u00f3n del Valor para el Cliente (Customer Equity Management)"}, {"ca": 50850006, "da": "Proceso de Internacionalizacion y Marketing Internacional"}, {"ca": 50850007, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n y Gesti\u00f3n del Conocimiento"}, {"ca": 50850008, "da": "Sistemas Integrados de Distribuci\u00f3n en Mercados Internacionales"}, {"ca": 50850009, "da": "Comportamiento Emprendedor e Innovaci\u00f3n en Sectores Globales"}, {"ca": 50850010, "da": "E-BUSINESS"}, {"ca": 50850012, "da": "El Comportamiento del Consumidor: An\u00e1lisis de la Heterogeneidad del Mercado"}, {"ca": 50850013, "da": "Etica y Responsabilidad Social en los Negocios Internacionales"}, {"ca": 50850014, "da": "Gesti\u00f3n de la Diversidad Cultural de las Empresas Internacionales"}, {"ca": 50850015, "da": "Gesti\u00f3n de Marcas Internacionales"}, {"ca": 50850016, "da": "Internacionalizaci\u00f3n de la Empresa Familiar"}, {"ca": 50850017, "da": "Metodolog\u00eda de Investigaci\u00f3n"}, {"ca": 50850019, "da": "Orientaci\u00f3n al Mercado e Internacionalizaci\u00f3n"}, {"ca": 50850020, "da": "Redes Internacionales"}, {"ca": 50850022, "da": "Transferencia de Conocimiento en Negocio Internacionales"}, {"ca": 50850023, "da": "Contrataci\u00f3n y Comercio Exterior"}, {"ca": 50850024, "da": "Dise\u00f1o Organizativo en Empresas Internacionales"}], "M\u00e1ster Universitario en Marketing e Investigaci\u00f3n Aplicada": [{"ca": 52150001, "da": "Aplicaciones de la Miner\u00eda de Datos a la Investigaci\u00f3n de Mercados"}, {"ca": 52150002, "da": "Ciencia de Datos Aplicada al Marketing con R"}, {"ca": 52150003, "da": "Creaci\u00f3n de Empresas e Innovaci\u00f3n"}, {"ca": 52150004, "da": "Estrategia Empresarial Avanzada"}, {"ca": 52150005, "da": "Estrategias de Marketing Avanzadas"}, {"ca": 52150006, "da": "Estrategias de Marketing y Direcci\u00f3n Comercial"}, {"ca": 52150007, "da": "Estrategias y T\u00e9cnicas de Segmentaci\u00f3n y Posicionamiento"}, {"ca": 52150008, "da": "Habilidades para la Investigaci\u00f3n Aplicada en Marketing"}, {"ca": 52150009, "da": "Introducci\u00f3n a la Miner\u00eda de Datos"}, {"ca": 52150010, "da": "Investigaci\u00f3n de Marketing"}, {"ca": 52150011, "da": "Marketing Digital"}, {"ca": 52150012, "da": "Plan de Marketing en la Pr\u00e1ctica"}, {"ca": 52150015, "da": "T\u00e9cnicas de An\u00e1lisis Confirmatorio-Predictivo de Datos"}, {"ca": 52150016, "da": "T\u00e9cnicas de Exploraci\u00f3n de Datos"}, {"ca": 52150017, "da": "T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n Cualitativa en Entornos Comerciales"}, {"ca": 52150018, "da": "T\u00e9cnicas de Neurociencias Aplicadas al Marketing"}, {"ca": 52150019, "da": "Tendencias de Consumo"}]}, "Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n": {"Doble Grado en Educaci\u00f3n Infantil y Educaci\u00f3n Primaria": [{"ca": 2510001, "da": "Corrientes Contempor\u00e1neas de la Educaci\u00f3n. Implicaciones en la Etapa Infantil"}, {"ca": 2510002, "da": "Did\u00e1ctica General"}, {"ca": 2510003, "da": "Familia, Escuela, Relaciones Interpersonales y Cambio Social"}, {"ca": 2510004, "da": "Fundamento de Ciencias de la Materia"}, {"ca": 2510005, "da": "Fundamentos de Ciencias de la Tierra"}, {"ca": 2510006, "da": "Fundamentos de Ciencias de la Vida"}, {"ca": 2510007, "da": "Matem\u00e1ticas Espec\u00edficas para Maestros"}, {"ca": 2510008, "da": "Procesos Sociol\u00f3gicos B\u00e1sicos en la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 2510009, "da": "Psicolog\u00eda de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 2510010, "da": "Psicolog\u00eda del Desarrollo"}, {"ca": 2510011, "da": "Salud Infantil: Educaci\u00f3n Motriz y Art\u00edstica"}, {"ca": 2510012, "da": "Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n Aplicadas a la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 2510013, "da": "Desarrollo del Pensamiento Matem\u00e1tico Infantil"}, {"ca": 2510014, "da": "Diagn\u00f3stico en Educaci\u00f3n: La Observaci\u00f3n y la Entrevista en Educaci\u00f3n Infantil"}, {"ca": 2510015, "da": "Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales"}, {"ca": 2510016, "da": "Did\u00e1ctica de Matem\u00e1ticas para Maestros"}, {"ca": 2510017, "da": "Dificultades del Desarrollo y del Aprendizaje"}, {"ca": 2510018, "da": "Diversidad y Coeducaci\u00f3n"}, {"ca": 2510019, "da": "Funciones del Profesorado"}, {"ca": 2510020, "da": "Lengua Espa\u00f1ola y su Aplicaci\u00f3n a la Ling\u00fc\u00edstica Infantil"}, {"ca": 2510021, "da": "Metodolog\u00eda de Investigaci\u00f3n Educativa y Atenci\u00f3n a la Diversidad"}, {"ca": 2510022, "da": "Organizaci\u00f3n del Centro Escolar"}, {"ca": 2510023, "da": "Psicopatolog\u00eda y Salud Infantil"}, {"ca": 2510024, "da": "Teor\u00eda de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 2510025, "da": "Biolog\u00eda del Desarrollo"}, {"ca": 2510026, "da": "Conocimiento del Entorno Social en Educaci\u00f3n Infantil"}, {"ca": 2510027, "da": "Did\u00e1ctica de la M\u00fasica en Educaci\u00f3n Infantil"}, {"ca": 2510028, "da": "El Hecho Literario y la Literatura Infantil"}, {"ca": 2510029, "da": "Ense\u00f1anza del Entorno Natural en la Etapa de 0 a 6 a\u00f1os"}, {"ca": 2510030, "da": "Expresi\u00f3n Corporal en la Infancia"}, {"ca": 2510031, "da": "Fundamentos de Geograf\u00eda"}, {"ca": 2510032, "da": "La Expresi\u00f3n Pl\u00e1stica en la Infancia y su Did\u00e1ctica"}, {"ca": 2510034, "da": "Desarrollo de Habilidades Ling\u00fc\u00edsticas y su Did\u00e1ctica en Educaci\u00f3n Primaria"}, {"ca": 2510035, "da": "Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales"}, {"ca": 2510036, "da": "Educaci\u00f3n de las Artes Visuales y Pl\u00e1sticas"}, {"ca": 2510037, "da": "Educaci\u00f3n Musical"}, {"ca": 2510038, "da": "Fundamentos de Historia. Historia de Espa\u00f1a"}, {"ca": 2510039, "da": "Fundamentos y Curr\u00edculum de la Educaci\u00f3n F\u00edsica en Primaria"}, {"ca": 2510040, "da": "Lengua Espa\u00f1ola y su Did\u00e1ctica"}, {"ca": 2510041, "da": "Literatura Espa\u00f1ola"}], "Doble Grado en Educaci\u00f3n Primaria y Estudios Franceses": [{"ca": 2380002, "da": "Did\u00e1ctica General"}, {"ca": 2380007, "da": "Psicolog\u00eda del Desarrollo"}, {"ca": 2380011, "da": "Psicolog\u00eda de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 2380018, "da": "Procesos Sociol\u00f3gicos B\u00e1sicos en la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 2380019, "da": "Familia, Escuela, Relaciones Interpersonales y Cambio Social"}, {"ca": 2380023, "da": "Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n Aplicadas a la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 2380025, "da": "Did\u00e1ctica de la Lengua Inglesa (ELI)"}, {"ca": 2380027, "da": "Desarrollo de Habilidades Ling\u00fc\u00edsticas y su Did\u00e1ctica en Educaci\u00f3n Primaria"}, {"ca": 2380028, "da": "Dificultades del Desarrollo y del Aprendizaje"}, {"ca": 2380031, "da": "Fundamentos de Historia. Historia de Espa\u00f1a"}, {"ca": 2380034, "da": "Metodolog\u00eda de Investigaci\u00f3n Educativa y Atenci\u00f3n a la Diversidad"}, {"ca": 2380035, "da": "Organizaci\u00f3n del Centro Escolar"}, {"ca": 2380036, "da": "Teor\u00eda de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 2380037, "da": "Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales"}, {"ca": 2380038, "da": "Matem\u00e1ticas Espec\u00edficas para Maestros"}, {"ca": 2380039, "da": "Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales"}, {"ca": 2380040, "da": "Educaci\u00f3n de las Artes Visuales y Pl\u00e1sticas"}, {"ca": 2380042, "da": "Fundamento de Ciencias de la Materia"}, {"ca": 2380043, "da": "Fundamentos de Geograf\u00eda"}, {"ca": 2380044, "da": "Fundamentos y Curr\u00edculum de la Educaci\u00f3n F\u00edsica en Primaria"}, {"ca": 2380047, "da": "Did\u00e1ctica de Matem\u00e1ticas para Maestros"}, {"ca": 2380058, "da": "Did\u00e1ctica de la Educaci\u00f3n F\u00edsica"}, {"ca": 2380070, "da": "Fundamentos de Ciencias de la Tierra"}, {"ca": 2380071, "da": "Fundamentos de Ciencias de la Vida"}], "Doble Grado en Fisioterapia y Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte": [{"ca": 2450019, "da": "Atletismo I. Fundamentos B\u00e1sicos y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 2450020, "da": "Balonmano I. Fundamentos B\u00e1sicos y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 2450023, "da": "Ense\u00f1anza de la Educaci\u00f3n F\u00edsica I"}, {"ca": 2450024, "da": "Entrenamiento Deportivo I"}, {"ca": 2450030, "da": "Sociolog\u00eda del Deporte"}, {"ca": 2450032, "da": "Actividad F\u00edsica y Deportiva en el Medio Natural"}, {"ca": 2450033, "da": "Actividad F\u00edsica. Deporte y Recreaci\u00f3n"}, {"ca": 2450034, "da": "An\u00e1lisis y Evaluaci\u00f3n de la Condici\u00f3n F\u00edsica Saludable"}, {"ca": 2450035, "da": "Atletismo II: Fundamentos Avanzados y su Entrenamiento"}, {"ca": 2450036, "da": "Baloncesto II. Fundamentos Avanzados y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 2450037, "da": "Balonmano II. Fundamentos Avanzados y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 2450039, "da": "Deporte Adaptado y para la Diversidad"}, {"ca": 2450040, "da": "Deporte del Entorno. Remo y Pirag\u00fcismo"}, {"ca": 2450041, "da": "Dise\u00f1o y Programaci\u00f3n del Ejercicio F\u00edsico para la Mejora de la Calidad de Vida"}, {"ca": 2450042, "da": "Ense\u00f1anza de la Educaci\u00f3n F\u00edsica II"}, {"ca": 2450043, "da": "Entrenamiento Deportivo II"}, {"ca": 2450045, "da": "Estad\u00edstica"}, {"ca": 2450046, "da": "Evaluaci\u00f3n de Programas, Centros y Servicios Deportivos"}, {"ca": 2450047, "da": "Expresi\u00f3n Corporal II"}, {"ca": 2450048, "da": "Expresi\u00f3n Corporal y Danza"}, {"ca": 2450055, "da": "Fundamentos de la Gimnasia y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 2450056, "da": "Fundamentos de los Deportes de Combate y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 2450057, "da": "Fundamentos de los Deportes de Raqueta y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 2450058, "da": "Fundamentos del Rugby, Hockey y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 2450059, "da": "F\u00fatbol II. Fundamentos Avanzados y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 2450061, "da": "Juegos y Deporte en Edad Escolar"}, {"ca": 2450063, "da": "Nataci\u00f3n II. Fundamentos Avanzados y su Entrenamiento"}, {"ca": 2450064, "da": "Organizaci\u00f3n de Eventos Deportivos"}, {"ca": 2450065, "da": "Organizaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Empresas Deportivas"}, {"ca": 2450067, "da": "Planificaci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Entidades e Instalaciones Deportivas"}, {"ca": 2450068, "da": "Pr\u00e1cticas de Gesti\u00f3n en Instituciones Deportivas"}, {"ca": 2450069, "da": "Pr\u00e1cticas de Rendimiento Deportivo"}, {"ca": 2450071, "da": "Voleibol II. Fundamentos Avanzados y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 2550006, "da": "Ense\u00f1anza de los Fundamentos de los Deportes 1"}, {"ca": 2550007, "da": "Ense\u00f1anza de los Fundamentos de los Deportes 2"}, {"ca": 2550008, "da": "Ense\u00f1anza de los Fundamentos de los Deportes 3"}, {"ca": 2550012, "da": "Fundamentos de la Motricidad Humana"}, {"ca": 2550013, "da": "Fundamentos Te\u00f3ricos e Hist\u00f3ricos de la Actividad F\u00edsica y el Deporte"}, {"ca": 2550014, "da": "Nuevas Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n en la Actividad F\u00edsica y Deporte"}], "Doble Grado en Lengua y Literatura Alemanas y en Educaci\u00f3n Primaria": [{"ca": 2350002, "da": "Did\u00e1ctica General"}, {"ca": 2350007, "da": "Psicolog\u00eda del Desarrollo"}, {"ca": 2350011, "da": "Psicolog\u00eda de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 2350018, "da": "Procesos Sociologicos Basicos en la Educacion"}, {"ca": 2350020, "da": "Familia, Escuela, Relaciones Interpersonales y Cambio Social"}, {"ca": 2350023, "da": "Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n Aplicadas a la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 2350025, "da": "Did\u00e1ctica de la Lengua Inglesa"}, {"ca": 2350028, "da": "Desarrollo de Habilidades Ling\u00fc\u00edsticas y su Didactica en Educaci\u00f3n Primaria"}, {"ca": 2350029, "da": "Dificultades del Desarrollo y del Aprendizaje"}, {"ca": 2350031, "da": "Fundamento de Ciencias de la Materia"}, {"ca": 2350032, "da": "Fundamentos de Geograf\u00eda"}, {"ca": 2350037, "da": "Fundamentos de Historia. Historia de Espa\u00f1a"}, {"ca": 2350042, "da": "Organizaci\u00f3n del Centro Escolar"}, {"ca": 2350043, "da": "Teor\u00eda de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 2350044, "da": "Matem\u00e1ticas Espec\u00edficas para Maestros"}, {"ca": 2350047, "da": "Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales"}, {"ca": 2350048, "da": "Educaci\u00f3n Musical"}, {"ca": 2350050, "da": "Fundamentos y Curriculum de la Educaci\u00f3n F\u00edsica en Primaria"}, {"ca": 2350052, "da": "Metodolog\u00eda de Investigaci\u00f3n Educativa y Atenci\u00f3n a la Diversidad"}, {"ca": 2350056, "da": "Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales"}, {"ca": 2350057, "da": "Educaci\u00f3n de las Artes Visuales y Pl\u00e1sticas"}, {"ca": 2350065, "da": "Did\u00e1ctica de Matem\u00e1ticas para Maestros"}, {"ca": 2350067, "da": "Did\u00e1ctica de la Educaci\u00f3n F\u00edsica"}, {"ca": 2350074, "da": "Fundamentos de Ciencias de la Tierra"}, {"ca": 2350075, "da": "Fundamentos de Ciencias de la Vida"}], "Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte": [{"ca": 1540011, "da": "Actividad F\u00edsica y Deportiva en el Medio Natural"}, {"ca": 1540012, "da": "Atletismo I: Fundamentos B\u00e1sicos y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 1540013, "da": "Balonmano I: Fundamentos B\u00e1sicos y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 1540014, "da": "Biomec\u00e1nica de la Actividad F\u00edsica y del Deporte"}, {"ca": 1540015, "da": "Estad\u00edstica"}, {"ca": 1540016, "da": "Expresi\u00f3n Corporal y Danza"}, {"ca": 1540017, "da": "Fisiolog\u00eda del Ejercicio"}, {"ca": 1540018, "da": "Fundamentos de la Gimnasia y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 1540019, "da": "Psicolog\u00eda de la Actividad F\u00edsica y del Deporte"}, {"ca": 1540020, "da": "Sociolog\u00eda del Deporte"}, {"ca": 1540021, "da": "Actividad F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n"}, {"ca": 1540022, "da": "An\u00e1lisis y Evaluaci\u00f3n de la Condici\u00f3n F\u00edsica Saludable"}, {"ca": 1540023, "da": "Baloncesto II: Fundamentos Avanzados y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 1540024, "da": "Dise\u00f1o y Programaci\u00f3n del Ejercicio F\u00edsico para la Mejora de la Calidad de Vida"}, {"ca": 1540025, "da": "Ense\u00f1anza de la Educaci\u00f3n F\u00edsica I"}, {"ca": 1540026, "da": "Entrenamiento Deportivo I"}, {"ca": 1540027, "da": "Evaluaci\u00f3n de Programas, Centros y Servicios Deportivos"}, {"ca": 1540028, "da": "Expresi\u00f3n Corporal II"}, {"ca": 1540029, "da": "Fundamentos de los Deportes de Combate y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 1540030, "da": "Fundamentos de los Deportes de Raqueta y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 1540031, "da": "Fundamentos del Rugby, Hockey y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 1540032, "da": "Juegos y Deporte en Edad Escolar"}, {"ca": 1540033, "da": "Organizaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Empresas Deportivas"}, {"ca": 1540034, "da": "Voleibol II: Fundamentos Avanzados y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 1540035, "da": "Atletismo II: Fundamentos Avanzados y su Entrenamiento"}, {"ca": 1540036, "da": "Balonmano II: Fundamentos Avanzados y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 1540037, "da": "Deporte Adaptado y para la Diversidad"}, {"ca": 1540038, "da": "Deportes del Entorno: Remo y Pirag\u00fcismo"}, {"ca": 1540040, "da": "Ense\u00f1anza de la Educaci\u00f3n F\u00edsica II"}, {"ca": 1540041, "da": "Entrenamiento Deportivo II"}, {"ca": 1540042, "da": "Fisioterapia de la Actividad F\u00edsica y del Deporte"}, {"ca": 1540043, "da": "F\u00fatbol II: Fundamentos Avanzados y su Ense\u00f1anza"}, {"ca": 1540044, "da": "Nataci\u00f3n II: Fundamentos Avanzados y su Entrenamiento"}, {"ca": 1540045, "da": "Organizaci\u00f3n de Eventos Deportivos"}, {"ca": 1540046, "da": "Planificaci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Entidades e Instalaciones Deportivas"}, {"ca": 1540047, "da": "Pr\u00e1cticas de Gesti\u00f3n en Instituciones Deportivas"}, {"ca": 1540048, "da": "Pr\u00e1cticas de Rendimiento Deportivo"}], "Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte (2023)": [{"ca": 2540001, "da": "Anatom\u00eda Humana"}, {"ca": 2540002, "da": "Ense\u00f1anza de los Fundamentos de los Deportes 1"}, {"ca": 2540003, "da": "Ense\u00f1anza de los Fundamentos de los Deportes 2"}, {"ca": 2540004, "da": "Ense\u00f1anza de los Fundamentos de los Deportes 3"}, {"ca": 2540005, "da": "Fisiolog\u00eda General"}, {"ca": 2540006, "da": "Fundamentos de la Motricidad Humana"}, {"ca": 2540007, "da": "Fundamentos Te\u00f3ricos e Hist\u00f3ricos de la Actividad F\u00edsica y el Deporte"}, {"ca": 2540008, "da": "Nuevas Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y de la Comunicaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n en la Actividad F\u00edsica"}, {"ca": 2540009, "da": "Psicolog\u00eda de la Actividad F\u00edsica y Deporte"}], "Grado en Educaci\u00f3n Infantil": [{"ca": 1940001, "da": "Procesos Sociales B\u00e1sicos en la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 1940002, "da": "Salud Infantil: Educaci\u00f3n Motriz y Art\u00edstica"}, {"ca": 1940003, "da": "Corrientes Contempor\u00e1neas de la Educaci\u00f3n. Implicaciones en la Etapa Infantil"}, {"ca": 1940004, "da": "Did\u00e1ctica General"}, {"ca": 1940005, "da": "Psicolog\u00eda del Desarrollo"}, {"ca": 1940006, "da": "Atenci\u00f3n a la Diversidad en Educaci\u00f3n Infantil"}, {"ca": 1940007, "da": "Diagn\u00f3stico en Educaci\u00f3n: La Observaci\u00f3n y la Entrevista en Educaci\u00f3n Infantil"}, {"ca": 1940008, "da": "Psicolog\u00eda de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 1940009, "da": "Dificultades del Desarrollo y del Aprendizaje"}, {"ca": 1940010, "da": "Diversidad y Coeducaci\u00f3n"}, {"ca": 1940011, "da": "Expresi\u00f3n Corporal en la Infancia"}, {"ca": 1940012, "da": "Lengua Espa\u00f1ola y su Aplicaci\u00f3n a la Ling\u00fc\u00edstica Infantil"}, {"ca": 1940013, "da": "Organizaci\u00f3n del Centro Escolar"}, {"ca": 1940014, "da": "Desarrollo de Habilidades Ling\u00fc\u00edsticas y su Did\u00e1ctica"}, {"ca": 1940015, "da": "Desarrollo del Pensamiento Matem\u00e1tico Infantil"}, {"ca": 1940016, "da": "Formaci\u00f3n Musical B\u00e1sica"}, {"ca": 1940017, "da": "Funciones del Profesorado"}, {"ca": 1940018, "da": "Psicopatolog\u00eda y Salud Infantil"}, {"ca": 1940019, "da": "Ciudad y Ciudadan\u00eda en la Educaci\u00f3n Infantil"}, {"ca": 1940020, "da": "Conocimiento del Entorno Social en Educaci\u00f3n Infantil"}, {"ca": 1940021, "da": "Did\u00e1ctica de la Musica en Educaci\u00f3n Infantil"}, {"ca": 1940022, "da": "Educaci\u00f3n Moral y Convivencia"}, {"ca": 1940023, "da": "El Arte Andaluz en la Educaci\u00f3n Infantil"}, {"ca": 1940024, "da": "Ense\u00f1anza del Entorno Natural en la Etapa de 0 a 6 a\u00f1os"}, {"ca": 1940025, "da": "Filosof\u00eda para Ni\u00f1os: Aprender a Ser"}, {"ca": 1940026, "da": "Juegos Motores y Habilidades Motrices B\u00e1sicas"}, {"ca": 1940027, "da": "La Expresi\u00f3n Pl\u00e1stica en la Infancia y su Did\u00e1ctica"}, {"ca": 1940028, "da": "Biolog\u00eda del Desarrollo"}, {"ca": 1940029, "da": "El Hecho Literario y la Literatura Infantil"}, {"ca": 1940031, "da": "Aplicaci\u00f3n de T\u00e9cnicas de Producci\u00f3n Pl\u00e1stica para la Educaci\u00f3n Infantil"}, {"ca": 1940032, "da": "Arte Infantil: Recursos para su Conocimiento y Desarrollo"}, {"ca": 1940033, "da": "Atenci\u00f3n Temprana y Estimulaci\u00f3n Precoz"}, {"ca": 1940034, "da": "Conocimiento y Conservaci\u00f3n del Medio Ambiente"}, {"ca": 1940035, "da": "Did\u00e1ctica del Patrimonio Cultural de Andaluc\u00eda"}, {"ca": 1940036, "da": "Estrategias Innovadoras de Ense\u00f1anza"}, {"ca": 1940038, "da": "Las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y de la Comunicaci\u00f3n Aplicadas a la Educaci\u00f3n Infantil"}, {"ca": 1940039, "da": "M\u00fasica, Espect\u00e1culo y Medios de Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1940040, "da": "Recursos Did\u00e1cticos-Matem\u00e1ticos en Educaci\u00f3n Infantil"}, {"ca": 1940041, "da": "Taller de Exploraci\u00f3n del Entorno"}, {"ca": 1940049, "da": "Did\u00e1ctica de la Lengua Inglesa en Educaci\u00f3n Infantil"}], "Grado en Educaci\u00f3n Primaria": [{"ca": 1950002, "da": "Matem\u00e1ticas Espec\u00edficas para Maestros"}, {"ca": 1950003, "da": "Did\u00e1ctica General"}, {"ca": 1950004, "da": "Fundamento de Ciencias de la Materia"}, {"ca": 1950005, "da": "Procesos Sociol\u00f3gicos B\u00e1sicos en la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 1950006, "da": "Psicolog\u00eda del Desarrollo"}, {"ca": 1950007, "da": "Familia, Escuela, Relaciones Interpersonales y Cambio Social"}, {"ca": 1950008, "da": "Psicolog\u00eda de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 1950009, "da": "Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n Aplicadas a la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 1950010, "da": "Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales"}, {"ca": 1950011, "da": "Did\u00e1ctica de Matem\u00e1ticas para Maestros"}, {"ca": 1950012, "da": "Desarrollo de Habilidades Ling\u00fc\u00edsticas y su Did\u00e1ctica en Educaci\u00f3n Primaria"}, {"ca": 1950013, "da": "Dificultades del Desarrollo y del Aprendizaje"}, {"ca": 1950014, "da": "Fundamentos de Geograf\u00eda"}, {"ca": 1950015, "da": "Fundamentos de Historia. Historia de Espa\u00f1a"}, {"ca": 1950016, "da": "Metodolog\u00eda de Investigaci\u00f3n Educativa y Atenci\u00f3n a la Diversidad"}, {"ca": 1950017, "da": "Organizaci\u00f3n del Centro Escolar"}, {"ca": 1950018, "da": "Teor\u00eda de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 1950019, "da": "Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales"}, {"ca": 1950020, "da": "Educaci\u00f3n de las Artes Visuales y Pl\u00e1sticas"}, {"ca": 1950021, "da": "Educaci\u00f3n Musical"}, {"ca": 1950022, "da": "Fundamentos y Curr\u00edculum de la Educaci\u00f3n F\u00edsica en Primaria"}, {"ca": 1950025, "da": "Conocimiento y Uso de la Lengua Inglesa"}, {"ca": 1950026, "da": "Did\u00e1ctica de la Lengua Inglesa"}, {"ca": 1950027, "da": "Acondicionamiento F\u00edsico en la Escuela"}, {"ca": 1950028, "da": "Actividades F\u00edsico-recreativas en la Naturaleza"}, {"ca": 1950029, "da": "An\u00e1lisis y Producci\u00f3n de Textos en Lengua Inglesa y Educaci\u00f3n Intercultural"}, {"ca": 1950030, "da": "Bases Biol\u00f3gicas del Movimiento"}, {"ca": 1950031, "da": "Formaci\u00f3n Instrumental"}, {"ca": 1950032, "da": "Formaci\u00f3n Vocal y Auditiva"}, {"ca": 1950033, "da": "Historia de la M\u00fasica y del Folklore"}, {"ca": 1950034, "da": "Iniciaci\u00f3n Deportiva en la Escuela"}, {"ca": 1950035, "da": "Intervenci\u00f3n y Aspectos Evolutivos en las Necesidades Educativas Espec\u00edficas"}, {"ca": 1950037, "da": "Literatura Espa\u00f1ola"}, {"ca": 1950038, "da": "M\u00e9todos, Recursos Did\u00e1cticos y T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n en el Aula de Lengua Inglesa"}, {"ca": 1950039, "da": "Necesidades Espec\u00edficas de Apoyo Educativo"}, {"ca": 1950040, "da": "Psicopatolog\u00eda en el Contexto Escolar"}, {"ca": 1950041, "da": "Tratamientos Psicoeducativos de los Trastornos de la Lengua Escrita y el C\u00e1lculo"}, {"ca": 1950042, "da": "Did\u00e1ctica de la Educaci\u00f3n F\u00edsica"}, {"ca": 1950043, "da": "Did\u00e1ctica de la M\u00fasica"}, {"ca": 1950044, "da": "Estrategias de Ense\u00f1anza y Recursos Espec\u00edficos de Atenci\u00f3n a la Diversidad"}, {"ca": 1950045, "da": "Expresi\u00f3n Corporal"}, {"ca": 1950058, "da": "Fundamentos de Ciencias de la Tierra"}, {"ca": 1950059, "da": "Fundamentos de Ciencias de la Vida"}, {"ca": 1950060, "da": "Lengua Espa\u00f1ola y su Did\u00e1ctica"}, {"ca": 1950061, "da": "Pr\u00e1ctica y Fundamentos Musicales"}], "Grado en Pedagog\u00eda": [{"ca": 1740001, "da": "Bases Filos\u00f3ficas y Antropol\u00f3gicas de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 1740002, "da": "Did\u00e1ctica General"}, {"ca": 1740003, "da": "Educaci\u00f3n y Diversidad"}, {"ca": 1740004, "da": "El Conocimiento Cient\u00edfico Educativo"}, {"ca": 1740005, "da": "Historia de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 1740006, "da": "Procesos Psicol\u00f3gicos B\u00e1sicos"}, {"ca": 1740007, "da": "Psicolog\u00eda de la Educaci\u00f3n y del Desarrollo"}, {"ca": 1740008, "da": "Sociolog\u00eda de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 1740009, "da": "Sociolog\u00eda General"}, {"ca": 1740010, "da": "Teor\u00eda de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 1740011, "da": "Dise\u00f1o, Desarrollo y Evaluaci\u00f3n del Curr\u00edculo"}, {"ca": 1740012, "da": "Dise\u00f1os de Investigaci\u00f3n y An\u00e1lisis de Datos en Educaci\u00f3n"}, {"ca": 1740013, "da": "Educaci\u00f3n Comparada"}, {"ca": 1740014, "da": "Historia de la Educaci\u00f3n Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1740015, "da": "Metodolog\u00eda de la Evaluaci\u00f3n"}, {"ca": 1740016, "da": "Organizaci\u00f3n y Gesti\u00f3n Educativa"}, {"ca": 1740017, "da": "Orientaci\u00f3n Educativa y Profesional"}, {"ca": 1740018, "da": "Pedagog\u00eda Socio-Laboral"}, {"ca": 1740019, "da": "T\u00e9cnicas e Instrumentos de Diagn\u00f3stico"}, {"ca": 1740020, "da": "Tecnolog\u00eda Educativa"}, {"ca": 1740021, "da": "Curriculum, Organizaci\u00f3n y Diversidad"}, {"ca": 1740022, "da": "Dise\u00f1o de Programas de Orientaci\u00f3n"}, {"ca": 1740023, "da": "E-Learning: Dise\u00f1o, Desarrollo y Evaluaci\u00f3n"}, {"ca": 1740024, "da": "Evaluaci\u00f3n y Calidad de Procesos Educativos"}, {"ca": 1740025, "da": "Formaci\u00f3n Asesoramiento y Desarrollo Profesional"}, {"ca": 1740026, "da": "Formaci\u00f3n para el Desarrollo de Contenidos en Deporte, Artes Visuales y Musicales"}, {"ca": 1740027, "da": "Inform\u00e1tica Aplicada a la Investigaci\u00f3n Educativa"}, {"ca": 1740028, "da": "Innovaci\u00f3n de los Procesos Did\u00e1cticos y las Organizaciones Educativas"}, {"ca": 1740029, "da": "Metodolog\u00eda para la Evaluaci\u00f3n de la Calidad en Educaci\u00f3n"}, {"ca": 1740031, "da": "Prospectiva, Planificaci\u00f3n y Econom\u00eda de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 1740032, "da": "Sociolog\u00eda del Empleo y la Formaci\u00f3n"}, {"ca": 1740033, "da": "An\u00e1lisis y Dise\u00f1o de Materiales Curriculares y Asesoramiento en Ciencias Sociales y Experimentales"}, {"ca": 1740034, "da": "Asesoramiento Curricular y Competencias B\u00e1sicas en Lengua, Literatura y Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 1740035, "da": "Asesoramiento Pedag\u00f3gico"}, {"ca": 1740036, "da": "Asesoramiento Psicoeducativo en el Desarrollo Socioemocional"}, {"ca": 1740037, "da": "Comunicaci\u00f3n Interpersonal y Trabajo con Grupos en la Intervenci\u00f3n Social"}, {"ca": 1740038, "da": "Desarrollo Educativo y Profesional de las Mujeres"}, {"ca": 1740039, "da": "Educaci\u00f3n Ambiental"}, {"ca": 1740040, "da": "Educaci\u00f3n Comunitaria y de las Personas Adultas"}, {"ca": 1740041, "da": "Estrategias Psicoeducativas para el Bienestar Docente"}, {"ca": 1740042, "da": "Metodolog\u00eda Cualitativa y de Investigaci\u00f3n para el Cambio Social"}, {"ca": 1740043, "da": "Pol\u00edtica y Legislaci\u00f3n Educativa"}], "M.U. en Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n Educativa en las \u00c1reas del Curr\u00edculo": [{"ca": 52060001, "da": "Innovaci\u00f3n Docente 2: Dise\u00f1o de Programas, Actividades y Tareas de Innovaci\u00f3n"}, {"ca": 52060002, "da": "Innovaci\u00f3n Educativa 1: Fundamentos, Conceptos y Modelos de la Cultura Innovadora en Centros Educat."}, {"ca": 52060003, "da": "Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de la Lengua Castellana y Literatura"}, {"ca": 52060004, "da": "Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de la M\u00fasica"}, {"ca": 52060005, "da": "Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de la Primera Lengua Extranjera (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 52060006, "da": "Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Artes Visuales y Pl\u00e1sticas"}, {"ca": 52060007, "da": "Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias Experimentales"}, {"ca": 52060008, "da": "Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias Sociales"}, {"ca": 52060009, "da": "Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 52060010, "da": "Investigaci\u00f3n en Did\u00e1ctica de la Expresi\u00f3n Musical"}, {"ca": 52060011, "da": "Investigaci\u00f3n en Did\u00e1ctica de la Lengua Extranjera (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 52060012, "da": "Investigaci\u00f3n en Did\u00e1ctica de la Lengua y Literatura"}, {"ca": 52060013, "da": "Investigaci\u00f3n en Did\u00e1ctica de las Artes Visuales y Pl\u00e1sticas"}, {"ca": 52060014, "da": "Investigaci\u00f3n en Did\u00e1ctica de las Ciencias Experimentales"}, {"ca": 52060015, "da": "Investigaci\u00f3n en Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales"}, {"ca": 52060016, "da": "Investigaci\u00f3n en Did\u00e1ctica de las Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 52060017, "da": "Metodolog\u00eda de Investigaci\u00f3n 1: Dise\u00f1os de Investigaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n Cuantitativa en Educaci\u00f3n"}, {"ca": 52060018, "da": "Metodolog\u00eda de Investigaci\u00f3n 2: Dise\u00f1os de Investigaci\u00f3n Cualitativa en Educaci\u00f3n"}], "M.U.en Necesidades Educat. Espec. y Atenci\u00f3n a la Diversidad en la Escuela": [{"ca": 52020001, "da": "Abordaje Sociofamiliar en la Atenci\u00f3n a la Diversidad"}, {"ca": 52020002, "da": "Adaptaciones Curriculares para la Inclusi\u00f3n Educativa"}, {"ca": 52020003, "da": "Apoyo, Orientaci\u00f3n y Acci\u00f3n Tutorial en la Atenci\u00f3n a la Diversidad"}, {"ca": 52020004, "da": "Competencia Profesional del Especialista en N.E.E. y en Atenci\u00f3n a la Diversidad"}, {"ca": 52020006, "da": "Discapacidad Auditiva"}, {"ca": 52020007, "da": "Discapacidad Intelectual"}, {"ca": 52020008, "da": "Discapacidad Mot\u00f3rica"}, {"ca": 52020009, "da": "Discapacidad Visual"}, {"ca": 52020010, "da": "Evaluaci\u00f3n Psicopedag\u00f3gica: T\u00e9cnicas e Instrumentos"}, {"ca": 52020011, "da": "Intervenci\u00f3n Psicoeducativa en las Dificultades del Aprendizaje"}, {"ca": 52020012, "da": "La Expresi\u00f3n Corporal, Musical y Pl\u00e1stica en Personas con Necesidades Espec\u00edficas"}, {"ca": 52020013, "da": "Las Actividades F\u00edsico-recreativas y los Deportes Adaptados en Personas con Neces.Educa.Especiales"}, {"ca": 52020014, "da": "M\u00e9todos y Estrategias de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n"}, {"ca": 52020016, "da": "Prevenci\u00f3n y Mejora de la Convivencia Escolar"}, {"ca": 52020017, "da": "Procesos de Inclusi\u00f3n Educativa y Atenci\u00f3n y Plan de Atenci\u00f3n a la Diversidad"}, {"ca": 52020019, "da": "Trastorno del Desarrollo Social y Comunicativo"}, {"ca": 52020020, "da": "Trastornos de la Conducta en el Contexto Escolar"}], "M\u00e1ster Univers. en Actividad F\u00edsica y Calidad de Vida de Personas Adul": [{"ca": 50490002, "da": "Actividad F\u00edsica y Condici\u00f3n F\u00edsica en las Personas Adultas y Mayores"}, {"ca": 50490003, "da": "Bases Biol\u00f3gicas del Envejecimiento"}, {"ca": 50490007, "da": "Investigaci\u00f3n Cualitativa en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte en Personas Adultas y Mayo"}, {"ca": 50490008, "da": "Investigaci\u00f3n Cuantitativa en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte en Personas Adultas y May"}, {"ca": 50490009, "da": "Organizaci\u00f3n, Administraci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Actividad F\u00edsico - Deportiva de las Personas Adultas y May"}, {"ca": 50490010, "da": "Educaci\u00f3n de las Personas Adultas y Mayores"}, {"ca": 50490012, "da": "Investigaci\u00f3n en Actividad F\u00edsico - Deportiva como H\u00e1bito y Calidad de Vida en las Personas Adultas "}, {"ca": 50490013, "da": "Investigaci\u00f3n en Actividad F\u00edsico-Deportiva de las Personas Adultas y Mayores en Entidades P\u00fablicas "}, {"ca": 50490014, "da": "Investigaci\u00f3n sobre Salud, Calidad de Vida Ejercicio F\u00edsico y Envejecimiento de las Personas Adultas"}, {"ca": 50490015, "da": "La Gesti\u00f3n de H\u00e1bitos F\u00edsico-Deportivos en las Personas Adultas y Mayores"}, {"ca": 50490016, "da": "Manejo Psicol\u00f3gico del Dolor Cr\u00f3nico"}, {"ca": 50490017, "da": "Motivaci\u00f3n para el Inicio y Mantenimiento en Programas de Actividad F\u00edsica de Personas Adultas y May"}, {"ca": 50490018, "da": "Movilidad Vs Dependencia"}, {"ca": 50490020, "da": "Procesos Afectivos, Autoestima y Calidad de Vida en Personas Adultas y Mayores que Realizan Activida"}, {"ca": 50490021, "da": "Cuidado del Cuidador de las Personas Adultas y Mayores y Manejo Psicol\u00f3gico de la Enfermedad Cr\u00f3nica"}, {"ca": 50490022, "da": "Indicadores Psicosociales de la Calidad de Vida en Personas Adultas y Mayores"}, {"ca": 50490023, "da": "Intervenci\u00f3n Psicoevolutiva en Personas Adultas y Mayores"}, {"ca": 50490024, "da": "Avances e Innovac.sobre la Evaluaci\u00f3n y Programac.del Ejercicio F\u00edsico en Personas Adultas y Mayores"}], "M\u00e1ster Universitario en Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n para el Trabajo": [{"ca": 51560002, "da": "Formaci\u00f3n Profesional para el Trabajo"}, {"ca": 51560003, "da": "Habilidades de Comunicaci\u00f3n Interpersonal"}, {"ca": 51560005, "da": "Investigaci\u00f3n en Orientaci\u00f3n Profesional"}, {"ca": 51560006, "da": "Mercado de Trabajo y Desarrollo Profesional"}, {"ca": 51560007, "da": "Metodolog\u00eda de Investigaci\u00f3n Educativa"}, {"ca": 51560008, "da": "Orientaci\u00f3n para el Desarrollo Profesional"}, {"ca": 51560009, "da": "Contextos y Participaci\u00f3n en la Formaci\u00f3n a lo largo de la Vida"}, {"ca": 51560010, "da": "Dise\u00f1o, Desarrollo y Evaluaci\u00f3n de Programas"}, {"ca": 51560011, "da": "Empleabilidad y Emprendimiento"}, {"ca": 51560012, "da": "Orientaci\u00f3n Profesional a Colectivos con Dificultades de Inserci\u00f3n Sociolaboral"}, {"ca": 51560013, "da": "Proyecto Vital y Profesional"}, {"ca": 51560014, "da": "TIC y Redes para la Formaci\u00f3n y Orientaci\u00f3n"}], "M\u00e1ster Universitario en Psicopedagog\u00eda": [{"ca": 51380003, "da": "Evaluaci\u00f3n Psicopedag\u00f3gica"}, {"ca": 51380004, "da": "Planificaci\u00f3n, Coordinaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Equipos de Trabajo en Servicios Psicopedag\u00f3gicos"}, {"ca": 51380005, "da": "Procesos de Innovaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n para la Mejora en Educaci\u00f3n"}, {"ca": 51380006, "da": "Procesos en la Orientaci\u00f3n Educativa y Asesoramiento Psicopedag\u00f3gico"}, {"ca": 51380007, "da": "Procesos y Contextos de Atenci\u00f3n a la Diversidad"}, {"ca": 51380008, "da": "Respuesta Educativa a la Diversidad Cultural para la Inclusi\u00f3n Educativa y Social"}, {"ca": 51380009, "da": "Acci\u00f3n Tutorial"}, {"ca": 51380010, "da": "An\u00e1lisis Cualitativo e Informe de Investigaci\u00f3n"}, {"ca": 51380011, "da": "An\u00e1lisis Cuantitativo e Informe de Investigaci\u00f3n"}, {"ca": 51380012, "da": "Apoyo Psicoeducativo a las Familias"}, {"ca": 51380013, "da": "Asesoramiento Curricular y Organizativo en Procesos de Ense\u00f1anza"}, {"ca": 51380014, "da": "Atenci\u00f3n Temprana"}, {"ca": 51380017, "da": "Educaci\u00f3n y G\u00e9nero"}, {"ca": 51380018, "da": "Evaluaci\u00f3n e Intervenci\u00f3n Educativa de las Dificultades en el Aprendizaje Escolar"}, {"ca": 51380019, "da": "Evaluaci\u00f3n y Tratamiento de Poblaciones en Riesgo de Exclusi\u00f3n Social"}, {"ca": 51380022, "da": "Intervenci\u00f3n Psicopedag\u00f3gica en los Trastornos del Desarrollo y del Comportamiento"}, {"ca": 51380024, "da": "M\u00e9todos de Orientaci\u00f3n"}, {"ca": 51380027, "da": "Orientaci\u00f3n y Acci\u00f3n Psicopedag\u00f3gica en el Contexto Socio-comunitario"}, {"ca": 51380030, "da": "Procesos Psicol\u00f3gicos en Personas Mayores"}, {"ca": 51380033, "da": "Psicolog\u00eda de la Instrucci\u00f3n: Aprendizaje y Desarrollo en Educaci\u00f3n Secundaria"}, {"ca": 51380034, "da": "Psicolog\u00eda de la Personalidad"}, {"ca": 51380035, "da": "Violencia Escolar"}], "M\u00e1ster Unv. en Direcci\u00f3n, Evaluaci\u00f3n y Calidad de las Instituc. de For": [{"ca": 50640001, "da": "Direcci\u00f3n de Instituciones de Formaci\u00f3n en la Sociedad Actual"}, {"ca": 50640002, "da": "Evaluaci\u00f3n de Pol\u00edticas y Sistemas Educativos"}, {"ca": 50640003, "da": "Evaluaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de la Calidad"}, {"ca": 50640004, "da": "Innovaci\u00f3n y Desarrolo de las Instituciones de Formaci\u00f3n"}, {"ca": 50640005, "da": "Pol\u00edticas y Sistemas Educativos"}, {"ca": 50640006, "da": "Aspectos Formales de la Direcci\u00f3n de Instituciones de Formaci\u00f3n"}, {"ca": 50640007, "da": "Aspectos Psicosociales en la Direcci\u00f3n de Instituciones de Formaci\u00f3n"}, {"ca": 50640008, "da": "Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de la Formaci\u00f3n"}, {"ca": 50640009, "da": "Dirigir Personas y Grupos en las Instituciones de Formaci\u00f3n"}, {"ca": 50640010, "da": "Elaboraci\u00f3n y Difusi\u00f3n de Trabajos de Investigaci\u00f3n"}, {"ca": 50640011, "da": "Evaluaci\u00f3n de la Formaci\u00f3n en Entornos Virtuales"}, {"ca": 50640012, "da": "Evaluaci\u00f3n de las Instituciones de Formaci\u00f3n"}, {"ca": 50640013, "da": "Evaluaci\u00f3n de Planes de Igualdad en las Instituciones de Formaci\u00f3n"}, {"ca": 50640014, "da": "La Direcci\u00f3n de los Procesos Institucionales"}, {"ca": 50640015, "da": "Metodolog\u00eda de Evaluaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de la Calidad Educativa en las Instituciones de Formaci\u00f3n"}, {"ca": 50640016, "da": "Metodolog\u00eda para la Elaboraci\u00f3n de un Trabajo de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n"}, {"ca": 50640017, "da": "Nuevos Retos en Medici\u00f3n y Evaluaci\u00f3n Educativa"}]}, "Facultad de Ciencias del Trabajo": {"Doble Grado en Finanzas y Contabilidad y Relac. Laborales y Recurs. Humanos": [{"ca": 2200001, "da": "Administraci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2200002, "da": "Elementos de Derecho Privado"}, {"ca": 2200006, "da": "Sociolog\u00eda de las Relaciones Laborales"}, {"ca": 2200007, "da": "Elementos de Derecho P\u00fablico"}, {"ca": 2200011, "da": "Psicolog\u00eda del Trabajo y de las Organizaciones"}, {"ca": 2200012, "da": "Sociolog\u00eda y T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n Social"}, {"ca": 2200013, "da": "Derecho de la Seguridad Social"}, {"ca": 2200014, "da": "Derecho del Trabajo"}, {"ca": 2200016, "da": "Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de los Recursos Humanos"}, {"ca": 2200017, "da": "Econom\u00eda del Trabajo"}, {"ca": 2200023, "da": "Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 2200024, "da": "Derecho Colectivo del Trabajo"}, {"ca": 2200028, "da": "Sociolog\u00eda del Trabajo y de la Empresa"}, {"ca": 2200030, "da": "Derecho de la Protecci\u00f3n Social"}, {"ca": 2200031, "da": "Econom\u00eda y Mercado de Trabajo en Espa\u00f1a"}, {"ca": 2200034, "da": "Derecho del Empleo"}, {"ca": 2200035, "da": "Derecho Procesal Laboral"}, {"ca": 2200036, "da": "Direcci\u00f3n y Desarrollo de los Recursos Humanos"}, {"ca": 2200038, "da": "Gesti\u00f3n del Conflicto"}, {"ca": 2200042, "da": "Derecho Administrativo Laboral y Prestacional"}, {"ca": 2200044, "da": "Organizaci\u00f3n del Trabajo"}, {"ca": 2200045, "da": "Sistemas Comparados de Relaciones Laborales"}, {"ca": 2200050, "da": "Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica de los Recursos Humanos"}, {"ca": 2200051, "da": "Pol\u00edticas de Desarrollo Local"}, {"ca": 2200054, "da": "Derecho Financiero y Tributario"}, {"ca": 2200055, "da": "Derecho Social Comunitario"}], "Doble M.U. en Ciencias del Trabajo y en Gesti\u00f3n y Desarrollo de los RRHH": [{"ca": 51910001, "da": "An\u00e1lisis Econ\u00f3mico Internacional"}, {"ca": 51910003, "da": "Aspectos Pr\u00e1cticos de la Participaci\u00f3n de los Trabajadores en la Empresa"}, {"ca": 51910004, "da": "Competencias y Habilidades Directivas"}, {"ca": 51910005, "da": "Desarrollo de las Personas"}, {"ca": 51910006, "da": "El Futuro Digital y su Impacto en las Relaciones Laborales"}, {"ca": 51910007, "da": "\u00c9xitos y Fracasos en el Mundo Empresarial"}, {"ca": 51910008, "da": "Gesti\u00f3n de los Recursos Humanos en las Administraciones P\u00fablicas"}, {"ca": 51910009, "da": "Gesti\u00f3n de los Recursos Humanos en las Organizaciones de Servicios"}, {"ca": 51910010, "da": "Gesti\u00f3n de los Recursos Humanos en Organizaciones y Peque\u00f1as Empresas"}, {"ca": 51910011, "da": "Gesti\u00f3n del Talento Organizacional"}, {"ca": 51910012, "da": "Gesti\u00f3n y Desarrollo de Recursos Humanos en Contextos Internacionales"}, {"ca": 51910013, "da": "Globalizaci\u00f3n y Relaciones Laborales: Comparativa en la UE"}, {"ca": 51910014, "da": "La Importancia Estrat\u00e9gica de los Intangibles: la Gesti\u00f3n del Conocimiento"}, {"ca": 51910015, "da": "Los Derechos Fundamentales en las Relaciones Laborales"}, {"ca": 51910016, "da": "Mediaci\u00f3n Laboral"}, {"ca": 51910017, "da": "Mujer y Mercado de Trabajo"}, {"ca": 51910018, "da": "Negociaci\u00f3n"}, {"ca": 51910019, "da": "Orientaci\u00f3n Estrat\u00e9gica de las Personas I"}, {"ca": 51910020, "da": "Orientaci\u00f3n Estrat\u00e9gica de las Personas II"}, {"ca": 51910021, "da": "Plan de Negocios Internacional"}, {"ca": 51910022, "da": "Planificaci\u00f3n de la Formaci\u00f3n en las Organizaciones"}, {"ca": 51910023, "da": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Proceso de Colocaci\u00f3n"}, {"ca": 51910024, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n y Gesti\u00f3n del Conocimiento"}, {"ca": 51910025, "da": "Team Building Process"}, {"ca": 51910026, "da": "T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n Social"}, {"ca": 51910027, "da": "Temas de Actualidad en Direcci\u00f3n de Recursos Humanos Global"}, {"ca": 51910029, "da": "Trabajo y Sociedad desde una Perspectiva Internacional"}, {"ca": 51910030, "da": "Comportamiento Organizacional"}, {"ca": 51910031, "da": "Econom\u00eda del Trabajo y Globalizaci\u00f3n"}, {"ca": 51910032, "da": "Econom\u00eda Social y Desarrollo Local en un Mundo Globalizado"}, {"ca": 51910033, "da": "El Derecho Transnacional del Trabajo"}, {"ca": 51910034, "da": "\u00c9tica y Responsabilidad Social en un Contexto Europeo e Internacional"}, {"ca": 51910035, "da": "Gesti\u00f3n de Personas en el Siglo XXI"}, {"ca": 51910036, "da": "Problem\u00e1tica Real de la Internacionalizaci\u00f3n de las Empresas. Actitud Emprendedora hacia los Mercad"}, {"ca": 51910037, "da": "Salud, Bienestar y Calidad de Vida Laboral"}, {"ca": 51910038, "da": "Sistemas de Protecci\u00f3n Social Comparados"}], "Grado en Relaciones Laborales y Recursos Humanos": [{"ca": 1780001, "da": "Administraci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 1780002, "da": "Derecho de la Empresa"}, {"ca": 1780003, "da": "Econom\u00eda Pol\u00edtica"}, {"ca": 1780004, "da": "Elementos de Derecho Privado"}, {"ca": 1780005, "da": "Elementos de Derecho P\u00fablico"}, {"ca": 1780006, "da": "Estad\u00edstica"}, {"ca": 1780007, "da": "Historia de las Relaciones Laborales"}, {"ca": 1780008, "da": "Psicolog\u00eda del Trabajo y de las Organizaciones"}, {"ca": 1780009, "da": "Sociolog\u00eda de las Relaciones Laborales"}, {"ca": 1780010, "da": "Sociolog\u00eda y T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n Social"}, {"ca": 1780011, "da": "Administraci\u00f3n de Recursos Humanos por Competencias y Ocupaciones"}, {"ca": 1780012, "da": "Derecho de la Seguridad Social"}, {"ca": 1780013, "da": "Derecho del Trabajo"}, {"ca": 1780014, "da": "Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de los Recursos Humanos"}, {"ca": 1780015, "da": "Econom\u00eda del Trabajo"}, {"ca": 1780016, "da": "Econom\u00eda y Mercado de Trabajo en Espa\u00f1a"}, {"ca": 1780017, "da": "Estad\u00edstica para las Relaciones Laborales"}, {"ca": 1780018, "da": "Historia Econ\u00f3mica del Trabajo"}, {"ca": 1780019, "da": "Organizaci\u00f3n del Trabajo"}, {"ca": 1780020, "da": "Sociolog\u00eda del Trabajo y de la Empresa"}, {"ca": 1780021, "da": "Derecho Administrativo Laboral y Prestacional"}, {"ca": 1780022, "da": "Derecho Colectivo del Trabajo"}, {"ca": 1780023, "da": "Derecho de la Protecci\u00f3n Social"}, {"ca": 1780024, "da": "Derecho Financiero y Tributario"}, {"ca": 1780025, "da": "Derecho Procesal Laboral"}, {"ca": 1780026, "da": "Derecho Social Comunitario"}, {"ca": 1780027, "da": "Direcci\u00f3n y Desarrollo de los Recursos Humanos"}, {"ca": 1780028, "da": "Fundamentos de Contabilidad"}, {"ca": 1780029, "da": "Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 1780030, "da": "Auditor\u00eda de la Gesti\u00f3n de los Recursos Humanos"}, {"ca": 1780031, "da": "Contabilidad para las Relaciones Laborales"}, {"ca": 1780032, "da": "Contenidos Econ\u00f3micos de la Negociaci\u00f3n Colectiva"}, {"ca": 1780033, "da": "Derecho del Empleo"}, {"ca": 1780034, "da": "Derechos Laborales de los Inmigrantes en la Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 1780035, "da": "Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica de los Recursos Humanos"}, {"ca": 1780036, "da": "Diversidad en el Trabajo"}, {"ca": 1780037, "da": "Econom\u00eda del Bienestar"}, {"ca": 1780038, "da": "Econom\u00eda Social y de la Cooperaci\u00f3n Internacional"}, {"ca": 1780039, "da": "Evaluaci\u00f3n de Pol\u00edticas Sociolaborales"}, {"ca": 1780040, "da": "Gesti\u00f3n del Conflicto"}, {"ca": 1780041, "da": "Modalidades Procesales Laborales y Soluci\u00f3n Alternativa de Conflictos"}, {"ca": 1780042, "da": "Pol\u00edticas de Desarrollo Local"}, {"ca": 1780043, "da": "Pol\u00edticas Sociolaborales y Cohesi\u00f3n Social"}, {"ca": 1780045, "da": "Sistemas Comparados de Relaciones Laborales"}, {"ca": 1780046, "da": "Socioeconom\u00eda de los Recursos Humanos"}], "M\u00e1ster Universitario en Ciencias del Trabajo": [{"ca": 51870001, "da": "An\u00e1lisis Econ\u00f3mico Internacional"}, {"ca": 51870002, "da": "Econom\u00eda del Trabajo y Globalizaci\u00f3n"}, {"ca": 51870003, "da": "Econom\u00eda Social y Desarrollo Local en un Mundo Globalizado"}, {"ca": 51870004, "da": "El Derecho Transnacional del Trabajo"}, {"ca": 51870005, "da": "El Futuro Digital y su Impacto en las Relaciones Laborales"}, {"ca": 51870006, "da": "\u00c9tica y Responsabilidad Social en un Contexto Europeo e Internacional"}, {"ca": 51870007, "da": "\u00c9xitos y Fracasos en el Mundo Empresarial"}, {"ca": 51870008, "da": "Gesti\u00f3n y Desarrollo de Recursos Humanos en Contextos Internacionales"}, {"ca": 51870009, "da": "Globalizaci\u00f3n y Relaciones Laborales: Comparativa en la UE"}, {"ca": 51870010, "da": "La Importancia Estrat\u00e9gica de los Intangibles: la Gesti\u00f3n del Conocimiento"}, {"ca": 51870011, "da": "Los Derechos Fundamentales en las Relaciones Laborales"}, {"ca": 51870012, "da": "Mujer y Mercado de Trabajo"}, {"ca": 51870013, "da": "Plan de Negocios Internacional"}, {"ca": 51870014, "da": "Planificaci\u00f3n de la Formaci\u00f3n en las Organizaciones"}, {"ca": 51870015, "da": "Problem\u00e1tica Real de la Internacionalizac. de las Empresas. Actitud Emprendedora hacia los Mercad.In"}, {"ca": 51870016, "da": "Sistemas de Protecci\u00f3n Social Comparados"}, {"ca": 51870017, "da": "T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n Social"}, {"ca": 51870018, "da": "Temas de Actualidad en Direcci\u00f3n de Recursos Humanos Global"}, {"ca": 51870020, "da": "Trabajo y Sociedad desde una Perspectiva Internacional"}], "M\u00e1ster Universitario en Consultor\u00eda Laboral": [{"ca": 51250001, "da": "Contabilidad Pr\u00e1ctica Empresarial: Pymes y Microempresas"}, {"ca": 51250002, "da": "Derecho Laboral Aplicado"}, {"ca": 51250003, "da": "Din\u00e1mica y Gesti\u00f3n de las Prestaciones de Seguridad Social. La Protecci\u00f3n de la Dependencia"}, {"ca": 51250004, "da": "Empresa y Crisis Empresarial"}, {"ca": 51250005, "da": "Gesti\u00f3n Tributaria de la Empresa"}, {"ca": 51250006, "da": "Los Convenios Colectivos y Otros Pactos Colectivos. Contenidos y Aplicaci\u00f3n Pr\u00e1ctica a las Relacione"}, {"ca": 51250007, "da": "Salario, N\u00f3minas y Cotizaciones a la Seguridad Social. Documentaci\u00f3n, Tramitaci\u00f3n y Responsabilidade"}, {"ca": 51250009, "da": "Derecho Sancionador y de Responsabilidades Jur\u00eddico-laborales"}, {"ca": 51250010, "da": "El Trabajador Aut\u00f3nomo. Aspectos Jur\u00eddico Laborales y de Seguridad Social"}, {"ca": 51250012, "da": "Los Sujetos del Tr\u00e1fico Jur\u00eddico"}, {"ca": 51250013, "da": "Pr\u00e1ctica Administrativa Avanzada en Asuntos del Orden Social"}, {"ca": 51250014, "da": "Pr\u00e1ctica Procesal"}, {"ca": 51250018, "da": "Metodolog\u00edas de Investigaci\u00f3n"}], "M\u00e1ster Universitario en Gesti\u00f3n y Desarrollo de Recursos Humanos": [{"ca": 51770002, "da": "Aspectos Pr\u00e1cticos de la Participaci\u00f3n de los Trabajadores en la Empresa"}, {"ca": 51770003, "da": "Competencias y Habilidades Directivas"}, {"ca": 51770004, "da": "Comportamiento Organizacional"}, {"ca": 51770005, "da": "Desarrollo de las Personas"}, {"ca": 51770006, "da": "Empresa Global y Gesti\u00f3n de Intangibles"}, {"ca": 51770007, "da": "Gesti\u00f3n de los Recursos Humanos en las Administraciones P\u00fablicas"}, {"ca": 51770008, "da": "Gesti\u00f3n de los Recursos Humanos en las Organizaciones de Servicios"}, {"ca": 51770009, "da": "Gesti\u00f3n de los Recursos Humanos en Organizaciones y Peque\u00f1as Empresas"}, {"ca": 51770010, "da": "Gesti\u00f3n de Personas en el Siglo XXI"}, {"ca": 51770011, "da": "Gesti\u00f3n del Talento Organizacional"}, {"ca": 51770012, "da": "Marco Normativo de los Recursos Humanos"}, {"ca": 51770013, "da": "Mediaci\u00f3n Laboral"}, {"ca": 51770014, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n y Evaluacion Organizacional"}, {"ca": 51770015, "da": "Negociaci\u00f3n"}, {"ca": 51770016, "da": "Orientaci\u00f3n Estrat\u00e9gica de las Personas I"}, {"ca": 51770017, "da": "Orientaci\u00f3n Estrat\u00e9gica de las Personas II"}, {"ca": 51770019, "da": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Proceso de Colocaci\u00f3n"}, {"ca": 51770020, "da": "Salud, Bienestar y Calidad de Vida Laboral"}, {"ca": 51770021, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n y Gesti\u00f3n del Conocimiento"}, {"ca": 51770022, "da": "Team Building Process"}]}, "Facultad de Comunicaci\u00f3n": {"Doble Grado en Periodismo y Comunicaci\u00f3n Audiovisual (2016)": [{"ca": 2430001, "da": "Derecho Audiovisual"}, {"ca": 2430003, "da": "Historia de la Cultura Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2430004, "da": "Historia del Pensamiento Pol\u00edtico y Social"}, {"ca": 2430005, "da": "Historia Social de la Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 2430006, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda Aplicada"}, {"ca": 2430007, "da": "Introducci\u00f3n a la Sociolog\u00eda"}, {"ca": 2430008, "da": "Psicolog\u00eda Social de la Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 2430009, "da": "Relaciones Internacionales"}, {"ca": 2430010, "da": "Tecnolog\u00edas de los Medios Audiovisuales I"}, {"ca": 2430011, "da": "Tendencias Literarias en la Cultura Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2430012, "da": "Teor\u00eda de la Comunicaci\u00f3n y de la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2430013, "da": "Teor\u00eda de la Imagen"}, {"ca": 2430014, "da": "Teor\u00eda y Estructura de la Publicidad"}, {"ca": 2430015, "da": "Derecho de la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2430016, "da": "Econom\u00eda de los Medios Audiovisuales"}, {"ca": 2430017, "da": "G\u00e9neros y Estilos Period\u00edsticos"}, {"ca": 2430018, "da": "Gui\u00f3n Audiovisual"}, {"ca": 2430020, "da": "Lengua Espa\u00f1ola: Saber Idiom\u00e1tico y Competencias Comunicativas"}, {"ca": 2430021, "da": "Periodismo Especializado"}, {"ca": 2430022, "da": "Producci\u00f3n Period\u00edstica"}, {"ca": 2430023, "da": "Producci\u00f3n y Empresa Audiovisual I"}, {"ca": 2430025, "da": "Tecnolog\u00eda y Dise\u00f1o de la Informaci\u00f3n Escrita"}, {"ca": 2430026, "da": "Tecnolog\u00edas de los Medios Audiovisuales II"}, {"ca": 2430027, "da": "Teor\u00eda del Periodismo"}, {"ca": 2430028, "da": "Teor\u00eda y T\u00e9cnicas Audiovisuales Aplicadas al Periodismo"}, {"ca": 2430030, "da": "Gabinetes de Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 2430031, "da": "Historia del Periodismo Espa\u00f1ol"}, {"ca": 2430032, "da": "Historia del Periodismo Universal"}, {"ca": 2430033, "da": "Narrativa Audiovisual"}, {"ca": 2430035, "da": "Periodismo Pol\u00edtico y Econ\u00f3mico"}, {"ca": 2430036, "da": "Producci\u00f3n y Empresa Audiovisual II"}, {"ca": 2430037, "da": "Programaci\u00f3n y Gesti\u00f3n Televisiva y Radiof\u00f3nica"}, {"ca": 2430039, "da": "Redacci\u00f3n Period\u00edstica (prensa)"}, {"ca": 2430040, "da": "Redacci\u00f3n Period\u00edstica (radio y Televisi\u00f3n)"}, {"ca": 2430043, "da": "An\u00e1lisis del Discurso Period\u00edstico"}, {"ca": 2430044, "da": "Cibercultura"}, {"ca": 2430045, "da": "C\u00f3digos y Valores de la Profesi\u00f3n Period\u00edstica"}, {"ca": 2430047, "da": "Documentaci\u00f3n Period\u00edstica"}, {"ca": 2430049, "da": "Industrias Culturales Audiovisuales"}, {"ca": 2430050, "da": "Movimientos Est\u00e9ticos Contempor\u00e1neos"}, {"ca": 2430054, "da": "Cines Perif\u00e9ricos"}, {"ca": 2430055, "da": "C\u00f3mic y Humor Gr\u00e1fico"}, {"ca": 2430057, "da": "Dise\u00f1o de Programas Informativos"}, {"ca": 2430058, "da": "Documentaci\u00f3n Audiovisual"}, {"ca": 2430059, "da": "Edici\u00f3n y Postproducci\u00f3n Digital de Audio"}, {"ca": 2430060, "da": "Escritura Creativa"}, {"ca": 2430063, "da": "Historia del Cine Espa\u00f1ol"}, {"ca": 2430064, "da": "Medios de Comunicaci\u00f3n y Sociedad del Conocimiento"}, {"ca": 2430066, "da": "M\u00fasica y Cultura de Masas"}, {"ca": 2430067, "da": "Opini\u00f3n P\u00fablica"}, {"ca": 2430068, "da": "Organizaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Empresas Period\u00edsticas"}, {"ca": 2430069, "da": "Periodismo Cient\u00edfico y Ambiental"}, {"ca": 2430070, "da": "Periodismo Cultural"}, {"ca": 2430071, "da": "Periodismo de Sucesos y Tribunales"}, {"ca": 2430072, "da": "Periodismo de Viajes"}, {"ca": 2430073, "da": "Periodismo Deportivo"}, {"ca": 2430074, "da": "Periodismo Social y Educativo"}, {"ca": 2430081, "da": "Redacci\u00f3n Period\u00edstica en la Red"}, {"ca": 2430082, "da": "Teor\u00eda e Historia de la Propaganda"}, {"ca": 2430083, "da": "Teor\u00eda y Cr\u00edtica Audiovisual y Multimedia"}, {"ca": 2430085, "da": "Historia del Cine"}, {"ca": 2430086, "da": "Realizaci\u00f3n I. Fundamentos B\u00e1sicos"}, {"ca": 2430087, "da": "Realizaci\u00f3n II. Iluminaci\u00f3n y Multic\u00e1mara"}, {"ca": 2430088, "da": "Fotoperiodismo"}, {"ca": 2430089, "da": "Metodolog\u00edas de Investigaci\u00f3n en Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 2430090, "da": "Realizaci\u00f3n III. Video Digital y Postproducci\u00f3n"}, {"ca": 2430091, "da": "T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n en el Periodismo"}, {"ca": 2430092, "da": "Tecnolog\u00edas de los Nuevos Medios Audiovisuales"}, {"ca": 2430093, "da": "Educaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n Audiovisual"}, {"ca": 2430094, "da": "Estructura y Poder de la Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 2430095, "da": "Estudios de G\u00e9nero en Comunicaci\u00f3n Audiovisual"}, {"ca": 2430096, "da": "G\u00e9neros y Formatos Audiovisuales"}, {"ca": 2430097, "da": "Historia de la Radiotelevisi\u00f3n"}, {"ca": 2430099, "da": "Internet, Redes Sociales y Medios de Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 2430100, "da": "Mitos e Imaginario de la Cultura Audiovisual"}, {"ca": 2430101, "da": "Puesta en Escena Audiovisual"}, {"ca": 2430102, "da": "Recursos Documentales y Periodismo de Datos"}, {"ca": 2430103, "da": "Teor\u00eda y T\u00e9cnica del Documental y la Publicidad Audiovisual"}, {"ca": 2430104, "da": "Teor\u00eda, Producci\u00f3n y Realizaci\u00f3n de Radio"}, {"ca": 2430105, "da": "Dise\u00f1o de Juegos y Ludonarrativa"}], "Grado en Comunicaci\u00f3n Audiovisual": [{"ca": 1920001, "da": "Historia de la Cultura Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1920002, "da": "Tecnolog\u00edas para la Informaci\u00f3n Escrita"}, {"ca": 1920003, "da": "Tendencias Literarias en la Cultura Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1920004, "da": "Teor\u00eda de la Imagen"}, {"ca": 1920005, "da": "Teor\u00eda de la Publicidad y las Relaciones P\u00fablicas"}, {"ca": 1920006, "da": "Derecho Audiovisual"}, {"ca": 1920008, "da": "Psicolog\u00eda Social de la Comunicaci\u00f3n Audiovisual"}, {"ca": 1920009, "da": "Tecnolog\u00edas de los Medios Audiovisuales I"}, {"ca": 1920011, "da": "Gui\u00f3n Audiovisual"}, {"ca": 1920013, "da": "Lengua Espa\u00f1ola: Saber Idiom\u00e1tico y Competencias Comunicativas"}, {"ca": 1920014, "da": "Movimientos Est\u00e9ticos Contempor\u00e1neos"}, {"ca": 1920015, "da": "Tecnolog\u00edas de los Medios Audiovisuales II"}, {"ca": 1920016, "da": "Econom\u00eda de los Medios Audiovisuales"}, {"ca": 1920018, "da": "Producci\u00f3n y Empresa Audiovisual I"}, {"ca": 1920020, "da": "Sociolog\u00eda y Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1920021, "da": "Edici\u00f3n y Postproducci\u00f3n Digital de Audio"}, {"ca": 1920022, "da": "Historia del Cine Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1920023, "da": "Medios de Comunicaci\u00f3n y Sociedad del Conocimiento"}, {"ca": 1920024, "da": "Narrativa Audiovisual"}, {"ca": 1920025, "da": "Producci\u00f3n y Empresa Audiovisual II"}, {"ca": 1920028, "da": "Escritura Creativa"}, {"ca": 1920033, "da": "Programaci\u00f3n y Gesti\u00f3n Televisiva y Radiof\u00f3nica"}, {"ca": 1920035, "da": "Cines Perif\u00e9ricos"}, {"ca": 1920038, "da": "Documentaci\u00f3n Audiovisual"}, {"ca": 1920039, "da": "Industrias Culturales Audiovisuales"}, {"ca": 1920040, "da": "M\u00fasica y Cultura de Masas"}, {"ca": 1920047, "da": "Teor\u00eda y Cr\u00edtica Audiovisual y Multimedia"}, {"ca": 1920050, "da": "Teor\u00eda de la Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1920051, "da": "Historia del Cine"}, {"ca": 1920052, "da": "Realizaci\u00f3n I. Fundamentos B\u00e1sicos"}, {"ca": 1920053, "da": "Realizaci\u00f3n II. Iluminaci\u00f3n y Multic\u00e1mara"}, {"ca": 1920054, "da": "Historia de la Radiotelevisi\u00f3n"}, {"ca": 1920055, "da": "Historia Social de la Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1920056, "da": "Metodolog\u00edas de Investigaci\u00f3n en Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1920057, "da": "Mitos e Imaginario de la Cultura Audiovisual"}, {"ca": 1920058, "da": "Puesta en Escena Audiovisual"}, {"ca": 1920059, "da": "Realizaci\u00f3n III. Video Digital y Postproducci\u00f3n"}, {"ca": 1920060, "da": "Tecnolog\u00edas de los Nuevos Medios Audiovisuales"}, {"ca": 1920061, "da": "Teor\u00eda, Producci\u00f3n y Realizaci\u00f3n de Radio"}, {"ca": 1920062, "da": "Educaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n Audiovisual"}, {"ca": 1920063, "da": "Estudios de G\u00e9nero en Comunicaci\u00f3n Audiovisual"}, {"ca": 1920064, "da": "G\u00e9neros y Formatos Audiovisuales"}, {"ca": 1920065, "da": "Internet, Redes Sociales y Medios de Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1920066, "da": "Teor\u00eda y T\u00e9cnica de la Fotograf\u00eda"}, {"ca": 1920067, "da": "Teor\u00eda y T\u00e9cnica del Documental y la Publicidad Audiovisual"}, {"ca": 1920068, "da": "Dise\u00f1o de Juegos y Ludonarrativa"}], "Grado en Periodismo": [{"ca": 2100001, "da": "Competencia Comunicativa en Espa\u00f1ol"}, {"ca": 2100002, "da": "Historia Social de la Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 2100003, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda Aplicada"}, {"ca": 2100004, "da": "Introducci\u00f3n a la Sociolog\u00eda"}, {"ca": 2100005, "da": "Relaciones Internacionales"}, {"ca": 2100006, "da": "Historia del Pensamiento Pol\u00edtico y Social"}, {"ca": 2100007, "da": "Psicolog\u00eda Social de la Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 2100008, "da": "Tecnolog\u00edas de los Medios Audiovisuales"}, {"ca": 2100009, "da": "Teor\u00eda de la Comunicaci\u00f3n y de la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2100010, "da": "Teor\u00eda y Estructura de la Publicidad"}, {"ca": 2100011, "da": "Derecho de la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2100012, "da": "Documentaci\u00f3n Period\u00edstica"}, {"ca": 2100013, "da": "Historia del Periodismo Universal"}, {"ca": 2100014, "da": "Tecnolog\u00eda y Dise\u00f1o de la Informaci\u00f3n Escrita"}, {"ca": 2100015, "da": "Teor\u00eda del Periodismo"}, {"ca": 2100016, "da": "G\u00e9neros y Estilos Period\u00edsticos"}, {"ca": 2100017, "da": "Periodismo Especializado"}, {"ca": 2100018, "da": "Producci\u00f3n Period\u00edstica"}, {"ca": 2100020, "da": "Teor\u00eda y T\u00e9cnicas Audiovisuales Aplicadas al Periodismo"}, {"ca": 2100021, "da": "Gabinetes de Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 2100023, "da": "Opini\u00f3n P\u00fablica"}, {"ca": 2100024, "da": "Organizaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Empresas Period\u00edsticas"}, {"ca": 2100025, "da": "Periodismo Cient\u00edfico y Ambiental"}, {"ca": 2100026, "da": "Periodismo Pol\u00edtico y Econ\u00f3mico"}, {"ca": 2100028, "da": "Redacci\u00f3n Period\u00edstica (prensa)"}, {"ca": 2100029, "da": "Dise\u00f1o de Programas Informativos"}, {"ca": 2100030, "da": "Escritura Creativa"}, {"ca": 2100031, "da": "Historia del Periodismo Espa\u00f1ol"}, {"ca": 2100032, "da": "Periodismo Cultural"}, {"ca": 2100033, "da": "Periodismo de Sucesos y Tribunales"}, {"ca": 2100034, "da": "Periodismo Deportivo"}, {"ca": 2100035, "da": "Redacci\u00f3n Period\u00edstica (radio y Televisi\u00f3n)"}, {"ca": 2100037, "da": "An\u00e1lisis del Discurso Period\u00edstico"}, {"ca": 2100038, "da": "Cibercultura"}, {"ca": 2100039, "da": "Historia del Mundo Actual"}, {"ca": 2100040, "da": "Letras Contempor\u00e1neas"}, {"ca": 2100041, "da": "Periodismo de Viajes"}, {"ca": 2100042, "da": "Periodismo Social y Educativo"}, {"ca": 2100043, "da": "Redacci\u00f3n Period\u00edstica en la Red"}, {"ca": 2100044, "da": "C\u00f3digos y Valores de la Profesi\u00f3n Period\u00edstica"}, {"ca": 2100045, "da": "Comunicaci\u00f3n para el Desarrollo Social"}, {"ca": 2100047, "da": "Innovaci\u00f3n Cibern\u00e9tica en Periodismo"}, {"ca": 2100049, "da": "Teor\u00eda e Historia de la Propaganda"}, {"ca": 2100051, "da": "Fotoperiodismo"}, {"ca": 2100052, "da": "Periodismo Multimedia y Dise\u00f1o Gr\u00e1fico Digital"}, {"ca": 2100053, "da": "Recursos Documentales y Periodismo de Datos"}, {"ca": 2100054, "da": "T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n en el Periodismo"}, {"ca": 2100055, "da": "Estructura y Poder de la Comunicaci\u00f3n"}], "Grado en Publicidad y Relaciones P\u00fablicas": [{"ca": 2110001, "da": "Econom\u00eda Aplicada a la Publicidad"}, {"ca": 2110002, "da": "Lengua Espa\u00f1ola y Publicidad: Saber Idiom\u00e1tico y Competencias Comunicativas"}, {"ca": 2110004, "da": "Teor\u00eda y Estructura de la Publicidad"}, {"ca": 2110005, "da": "Teor\u00eda y Estructura de las Relaciones P\u00fablicas"}, {"ca": 2110006, "da": "Estructura de la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 2110007, "da": "Historia de la Publicidad y las Relaciones P\u00fablicas"}, {"ca": 2110008, "da": "Marketing"}, {"ca": 2110009, "da": "Psicolog\u00eda Social de la Publicidad y las Relaciones P\u00fablicas"}, {"ca": 2110010, "da": "Sociolog\u00eda y Estructura Social"}, {"ca": 2110011, "da": "Creatividad Publicitaria"}, {"ca": 2110012, "da": "Estrategia Publicitaria"}, {"ca": 2110013, "da": "M\u00e9todos y T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n Social"}, {"ca": 2110014, "da": "Tecnolog\u00eda de los Medios Audiovisuales"}, {"ca": 2110016, "da": "Derecho Publicitario"}, {"ca": 2110018, "da": "Investigaci\u00f3n Publicitaria"}, {"ca": 2110019, "da": "Redacci\u00f3n Publicitaria"}, {"ca": 2110020, "da": "Teor\u00eda e Historia de la Propaganda"}, {"ca": 2110021, "da": "An\u00e1lisis del Discurso Publicitario"}, {"ca": 2110022, "da": "Contexto Art\u00edstico de la Publicidad"}, {"ca": 2110023, "da": "Planificaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Medios Publicitarios"}, {"ca": 2110024, "da": "Programaci\u00f3n y t\u00e9cnicas de las relaciones p\u00fablicas"}, {"ca": 2110025, "da": "Teor\u00eda de la Imagen"}, {"ca": 2110026, "da": "Teor\u00eda e Historia del Cartel Publicitario"}, {"ca": 2110027, "da": "Teor\u00eda y Tecnolog\u00eda de la Fotograf\u00eda Publicitaria"}, {"ca": 2110029, "da": "Evoluci\u00f3n de la Econom\u00eda Europea y Espa\u00f1ola y su Entorno"}, {"ca": 2110030, "da": "Gabinetes de Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 2110032, "da": "Historia de la Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 2110036, "da": "Comunicaci\u00f3n Pol\u00edtica"}, {"ca": 2110037, "da": "Deontolog\u00eda y Responsabilidad Social en Publicidad"}, {"ca": 2110038, "da": "Estrategias Discursivas de la Comunicaci\u00f3n Verbal en Publicidad y de las Relaciones P\u00fablicas"}, {"ca": 2110041, "da": "Teor\u00eda e Historia del Dise\u00f1o Publicitario"}, {"ca": 2110042, "da": "Ceremonial y Protocolo"}, {"ca": 2110043, "da": "Direcci\u00f3n de Cuentas"}, {"ca": 2110045, "da": "Historia de la Cultura Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2110049, "da": "Tendencias Literarias en la Cultura Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2110050, "da": "Comunicaci\u00f3n Comercial y Cultura de Masas"}, {"ca": 2110051, "da": "Publicidad, Cultura y Generaci\u00f3n de Contenidos"}, {"ca": 2110052, "da": "Publicidad en Sectores Econ\u00f3micos y Sociales"}, {"ca": 2110053, "da": "Direcci\u00f3n de Arte"}, {"ca": 2110054, "da": "Administraci\u00f3n de Empresas Publicitarias"}, {"ca": 2110055, "da": "Comunicaci\u00f3n en el Punto de Venta"}, {"ca": 2110056, "da": "Gesti\u00f3n de Marca"}, {"ca": 2110057, "da": "Producci\u00f3n Publicitaria"}, {"ca": 2110058, "da": "Teor\u00eda de la Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 2110059, "da": "Teor\u00eda del Consumo Digital"}, {"ca": 2110060, "da": "Dise\u00f1o y Tecnolog\u00eda Digital en Publicidad"}, {"ca": 2110061, "da": "Promoci\u00f3n de Ventas y Consumo"}], "M\u00e1ster Universitario en Comunicaci\u00f3n Institucional y Pol\u00edtica (2023)": [{"ca": 52110001, "da": "An\u00e1lisis e Investigaci\u00f3n de la Opini\u00f3n P\u00fablica"}, {"ca": 52110002, "da": "Comunicaci\u00f3n Institucional"}, {"ca": 52110003, "da": "Comunicaci\u00f3n Institucional y Pol\u00edtica en Redes Sociales"}, {"ca": 52110004, "da": "Comunicaci\u00f3n Pol\u00edtica"}, {"ca": 52110005, "da": "Diagn\u00f3stico e Investigaci\u00f3n de Estrategias de Comunicaci\u00f3n Institucional y Pol\u00edtica"}, {"ca": 52110006, "da": "\u00c9tica y Responsabilidad Social en la Comunicaci\u00f3n Institucional y Politica"}, {"ca": 52110007, "da": "G\u00e9neros Period\u00edsticos para la Comunicaci\u00f3n Institucional y Pol\u00edtica"}, {"ca": 52110008, "da": "Historia de la Comunicaci\u00f3n Pol\u00edtica"}, {"ca": 52110009, "da": "Interpretaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de la Opini\u00f3n P\u00fablica"}, {"ca": 52110010, "da": "Investigaci\u00f3n de Nuevos Formatos de la Comunicaci\u00f3n Institucional y Pol\u00edtica"}, {"ca": 52110011, "da": "Libertad de Expresi\u00f3n y Partidos Pol\u00edticos"}, {"ca": 52110012, "da": "Pol\u00edtica Comunicativa en la Organizaci\u00f3n y Desarrollo de Campa\u00f1as Electorales"}, {"ca": 52110014, "da": "Protocolo y Usos Sociales"}, {"ca": 52110015, "da": "Psicolog\u00eda y Lenguaje en la Comunicaci\u00f3n Institucional y Pol\u00edtica"}, {"ca": 52110016, "da": "Publicidad Pol\u00edtica"}, {"ca": 52110017, "da": "Sistema Pol\u00edtico Espa\u00f1ol: Instituciones, Actores Pol\u00edticos y Elecciones"}, {"ca": 52110018, "da": "Teor\u00eda y Pr\u00e1ctica de la Propaganda"}], "M\u00e1ster Universitario en Comunicaci\u00f3n y Cultura (2023)": [{"ca": 52070001, "da": "Estructura de la Informaci\u00f3n y el Periodismo en el Contexto Digital"}, {"ca": 52070002, "da": "Estudios de Comunicaci\u00f3n y G\u00e9nero"}, {"ca": 52070003, "da": "Estudios Visuales"}, {"ca": 52070004, "da": "Fuentes e Informaci\u00f3n Cient\u00edfica en Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 52070005, "da": "Historia Cr\u00edtica de la Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 52070006, "da": "Introducci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n en Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 52070007, "da": "Investigaci\u00f3n en Comunicaci\u00f3n Audiovisual"}, {"ca": 52070008, "da": "Investigar la Persuasi\u00f3n: Publicidad, Propaganda y Mediaciones"}, {"ca": 52070009, "da": "Literatura, M\u00fasica y Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 52070010, "da": "Medios, Identidad, Migraci\u00f3n e Interculturalidad"}, {"ca": 52070011, "da": "M\u00e9todos y T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n en Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 52070012, "da": "Pol\u00edticas de Comunicaci\u00f3n para el Cambio Social"}, {"ca": 52070013, "da": "Tecnolog\u00edas de la Cultura del Ocio"}, {"ca": 52070014, "da": "Tecnopol\u00edtica y Activismo Digital"}, {"ca": 52070015, "da": "Teor\u00eda Cr\u00edtica de la Cultura"}, {"ca": 52070017, "da": "Transformaci\u00f3n Digital, Estrategias de Comunicaci\u00f3n y Redes Sociales"}], "M\u00e1ster Universitario en Escritura Creativa": [{"ca": 50710002, "da": "Escritura Dram\u00e1tica"}, {"ca": 50710003, "da": "Fundamentos de Po\u00e9tica"}, {"ca": 50710004, "da": "Modelos de Conducta Humana"}, {"ca": 50710005, "da": "Modelos Dram\u00e1ticos"}, {"ca": 50710006, "da": "Poes\u00eda"}, {"ca": 50710007, "da": "Dise\u00f1o Editorial"}, {"ca": 50710008, "da": "Estrategias de Comunicaci\u00f3n Editorial y Gesti\u00f3n de Originales"}, {"ca": 50710009, "da": "Literatura Actual"}, {"ca": 50710010, "da": "Literatura Cibern\u00e9tica"}, {"ca": 50710012, "da": "Literatura y Pensamiento"}, {"ca": 50710013, "da": "Modelos Narrativos"}, {"ca": 50710015, "da": "Prosa de Ficci\u00f3n"}, {"ca": 50710017, "da": "Escritura de Gui\u00f3n Cinematogr\u00e1fico"}, {"ca": 50710018, "da": "Escrituras de no Ficci\u00f3n: Periodismo y Narraci\u00f3n"}], "M\u00e1ster Universitario en Gui\u00f3n, Narrativa y Creatividad Audiovisual (2019)": [{"ca": 51840001, "da": "Aplicaciones de Software para Gui\u00f3n"}, {"ca": 51840002, "da": "Categor\u00edas Narrativas Audiovisuales"}, {"ca": 51840003, "da": "Creaci\u00f3n de Contenidos para Web y Redes Sociales"}, {"ca": 51840004, "da": "Dialogaci\u00f3n y Componentes Sonoros"}, {"ca": 51840005, "da": "Emprendimiento y Gesti\u00f3n Comercial del Gui\u00f3n"}, {"ca": 51840006, "da": "Escritura y Presentaci\u00f3n del Gui\u00f3n. Procedimientos Narrativos"}, {"ca": 51840008, "da": "Gui\u00f3n Cinematogr\u00e1fico"}, {"ca": 51840009, "da": "Gui\u00f3n de Documentales"}, {"ca": 51840012, "da": "Gui\u00f3n de Series de Ficci\u00f3n"}, {"ca": 51840013, "da": "Gui\u00f3n de Series de Ficci\u00f3n Televisiva"}, {"ca": 51840014, "da": "Gui\u00f3n de Videojuegos"}, {"ca": 51840015, "da": "Gui\u00f3n de Videojuegos y Ficci\u00f3n Digital"}, {"ca": 51840018, "da": "Gui\u00f3n Transmedia"}, {"ca": 51840022, "da": "Personajes, Espacios y Tiempo"}, {"ca": 51840024, "da": "Ret\u00f3rica, Pragm\u00e1tica y Oralidad Conversacional Aplicadas a Lo Audiovisual"}, {"ca": 51840025, "da": "T\u00e9cnicas Creativas Narrativas y Construcci\u00f3n de la Historia"}], "M\u00e1ster Universitario en Publicidad y Gesti\u00f3n de Contenidos": [{"ca": 52100001, "da": "Adaptaci\u00f3n de Contenidos de la Cultura de Masas en Publicidad"}, {"ca": 52100002, "da": "Adaptaci\u00f3n de Estrategias y Contenidos al Entorno Digital"}, {"ca": 52100003, "da": "An\u00e1lisis de Datos"}, {"ca": 52100004, "da": "Branding (Teor\u00eda y Gesti\u00f3n de Marcas)"}, {"ca": 52100005, "da": "Desarrollo de Campa\u00f1as de Responsabilidad Social Corporativa"}, {"ca": 52100006, "da": "Elaboraci\u00f3n de Proyectos Creativos"}, {"ca": 52100007, "da": "Emprendimiento en el Sector de la Creatividad"}, {"ca": 52100008, "da": "Estrategia y Gesti\u00f3n de Campa\u00f1as Pol\u00edticas e Institucionales"}, {"ca": 52100009, "da": "Generaci\u00f3n de Mensajes para la Comunicaci\u00f3n Social"}, {"ca": 52100010, "da": "Innovaci\u00f3n en los Procesos Publicitarios"}, {"ca": 52100011, "da": "Investigaci\u00f3n de Mercados y del Mensaje Publicitario"}, {"ca": 52100012, "da": "Metodolog\u00eda Cient\u00edfica"}, {"ca": 52100013, "da": "Oratoria y Habilidades para Hablar en P\u00fablico"}, {"ca": 52100014, "da": "Planificaci\u00f3n de Eventos e Implementaci\u00f3n de Campa\u00f1as de Relaciones P\u00fablicas"}, {"ca": 52100016, "da": "T\u00e9cnicas Cuantitativas y Cualitativas de Recogida de Datos"}, {"ca": 52100018, "da": "Workshop de Creatividad Publicitaria Aplicada"}]}, "Facultad de Derecho": {"Doble Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas y en Derecho": [{"ca": 1860001, "da": "Derecho Constitucional I"}, {"ca": 1860002, "da": "Derecho Constitucional II"}, {"ca": 1860003, "da": "Derecho Penal. Parte General"}, {"ca": 1860004, "da": "Formaci\u00f3n Hist\u00f3rica del Derecho"}, {"ca": 1860006, "da": "Historia del Derecho"}, {"ca": 1860008, "da": "Instituciones de Derecho Romano"}, {"ca": 1860012, "da": "Introducci\u00f3n Hist\u00f3rica al Derecho Romano"}, {"ca": 1860015, "da": "Teor\u00eda del Derecho"}, {"ca": 1860017, "da": "Derecho Administrativo I"}, {"ca": 1860018, "da": "Derecho Civil I"}, {"ca": 1860019, "da": "Derecho Constitucional III"}, {"ca": 1860020, "da": "Derecho Internacional P\u00fablico (Instituciones Jur\u00eddicas de la Uni\u00f3n Europea)"}, {"ca": 1860021, "da": "Derecho Penal. Parte Especial I"}, {"ca": 1860022, "da": "Derecho Penal. Parte Especial II"}, {"ca": 1860025, "da": "Filosof\u00eda del Derecho"}, {"ca": 1860027, "da": "Introducci\u00f3n al Derecho Procesal"}, {"ca": 1860030, "da": "Derecho Administrativo II"}, {"ca": 1860031, "da": "Derecho Administrativo III"}, {"ca": 1860032, "da": "Derecho Civil II"}, {"ca": 1860033, "da": "Derecho Internacional P\u00fablico"}, {"ca": 1860034, "da": "Derecho Procesal Civil"}, {"ca": 1860035, "da": "Derecho Procesal Penal"}, {"ca": 1860044, "da": "Derecho Civil III"}, {"ca": 1860045, "da": "Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social"}, {"ca": 1860046, "da": "Derecho Financiero y Tributario I"}, {"ca": 1860047, "da": "Derecho Mercantil I"}, {"ca": 1860055, "da": "Derecho Civil IV"}, {"ca": 1860056, "da": "Derecho Financiero y Tributario II"}, {"ca": 1860057, "da": "Derecho Internacional Privado"}, {"ca": 1860058, "da": "Derecho Mercantil II"}, {"ca": 1860059, "da": "Derecho y Factor Religioso"}, {"ca": 1860064, "da": "Derecho de la Nacionalidad y Derecho de la Extranjer\u00eda"}, {"ca": 1860065, "da": "Derecho de la Propiedad Inmobiliaria"}, {"ca": 1860066, "da": "Derecho de la Seguridad Social"}, {"ca": 1860067, "da": "Derecho de las Telecomunicaciones y de las Nuevas Tecnolog\u00edas"}, {"ca": 1860068, "da": "Derecho Privado de los Transportes"}, {"ca": 1860069, "da": "El Matrimonio Religioso en el Ordenamiento Jur\u00eddico Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1860070, "da": "Federalismo: Estado Auton\u00f3mico y Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 1860071, "da": "Fiscalidad Comunitaria e Internacional"}, {"ca": 1860072, "da": "Fundamentos Roman\u00edsticos del Derecho Europeo"}, {"ca": 1860073, "da": "Instituciones Hist\u00f3ricas del Derecho"}, {"ca": 1860074, "da": "Metodolog\u00eda del Derecho"}, {"ca": 1860075, "da": "Organizaciones Internacionales y Derechos Humanos"}], "Doble Grado en Derecho y Gesti\u00f3n y Administraci\u00f3n P\u00fablica": [{"ca": 1870025, "da": "Contabilidad de las Administraciones P\u00fablicas"}, {"ca": 1870027, "da": "Derecho Administrativo IV"}, {"ca": 1870028, "da": "Derecho Civil II"}, {"ca": 1870029, "da": "Derecho Constitucional III"}, {"ca": 1870030, "da": "Derecho del Trabajo"}, {"ca": 1870031, "da": "Derecho Penal. Parte Especial II"}, {"ca": 1870032, "da": "Derecho Procesal Civil"}, {"ca": 1870033, "da": "Derecho Procesal Penal"}, {"ca": 1870034, "da": "Planificaci\u00f3n Administrativa y del Sector P\u00fablico"}, {"ca": 1870035, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n para la Administraci\u00f3n P\u00fablica"}, {"ca": 1870036, "da": "An\u00e1lisis de Datos Estad\u00edsticos"}, {"ca": 1870037, "da": "Archiv\u00edstica"}, {"ca": 1870038, "da": "Auditor\u00eda P\u00fablica"}, {"ca": 1870039, "da": "Derecho Administrativo V"}, {"ca": 1870040, "da": "Derecho Civil III"}, {"ca": 1870041, "da": "Derecho de la Seguridad Social"}, {"ca": 1870042, "da": "Derecho Financiero y Tributario I"}, {"ca": 1870043, "da": "Derecho Mercantil I"}, {"ca": 1870044, "da": "Justicia Internacional y Derecho Penal Internacional"}, {"ca": 1870045, "da": "Organizaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos"}, {"ca": 1870046, "da": "T\u00e9cnicas de Muestreo y Aplicaciones"}, {"ca": 1870047, "da": "Derecho Civil IV"}, {"ca": 1870048, "da": "Derecho Financiero y Tributario II"}, {"ca": 1870049, "da": "Derecho Internacional Privado"}, {"ca": 1870050, "da": "Derecho Mercantil II"}, {"ca": 1870051, "da": "Derecho y Factor Religioso"}, {"ca": 1870052, "da": "Garant\u00edas Jur\u00eddicas del Administrado"}, {"ca": 1870059, "da": "Derecho de las Telecomunicaciones y de las Nuevas Tecnolog\u00edas"}, {"ca": 1870060, "da": "Derecho de Nacionalidad y Derecho de Extranjer\u00eda"}, {"ca": 1870063, "da": "Derecho Privado de los Transportes"}, {"ca": 1870064, "da": "Econom\u00eda del Sector P\u00fablico"}, {"ca": 1870065, "da": "El Matrimonio Religioso en el Ordenamiento Jur\u00eddico Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1870066, "da": "Federalismo: Estado Auton\u00f3mico y Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 1870067, "da": "Fiscalidad Comunitaria e Internacional"}, {"ca": 1870068, "da": "Fundamentos Roman\u00edsticos del Derecho Europeo"}, {"ca": 1870069, "da": "Gesti\u00f3n y Control del Gasto P\u00fablico"}, {"ca": 1870070, "da": "Instituciones Hist\u00f3ricas del Derecho"}, {"ca": 1870072, "da": "La Libertad Religiosa en Derecho Espa\u00f1ol e Internacional"}, {"ca": 1870074, "da": "Metodolog\u00eda del Derecho"}, {"ca": 1870075, "da": "Organizaciones Internacionales y Derechos Humanos"}], "Doble Grado en Derecho y en Econom\u00eda": [{"ca": 2340001, "da": "Derecho Constitucional I"}, {"ca": 2340002, "da": "Formaci\u00f3n Hist\u00f3rica del Derecho"}, {"ca": 2340007, "da": "Introducci\u00f3n Hist\u00f3rica al Derecho Romano"}, {"ca": 2340008, "da": "Teor\u00eda del Derecho"}, {"ca": 2340009, "da": "Derecho Constitucional II"}, {"ca": 2340010, "da": "Derecho Penal. Parte General"}, {"ca": 2340012, "da": "Historia del Derecho"}, {"ca": 2340013, "da": "Instituciones de Derecho Romano"}, {"ca": 2340016, "da": "Derecho Civil I"}, {"ca": 2340017, "da": "Derecho Constitucional III"}, {"ca": 2340018, "da": "Derecho Internacional P\u00fablico (Instituciones Jur\u00eddicas de la Uni\u00f3n Europea)"}, {"ca": 2340019, "da": "Derecho Penal. Parte Especial I"}, {"ca": 2340023, "da": "Derecho Administrativo I"}, {"ca": 2340024, "da": "Derecho Penal. Parte Especial II"}, {"ca": 2340025, "da": "Filosof\u00eda del Derecho"}, {"ca": 2340026, "da": "Introducci\u00f3n al Derecho Procesal"}, {"ca": 2340030, "da": "Derecho Civil II"}, {"ca": 2340031, "da": "Derecho Internacional P\u00fablico"}, {"ca": 2340032, "da": "Derecho Admistrativo II"}, {"ca": 2340033, "da": "Derecho Procesal Civil"}, {"ca": 2340038, "da": "Derecho Administrativo III"}, {"ca": 2340039, "da": "Derecho Procesal Penal"}, {"ca": 2340044, "da": "Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social"}, {"ca": 2340045, "da": "Derecho Financiero y Tributario I"}, {"ca": 2340046, "da": "Derecho Mercantil I"}, {"ca": 2340048, "da": "Derecho Civil III"}, {"ca": 2340055, "da": "Derecho Civil IV"}, {"ca": 2340056, "da": "Derecho Financiero y Tributario II"}, {"ca": 2340057, "da": "Derecho Internacional Privado"}, {"ca": 2340058, "da": "Derecho Mercantil II"}, {"ca": 2340060, "da": "Derecho de la Nacionalidad y Derecho de la Extranjer\u00eda"}, {"ca": 2340061, "da": "Derecho de la Propiedad Inmobiliaria"}, {"ca": 2340062, "da": "Derecho de la Seguridad Social"}, {"ca": 2340063, "da": "Derecho de las Telecomunicaciones y de las Nuevas Tecnolog\u00edas"}, {"ca": 2340064, "da": "Derecho Privado de los Transportes"}, {"ca": 2340065, "da": "Derecho y Factor Religioso"}, {"ca": 2340066, "da": "El Matrimonio Religioso en el Ordenamiento Jur\u00eddico Espa\u00f1ol"}, {"ca": 2340067, "da": "Federalismo, Estado Auton\u00f3mico y Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 2340068, "da": "Fiscalidad Comunitaria e Internacional"}, {"ca": 2340069, "da": "Fundamentos Roman\u00edsticos del Derecho Europeo"}, {"ca": 2340071, "da": "Instituciones Hist\u00f3ricas del Derecho"}, {"ca": 2340072, "da": "Metodolog\u00eda del Derecho"}, {"ca": 2340073, "da": "Organizaciones Internacionales y Derechos Humanos"}], "Doble Grado en Derecho y en Filosof\u00eda": [{"ca": 2500002, "da": "Derecho Constitucional I"}, {"ca": 2500006, "da": "Formaci\u00f3n Hist\u00f3rica del Derecho"}, {"ca": 2500008, "da": "Historia del Derecho"}, {"ca": 2500010, "da": "Instituciones de Derecho Romano"}, {"ca": 2500011, "da": "Introducci\u00f3n Hist\u00f3rica al Derecho Romano"}, {"ca": 2500014, "da": "Teor\u00eda del Derecho"}, {"ca": 2500015, "da": "Derecho Civil I"}, {"ca": 2500016, "da": "Derecho Constitucional II"}, {"ca": 2500017, "da": "Derecho Constitucional III"}, {"ca": 2500018, "da": "Derecho Internacional P\u00fablico (Instituciones Jur\u00eddicas de la Uni\u00f3n Europea)"}, {"ca": 2500019, "da": "Derecho Penal. Parte General"}, {"ca": 2500021, "da": "Filosof\u00eda del Derecho"}, {"ca": 2500027, "da": "Introducci\u00f3n al Derecho Procesal"}, {"ca": 2500031, "da": "Derecho Administrativo I"}, {"ca": 2500032, "da": "Derecho Civil II"}, {"ca": 2500033, "da": "Derecho Internacional P\u00fablico"}, {"ca": 2500034, "da": "Derecho Mercantil I"}, {"ca": 2500035, "da": "Derecho Penal. Parte Especial II"}, {"ca": 2500036, "da": "Derecho Procesal Civil"}, {"ca": 2500037, "da": "Derecho Procesal Penal"}, {"ca": 2500043, "da": "Derecho Administrativo II"}, {"ca": 2500044, "da": "Derecho Administrativo III"}, {"ca": 2500045, "da": "Derecho Civil III"}, {"ca": 2500046, "da": "Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social"}, {"ca": 2500047, "da": "Derecho Financiero y Tributario I"}, {"ca": 2500048, "da": "Derecho Penal. Parte Especial I"}], "Doble Grado en Derecho y en Finanzas y Contabilidad": [{"ca": 2290001, "da": "Derecho Constitucional I"}, {"ca": 2290002, "da": "Derecho Constitucional II"}, {"ca": 2290003, "da": "Derecho Penal. Parte General"}, {"ca": 2290004, "da": "Formaci\u00f3n Hist\u00f3rica del Derecho"}, {"ca": 2290008, "da": "Instituciones de Derecho Romano"}, {"ca": 2290011, "da": "Introducci\u00f3n Hist\u00f3rica al Derecho Romano"}, {"ca": 2290014, "da": "Teor\u00eda del Derecho"}, {"ca": 2290015, "da": "Historia del Derecho"}, {"ca": 2290017, "da": "Derecho Civil I"}, {"ca": 2290018, "da": "Derecho Constitucional III"}, {"ca": 2290019, "da": "Derecho Penal. Parte Especial I"}, {"ca": 2290021, "da": "Introducci\u00f3n al Derecho Procesal"}, {"ca": 2290025, "da": "Derecho Administrativo I"}, {"ca": 2290026, "da": "Derecho Internacional P\u00fablico (Instituciones Jur\u00eddicas de la Uni\u00f3n Europea)"}, {"ca": 2290027, "da": "Derecho Penal. Parte Especial II"}, {"ca": 2290029, "da": "Filosof\u00eda del Derecho"}, {"ca": 2290030, "da": "Derecho Civil II"}, {"ca": 2290031, "da": "Derecho Internacional P\u00fablico"}, {"ca": 2290033, "da": "Derecho Administrativo II"}, {"ca": 2290034, "da": "Derecho Procesal Civil"}, {"ca": 2290039, "da": "Derecho Administrativo III"}, {"ca": 2290040, "da": "Derecho Procesal Penal"}, {"ca": 2290043, "da": "Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social"}, {"ca": 2290044, "da": "Derecho Financiero y Tributario I"}, {"ca": 2290045, "da": "Derecho Mercantil I"}, {"ca": 2290046, "da": "Derecho Civil III"}, {"ca": 2290053, "da": "Justicia Internacional y Derecho Penal Internacional"}, {"ca": 2290055, "da": "Derecho Civil IV"}, {"ca": 2290056, "da": "Derecho Financiero y Tributario II"}, {"ca": 2290057, "da": "Derecho Internacional Privado"}, {"ca": 2290058, "da": "Derecho Mercantil II"}, {"ca": 2290061, "da": "Derecho y Factor Religioso"}], "Doble M.U.en Abogac\u00eda y Asesor\u00eda Jur\u00eddico-Mercantil, Fiscal y Laboral": [{"ca": 51290001, "da": " Deontolog\u00eda, Buena Praxis y \u00c9tica Profesional"}, {"ca": 51290002, "da": "Derecho Concursal"}, {"ca": 51290003, "da": "Derecho de Sociedades de Capital"}, {"ca": 51290004, "da": "Derecho Internacional y Derecho de la Union Europea"}, {"ca": 51290005, "da": "Impuestos Directos I"}, {"ca": 51290006, "da": "Impuestos Directos II"}, {"ca": 51290007, "da": "Impuestos Indirectos"}, {"ca": 51290008, "da": "Justicia de Menores"}, {"ca": 51290009, "da": "Las Relaciones Privadas con Elemento Extranjero ante los Tribunales Espa\u00f1oles"}, {"ca": 51290010, "da": "Litigio ante los Tribunales Europeos"}, {"ca": 51290011, "da": "Matrimonio Can\u00f3nico y Causas Matrimoniales"}, {"ca": 51290012, "da": "M\u00e9todos Alternativos de Resoluci\u00f3n de Conflictos (conciliaci\u00f3n, Mediaci\u00f3n y Arbitraje)"}, {"ca": 51290013, "da": "Organizaci\u00f3n Profesional"}, {"ca": 51290014, "da": "Pr\u00e1ctica Administrativa"}, {"ca": 51290015, "da": "Pr\u00e1ctica Civil"}, {"ca": 51290016, "da": "Pr\u00e1ctica Contencioso-administrativa"}, {"ca": 51290017, "da": "Pr\u00e1ctica en Procesos Constitucionales"}, {"ca": 51290018, "da": "Pr\u00e1ctica Laboral"}, {"ca": 51290019, "da": "Pr\u00e1ctica Penal"}, {"ca": 51290020, "da": "Pr\u00e1ctica Penal en la Criminalidad Organizada"}, {"ca": 51290021, "da": "Pr\u00e1ctica Probatoria"}, {"ca": 51290022, "da": "Pr\u00e1ctica Procesal Civil"}, {"ca": 51290023, "da": "Pr\u00e1ctica Procesal Laboral"}, {"ca": 51290024, "da": "Pr\u00e1ctica Procesal Penal"}, {"ca": 51290026, "da": "Procedimientos Registrales"}, {"ca": 51290027, "da": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Contrataci\u00f3n en los Mercados Financieros"}], "Doble M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda y Derecho P\u00fablico": [{"ca": 51300001, "da": "Constituci\u00f3n y Derechos Procesales, Orden P\u00fablico y Derecho Penal"}, {"ca": 51300002, "da": "Deontolog\u00eda, Buena Praxis y \u00c9tica Profesional"}, {"ca": 51300003, "da": "Derecho de los Tratados Internacionales"}, {"ca": 51300004, "da": "Derecho Local"}, {"ca": 51300005, "da": "Derecho Internacional y Derecho de la Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 51300006, "da": "El Tribunal Constitucional como Garante de la Distribuci\u00f3n Constitucional de Poderes"}, {"ca": 51300007, "da": "Fiscalidad de las Comunidades Aut\u00f3nomas y las Entidades Locales"}, {"ca": 51300008, "da": "Fundamentaci\u00f3n y Argumentaci\u00f3n Jur\u00eddica"}, {"ca": 51300009, "da": "Justicia de Menores"}, {"ca": 51300010, "da": "Las Relaciones Privadas con Elemento Extranjero ante los Tribunales Espa\u00f1oles"}, {"ca": 51300011, "da": "Litigios ante los Tribunales Europeos"}, {"ca": 51300012, "da": "Matrimonio Can\u00f3nico y Causas Matrimoniales"}, {"ca": 51300013, "da": "M\u00e9todos Alternativos de Resoluci\u00f3n de Conflictos (conciliaci\u00f3n, Mediaci\u00f3n y Arbitraje)"}, {"ca": 51300014, "da": "Organizaci\u00f3n Profesional"}, {"ca": 51300015, "da": "Pr\u00e1ctica Administrativa"}, {"ca": 51300016, "da": "Pr\u00e1ctica Civil"}, {"ca": 51300017, "da": "Pr\u00e1ctica Contencioso-administrativa"}, {"ca": 51300018, "da": "Pr\u00e1ctica en Procesos Constitucionales"}, {"ca": 51300019, "da": "Pr\u00e1ctica Laboral"}, {"ca": 51300020, "da": "Pr\u00e1ctica Mercantil"}, {"ca": 51300021, "da": "Pr\u00e1ctica Penal"}, {"ca": 51300022, "da": "Pr\u00e1ctica Penal en la Criminalidad Organizada"}, {"ca": 51300023, "da": "Pr\u00e1ctica Probatoria"}, {"ca": 51300024, "da": "Pr\u00e1ctica Procesal Civil"}, {"ca": 51300025, "da": "Pr\u00e1ctica Procesal Laboral"}, {"ca": 51300026, "da": "Pr\u00e1ctica Procesal Penal"}, {"ca": 51300027, "da": "Pr\u00e1ctica Tributaria"}, {"ca": 51300028, "da": "Procedimientos Registrales"}, {"ca": 51300029, "da": "Tendencias de Derecho P\u00fablico"}], "Doble M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda y Relaciones Jur\u00eddico-Privadas": [{"ca": 51400001, "da": "Cuestiones Actuales de Derecho Internacional Privado"}, {"ca": 51400002, "da": "Deontolog\u00eda, Buena Praxis y \u00c9tica Profesional"}, {"ca": 51400003, "da": "Derechos Civiles Forales o Especiales"}, {"ca": 51400004, "da": "Derecho de Garant\u00edas Personales y Reales"}, {"ca": 51400005, "da": "Derecho Especial de las Relaciones Obligatorias"}, {"ca": 51400006, "da": "Derecho Internacional y Derecho de la Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 51400007, "da": "Derecho Notarial"}, {"ca": 51400008, "da": "Derecho Privado Comparado"}, {"ca": 51400009, "da": "Derecho Procesal Civil"}, {"ca": 51400010, "da": "Fundamentaci\u00f3n y Argumentaci\u00f3n Jur\u00eddica"}, {"ca": 51400011, "da": "Justicia de Menores"}, {"ca": 51400012, "da": "Las Relaciones Privadas con Elemento Extranjero ante los Tribunales Espa\u00f1oles"}, {"ca": 51400013, "da": "Litigios ante los Tribunales Europeos"}, {"ca": 51400014, "da": "Matrimonio Canonico y Causas Matrimoniales"}, {"ca": 51400015, "da": "M\u00e9todos Alternativos de Resoluci\u00f3n de Conflictos (conciliaci\u00f3n, Mediaci\u00f3n y Arbitraje)"}, {"ca": 51400016, "da": "Organizaci\u00f3n Profesional"}, {"ca": 51400017, "da": "Pr\u00e1ctica Administrativa"}, {"ca": 51400018, "da": "Pr\u00e1ctica Civil"}, {"ca": 51400019, "da": "Pr\u00e1ctica Contencioso-administrativa"}, {"ca": 51400020, "da": "Pr\u00e1ctica en Procesos Constitucionales"}, {"ca": 51400021, "da": "Pr\u00e1ctica Laboral"}, {"ca": 51400022, "da": "Pr\u00e1ctica Mercantil"}, {"ca": 51400023, "da": "Pr\u00e1ctica Penal"}, {"ca": 51400024, "da": "Pr\u00e1ctica Penal en la Criminalidad Organizada"}, {"ca": 51400025, "da": "Pr\u00e1ctica Probatoria"}, {"ca": 51400026, "da": "Pr\u00e1ctica Procesal Civil"}, {"ca": 51400027, "da": "Pr\u00e1ctica Procesal Laboral"}, {"ca": 51400028, "da": "Pr\u00e1ctica Procesal Penal"}, {"ca": 51400029, "da": "Pr\u00e1ctica Tributaria"}, {"ca": 51400030, "da": "Procedimientos Registrales"}, {"ca": 51400031, "da": "Propiedad Intelectual"}], "Grado en Criminolog\u00eda": [{"ca": 2180001, "da": "Fundamentos de Derecho Administrativo"}, {"ca": 2180002, "da": "Instituciones del Sistema de Control Penal"}, {"ca": 2180003, "da": "Introducci\u00f3n a la Criminolog\u00eda"}, {"ca": 2180004, "da": "Introducci\u00f3n al Derecho Constitucional"}, {"ca": 2180005, "da": "Sociolog\u00eda Criminal"}, {"ca": 2180006, "da": "Antropolog\u00eda Social"}, {"ca": 2180007, "da": "Estad\u00edstica para Criminolog\u00eda"}, {"ca": 2180008, "da": "Introducci\u00f3n a las Ciencias Forenses: Toxicolog\u00eda y Medicina Legal y Forense"}, {"ca": 2180009, "da": "Metodolog\u00eda y T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n Social"}, {"ca": 2180010, "da": "Psicolog\u00eda Criminal"}, {"ca": 2180011, "da": "Delincuencia Juvenil"}, {"ca": 2180012, "da": "Derecho Penal. Parte General"}, {"ca": 2180013, "da": "Formas de Criminalidad en las Sociedades Contempor\u00e1neas"}, {"ca": 2180014, "da": "M\u00e9todos Estad\u00edsticos en la Investigaci\u00f3n de la Criminolog\u00eda"}, {"ca": 2180015, "da": "Teor\u00edas Criminol\u00f3gicas"}, {"ca": 2180016, "da": "An\u00e1lisis de Datos Cuantitativos y Cualitativos"}, {"ca": 2180017, "da": "Derecho Penal. Parte Especial"}, {"ca": 2180018, "da": "Prevenci\u00f3n y Tratamiento de la Delincuencia"}, {"ca": 2180019, "da": "Seguridad P\u00fablica y Privada"}, {"ca": 2180020, "da": "Tratamiento Psicol\u00f3gico de la Delincuencia"}, {"ca": 2180022, "da": "Cooperaci\u00f3n Judicial Penal Internacional"}, {"ca": 2180023, "da": "Derecho Procesal Penal"}, {"ca": 2180024, "da": "Medicina Legal y Psiquiatr\u00eda Forense"}, {"ca": 2180025, "da": "Polic\u00eda Cient\u00edfica y Toxicolog\u00eda Forense"}, {"ca": 2180026, "da": "Pol\u00edtica Criminal"}, {"ca": 2180027, "da": "Victimolog\u00eda"}, {"ca": 2180029, "da": "Criminalidad Econ\u00f3mica y de la Empresa"}, {"ca": 2180030, "da": "Criminalidad y Exclusi\u00f3n Penal"}, {"ca": 2180031, "da": "Criminalidad, Estratificaci\u00f3n y Exclusi\u00f3n Social"}, {"ca": 2180033, "da": "Ejecuci\u00f3n de las Penas y de las Medidas de Seguridad y Derecho Penitenciario"}, {"ca": 2180034, "da": "Justicia Reparadora, Mediaci\u00f3n y Conciliaci\u00f3n"}, {"ca": 2180035, "da": "Criminal\u00edstica"}, {"ca": 2180037, "da": "Derecho Internacional Penal"}, {"ca": 2180038, "da": "Estructura Social y Control de la Delincuencia"}, {"ca": 2180039, "da": "Evaluaci\u00f3n de Pol\u00edticas Socio-criminologicas"}, {"ca": 2180040, "da": "Fundamentos de Derecho Civil"}, {"ca": 2180041, "da": "Psicolog\u00eda Jur\u00eddica y Forense"}, {"ca": 2180042, "da": "Psicopatolog\u00eda, Psiquiatr\u00eda y Conducta Criminal"}, {"ca": 2180044, "da": "Qu\u00edmica del Fuego. Investigaci\u00f3n de Incendios"}, {"ca": 2180045, "da": "Recogida y Estudio de Indicios de Inter\u00e9s Criminal\u00edstico"}, {"ca": 2180046, "da": "T\u00e9cnicas de Identificaci\u00f3n Forense"}, {"ca": 2180047, "da": "Toxicolog\u00eda de las Drogas de Abuso"}], "Grado en Derecho": [{"ca": 1550001, "da": "Derecho Civil I"}, {"ca": 1550002, "da": "Derecho Constitucional I"}, {"ca": 1550003, "da": "Derecho Internacional P\u00fablico (Instituciones Jur\u00eddicas de la Uni\u00f3n Europea)"}, {"ca": 1550004, "da": "Derecho Penal. Parte General"}, {"ca": 1550005, "da": "Econom\u00eda Pol\u00edtica y Hacienda P\u00fablica"}, {"ca": 1550006, "da": "Filosof\u00eda del Derecho"}, {"ca": 1550007, "da": "Formaci\u00f3n Hist\u00f3rica del Derecho"}, {"ca": 1550008, "da": "Historia del Derecho"}, {"ca": 1550009, "da": "Instituciones de Derecho Romano"}, {"ca": 1550010, "da": "Introducci\u00f3n Hist\u00f3rica al Derecho Romano"}, {"ca": 1550011, "da": "Teor\u00eda del Derecho"}, {"ca": 1550012, "da": "Derecho Administrativo I"}, {"ca": 1550013, "da": "Derecho Civil II"}, {"ca": 1550014, "da": "Derecho Constitucional II"}, {"ca": 1550015, "da": "Derecho Constitucional III"}, {"ca": 1550016, "da": "Derecho Internacional P\u00fablico"}, {"ca": 1550017, "da": "Derecho Penal. Parte Especial I"}, {"ca": 1550018, "da": "Derecho Penal. Parte Especial II"}, {"ca": 1550019, "da": "Derecho Procesal Civil"}, {"ca": 1550020, "da": "Introducci\u00f3n al Derecho Procesal"}, {"ca": 1550021, "da": "Derecho Administrativo II"}, {"ca": 1550022, "da": "Derecho Administrativo III"}, {"ca": 1550023, "da": "Derecho Civil III"}, {"ca": 1550024, "da": "Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social"}, {"ca": 1550025, "da": "Derecho Financiero y Tributario I"}, {"ca": 1550026, "da": "Derecho Mercantil I"}, {"ca": 1550027, "da": "Derecho Procesal Penal"}, {"ca": 1550028, "da": "Justicia Internacional y Derecho Penal Internacional"}, {"ca": 1550029, "da": "Derecho Civil IV"}, {"ca": 1550030, "da": "Derecho de la Propiedad Inmobiliaria"}, {"ca": 1550031, "da": "Derecho de la Seguridad Social"}, {"ca": 1550032, "da": "Derecho de las Telecomunicaciones y de las Nuevas Tecnolog\u00edas"}, {"ca": 1550033, "da": "Derecho de Nacionalidad y Derecho de Extranjer\u00eda"}, {"ca": 1550034, "da": "Derecho Financiero y Tributario II"}, {"ca": 1550035, "da": "Derecho Internacional Privado"}, {"ca": 1550036, "da": "Derecho Mercantil II"}, {"ca": 1550037, "da": "Derecho Privado de los Transportes"}, {"ca": 1550038, "da": "Derecho y Factor Religioso"}, {"ca": 1550039, "da": "El Matrimonio Religioso en el Ordenamiento Jur\u00eddico Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1550040, "da": "Federalismo: Estado Auton\u00f3mico y Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 1550041, "da": "Fiscalidad Comunitaria e Internacional"}, {"ca": 1550042, "da": "Fundamentos Roman\u00edsticos del Derecho Europeo"}, {"ca": 1550043, "da": "Instituciones Hist\u00f3ricas del Derecho"}, {"ca": 1550044, "da": "Metodolog\u00eda del Derecho"}, {"ca": 1550045, "da": "Organizaciones Internacionales y Derechos Humanos"}], "Grado en Gesti\u00f3n y Administraci\u00f3n P\u00fablica": [{"ca": 1650020, "da": "An\u00e1lisis de Datos Estad\u00edsticos"}, {"ca": 1650021, "da": "Derecho Administrativo IV"}, {"ca": 1650022, "da": "Derecho Administrativo V"}, {"ca": 1650023, "da": "Derecho de la Seguridad Social"}, {"ca": 1650024, "da": "Derecho Financiero y Tributario II"}, {"ca": 1650025, "da": "Derecho Penal de las Administraciones P\u00fablicas"}, {"ca": 1650026, "da": "Derecho Procesal"}, {"ca": 1650027, "da": "Planificaci\u00f3n Administrativa y del Sector P\u00fablico"}, {"ca": 1650028, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n para la Administraci\u00f3n P\u00fablica"}, {"ca": 1650029, "da": "Archiv\u00edstica"}, {"ca": 1650030, "da": "Auditor\u00eda P\u00fablica"}, {"ca": 1650034, "da": "Econom\u00eda del Sector P\u00fablico"}, {"ca": 1650035, "da": "Federalismo: Estado Auton\u00f3mico y Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 1650036, "da": "Garant\u00edas Jur\u00eddicas del Administrado"}, {"ca": 1650037, "da": "Gesti\u00f3n y Control del Gasto P\u00fablico"}, {"ca": 1650039, "da": "La Libertad Religiosa en Derecho Espa\u00f1ol e Internacional"}, {"ca": 1650041, "da": "Organizaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos"}, {"ca": 1650044, "da": "T\u00e9cnicas de Muestreo y Aplicaciones"}], "M\u00e1ster Un. en Asesor\u00eda Jur\u00eddico-Mercantil, Fiscal y Laboral": [{"ca": 51230001, "da": "Derecho Concursal"}, {"ca": 51230002, "da": "Derecho de la Seguridad Social"}, {"ca": 51230003, "da": "Derecho de Sociedades de Capital"}, {"ca": 51230004, "da": "El Contrato Individual de Trabajo"}, {"ca": 51230005, "da": "Impuestos Directos I"}, {"ca": 51230006, "da": "Impuestos Directos II"}, {"ca": 51230007, "da": "Impuestos Indirectos"}, {"ca": 51230009, "da": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico de la Contrataci\u00f3n en los Mercados Financieros"}], "M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda": [{"ca": 51220001, "da": "Deontolog\u00eda, Buena Praxis y \u00c9tica Profesional"}, {"ca": 51220002, "da": "Derecho Internacional y Derecho de la Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 51220003, "da": "Justicia de Menores"}, {"ca": 51220004, "da": "Las Relaciones Privadas con Elemento Extranjero ante los Tribunales Espa\u00f1oles"}, {"ca": 51220005, "da": "Litigios ante los Tribunales Europeos"}, {"ca": 51220006, "da": "Matrimonio Can\u00f3nico y Causas Matrimoniales"}, {"ca": 51220007, "da": "M\u00e9todos Alternativos de Resoluci\u00f3n de Conflictos (conciliaci\u00f3n, Mediaci\u00f3n y Arbitraje)"}, {"ca": 51220008, "da": "Organizaci\u00f3n Profesional"}, {"ca": 51220009, "da": "Pr\u00e1ctica Administrativa"}, {"ca": 51220010, "da": "Pr\u00e1ctica Civil"}, {"ca": 51220011, "da": "Pr\u00e1ctica Contencioso-administrativa"}, {"ca": 51220012, "da": "Pr\u00e1ctica en Procesos Constitucionales"}, {"ca": 51220013, "da": "Pr\u00e1ctica Laboral"}, {"ca": 51220014, "da": "Pr\u00e1ctica Mercantil"}, {"ca": 51220015, "da": "Pr\u00e1ctica Penal"}, {"ca": 51220016, "da": "Pr\u00e1ctica Penal en la Criminalidad Organizada"}, {"ca": 51220017, "da": "Pr\u00e1ctica Probatoria"}, {"ca": 51220018, "da": "Pr\u00e1ctica Procesal Civil"}, {"ca": 51220019, "da": "Pr\u00e1ctica Procesal Laboral"}, {"ca": 51220020, "da": "Pr\u00e1ctica Procesal Penal"}, {"ca": 51220021, "da": "Pr\u00e1ctica Tributaria"}, {"ca": 51220022, "da": "Procedimientos Registrales"}], "M\u00e1ster Universitario en Derecho Constitucional": [{"ca": 50610001, "da": "Constituci\u00f3n Nacional y Uni\u00f3n Europea"}, {"ca": 50610002, "da": "Derechos Fundamentales"}, {"ca": 50610003, "da": "El Estado de las Autonom\u00edas"}, {"ca": 50610004, "da": "Fuentes del Derecho"}, {"ca": 50610005, "da": "Historia Constitucional"}, {"ca": 50610006, "da": "Instituciones Pol\u00edticas en los Actuales Marcos Constitucionales"}, {"ca": 50610007, "da": "Justicia Constitucional"}, {"ca": 50610008, "da": "Teor\u00eda del Estado y de la Constituci\u00f3n"}], "M\u00e1ster Universitario en Derecho Penal y Ciencias Criminales": [{"ca": 51860001, "da": "Ciber-crimininalidad: Manifestaciones, Tratamiento y Prevenci\u00f3n"}, {"ca": 51860002, "da": "Control del Desorden Urbano: An\u00e1lisis de Modelos y Evaluaci\u00f3n de Pol\u00edticas"}, {"ca": 51860003, "da": "Crimen Organizado y Corrupci\u00f3n"}, {"ca": 51860004, "da": "Criminolog\u00eda, Medios y Cultura"}, {"ca": 51860005, "da": "Delincuencia Vial: Tratamiento, Prevenci\u00f3n y Reparaci\u00f3n"}, {"ca": 51860006, "da": "Delitos Contra el Medio Ambiente, el Urbanismo y el Patrimonio Hist\u00f3rico"}, {"ca": 51860007, "da": "Derecho Penal, Medicina, Gen\u00e9tica y Biotecnolog\u00eda"}, {"ca": 51860008, "da": "Dise\u00f1o de un Proyecto de Investigaci\u00f3n Avanzada"}, {"ca": 51860010, "da": "Fundamentos Penitenciarios y Praxis en la Reinserci\u00f3n Social del Delincuente"}, {"ca": 51860011, "da": "La Criminalidad de Alto Riesgo: Abordajes Penal y Criminol\u00f3gico"}, {"ca": 51860012, "da": "Mediaci\u00f3n Restaurativa, Conciliaci\u00f3n y Reparaci\u00f3n Penal"}, {"ca": 51860014, "da": "Perfiles Victimol\u00f3gicos Singulares y de Especial Vulnerabilidad"}, {"ca": 51860015, "da": "Persona Jur\u00eddica: Criminalidad Econ\u00f3mica y de la Empresa"}, {"ca": 51860016, "da": "Pol\u00edtica Criminal y Tendencias Legislativas Actuales"}, {"ca": 51860021, "da": "Principios y L\u00edmites del Derecho Penal y de las Ciencias Criminales"}, {"ca": 51860023, "da": "Sistema Penal y Pol\u00edtica Criminal Comparada Sobre el Menor Infractor"}, {"ca": 51860024, "da": "Sistema Social y Derecho Penal"}, {"ca": 51860026, "da": "Tendencias Penales y Criminol\u00f3gicas en la Actualidad"}, {"ca": 51860028, "da": "Tr\u00e1fico de Drogas y Delitos Contra la Salud P\u00fablica"}], "M\u00e1ster Universitario en Derecho P\u00fablico": [{"ca": 50620002, "da": "Constituci\u00f3n y Derechos Procesales, Orden P\u00fablico y Derecho Penal"}, {"ca": 50620005, "da": "Derecho de los Tratados Internacionales"}, {"ca": 50620007, "da": "Derecho Local"}, {"ca": 50620008, "da": "Derecho Notarial"}, {"ca": 50620010, "da": "Derecho Social Comunitario"}, {"ca": 50620014, "da": "El Tribunal Constitucional como Garante de la Distribuci\u00f3n Constitucional de Poderes"}, {"ca": 50620015, "da": "Fiscalidad de las Comunidades Aut\u00f3nomas y las Entidades Locales"}, {"ca": 50620017, "da": "Fundamentaci\u00f3n y Argumentaci\u00f3n Jur\u00eddica"}, {"ca": 50620021, "da": "La Garant\u00eda de los Derechos Fundamentales"}, {"ca": 50620024, "da": "Los Sistemas Alternativos de Resoluci\u00f3n de Conflictos"}, {"ca": 50620031, "da": "Propiedad Intelectual"}, {"ca": 50620033, "da": "Relaciones Diplom\u00e1ticas y Consulares"}, {"ca": 50620034, "da": "Sistema de Administraciones P\u00fablicas"}, {"ca": 50620037, "da": "Tendencias de Derecho P\u00fablico"}, {"ca": 50620038, "da": "Teor\u00eda de la Justicia"}, {"ca": 50620040, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Jur\u00eddica"}], "M\u00e1ster Universitario en Relaciones Jur\u00eddico-Privadas": [{"ca": 51060002, "da": "Cuestiones Actuales de Derecho Internacional Privado"}, {"ca": 51060005, "da": "Derecho de Garant\u00edas Personales y Reales"}, {"ca": 51060006, "da": "Derecho Especial de las Relaciones Obligatorias"}, {"ca": 51060007, "da": "Derecho Notarial"}, {"ca": 51060008, "da": "Derecho Privado Comparado"}, {"ca": 51060009, "da": "Derecho Procesal Civil"}, {"ca": 51060010, "da": "Derecho Social Comunitario"}, {"ca": 51060011, "da": "Derechos Civiles Forales o Especiales"}, {"ca": 51060012, "da": "El Espacio de Libertad, Seguridad y Justicia: Cooperaci\u00f3n Judicial en Materia Civil"}, {"ca": 51060014, "da": "Fundamentaci\u00f3n y Argumentaci\u00f3n Jur\u00eddica"}, {"ca": 51060021, "da": "Los Sistemas Alternativos de Resoluci\u00f3n de Conflictos"}, {"ca": 51060028, "da": "Propiedad Intelectual"}, {"ca": 51060034, "da": "Teor\u00eda de la Justicia"}, {"ca": 51060036, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Jur\u00eddica"}]}, "Facultad de Farmacia": {"Doble Grado en Farmacia y en \u00d3ptica y Optometr\u00eda": [{"ca": 2300024, "da": "Ampliaci\u00f3n de Microbiolog\u00eda"}, {"ca": 2300025, "da": "Fisiopatolog\u00eda"}, {"ca": 2300026, "da": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica Aplicada"}, {"ca": 2300027, "da": "Tecnolog\u00eda Farmac\u00e9utica I"}, {"ca": 2300028, "da": "Tecnolog\u00eda \u00d3ptica II"}, {"ca": 2300029, "da": "Bioqu\u00edmica Cl\u00ednica y Patolog\u00eda Molecular Humana"}, {"ca": 2300030, "da": "Bot\u00e1nica Farmac\u00e9utica"}, {"ca": 2300031, "da": "Ciencias Psicosociales Aplicadas y Habilidades Comunicativas"}, {"ca": 2300032, "da": "Optometr\u00eda I"}, {"ca": 2300033, "da": "Parasitolog\u00eda"}, {"ca": 2300034, "da": "Tecnolog\u00eda Farmac\u00e9utica II"}, {"ca": 2300035, "da": "Contactolog\u00eda I"}, {"ca": 2300036, "da": "Farmacognosia"}, {"ca": 2300037, "da": "Nutrici\u00f3n y Bromatolog\u00eda"}, {"ca": 2300038, "da": "Optometr\u00eda II"}, {"ca": 2300039, "da": "Patolog\u00eda del Sistema Visual"}, {"ca": 2300040, "da": "Biofarmacia y Farmacocin\u00e9tica"}, {"ca": 2300041, "da": "Ergonom\u00eda Visual y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 2300042, "da": "Laboratorio de Farmacia"}, {"ca": 2300043, "da": "Quimioinform\u00e1tica, Investigaci\u00f3n e Historia de la Farmacia"}, {"ca": 2300044, "da": "Toxicolog\u00eda"}, {"ca": 2300045, "da": "Biotecnolog\u00eda Farmac\u00e9utica"}, {"ca": 2300046, "da": "Farmacolog\u00eda y Farmacoterapia I"}, {"ca": 2300047, "da": "Microbiolog\u00eda y Parasitolog\u00eda Cl\u00ednica"}, {"ca": 2300048, "da": "Optometr\u00eda Pedi\u00e1trica"}, {"ca": 2300049, "da": "Salud P\u00fablica"}, {"ca": 2300050, "da": "Salud Visual, Prevenci\u00f3n de la Ceguera y Baja Visi\u00f3n"}, {"ca": 2300051, "da": "Contactolog\u00eda II"}, {"ca": 2300052, "da": "Deontolog\u00eda, Legislaci\u00f3n Profesional y Gesti\u00f3n"}, {"ca": 2300053, "da": "Farmacolog\u00eda y Farmacoterapia II"}, {"ca": 2300054, "da": "Qu\u00edmica Farmac\u00e9utica I"}, {"ca": 2300055, "da": "Visi\u00f3n Binocular y Rehabilitaci\u00f3n Visual"}, {"ca": 2300056, "da": "Atenci\u00f3n Farmac\u00e9utica, Medicamentos y Pr\u00e1ctica Sanitaria"}, {"ca": 2300057, "da": "Consulta de Contactolog\u00eda. Casos Cl\u00ednicos Especiales"}, {"ca": 2300058, "da": "Consulta de Optometr\u00eda. Casos Cl\u00ednicos Especiales"}, {"ca": 2300059, "da": "Farmacolog\u00eda y Farmacoterapia III y Farmacia Cl\u00ednica"}, {"ca": 2300060, "da": "Legislaci\u00f3n y Gesti\u00f3n y Planificaci\u00f3n Farmac\u00e9utica"}, {"ca": 2300061, "da": "Qu\u00edmica Farmac\u00e9utica II"}], "Doble Grado en Farmacia y en \u00d3ptica y Optometr\u00eda (2019)": [{"ca": 2490001, "da": "Anatom\u00eda General y del Sistema Visual"}, {"ca": 2490002, "da": "Bioestad\u00edstica e Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2490003, "da": "Biolog\u00eda Celular e Histolog\u00eda"}, {"ca": 2490004, "da": "Bioqu\u00edmica y Biolog\u00eda Molecular I"}, {"ca": 2490005, "da": "F\u00edsica"}, {"ca": 2490006, "da": "Fisicoqu\u00edmica"}, {"ca": 2490007, "da": "Matem\u00e1ticas Aplicadas a la \u00d3ptica"}, {"ca": 2490008, "da": "\u00d3ptica Geom\u00e9trica"}, {"ca": 2490009, "da": "Qu\u00edmica"}, {"ca": 2490010, "da": "Qu\u00edmica Inorg\u00e1nica"}, {"ca": 2490011, "da": "Qu\u00edmica Org\u00e1nica I"}, {"ca": 2490012, "da": "Qu\u00edmica Org\u00e1nica II"}, {"ca": 2490013, "da": "Bioqu\u00edmica y Biolog\u00eda Molecular II"}, {"ca": 2490014, "da": "Fisiolog\u00eda del Sistema Visual"}, {"ca": 2490015, "da": "Fisiolog\u00eda Humana"}, {"ca": 2490016, "da": "Fundamentos Fisicoqu\u00edmicos de las T\u00e9cnicas Instrumentales"}, {"ca": 2490017, "da": "Instrumentos \u00d3pticos"}, {"ca": 2490018, "da": "Laboratorio de Qu\u00edmica"}, {"ca": 2490019, "da": "Materiales \u00d3pticos"}, {"ca": 2490020, "da": "Microbiolog\u00eda"}, {"ca": 2490021, "da": "\u00d3ptica F\u00edsica"}, {"ca": 2490022, "da": "\u00d3ptica Fisiol\u00f3gica"}, {"ca": 2490023, "da": "Parasitolog\u00eda"}, {"ca": 2490024, "da": "Tecnolog\u00eda \u00d3ptica I"}, {"ca": 2490025, "da": "Ampliaci\u00f3n de Microbiolog\u00eda"}, {"ca": 2490026, "da": "Bioqu\u00edmica Cl\u00ednica e Inmunolog\u00eda"}, {"ca": 2490027, "da": "Bot\u00e1nica Farmac\u00e9utica"}, {"ca": 2490028, "da": "Ciencias Psicosociales Aplicadas y Habilidades Comunicativas"}, {"ca": 2490029, "da": "Fisiopatolog\u00eda"}, {"ca": 2490030, "da": "Optometr\u00eda I"}, {"ca": 2490032, "da": "Quimioinform\u00e1tica, Investigaci\u00f3n e Historia de la Farmacia"}, {"ca": 2490033, "da": "Tecnolog\u00eda Farmac\u00e9utica I"}, {"ca": 2490034, "da": "Tecnolog\u00eda \u00d3ptica II"}, {"ca": 2490035, "da": "Toxicolog\u00eda"}, {"ca": 2490036, "da": "Biofarmacia y Farmacocin\u00e9tica"}, {"ca": 2490037, "da": "Ergonom\u00eda Visual y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 2490038, "da": "Farmacognosia"}, {"ca": 2490039, "da": "Farmacolog\u00eda y Farmacoterapia I"}, {"ca": 2490040, "da": "Nutrici\u00f3n y Bromatolog\u00eda"}, {"ca": 2490041, "da": "Optometr\u00eda II"}, {"ca": 2490042, "da": "Patolog\u00eda del Sistema Visual"}, {"ca": 2490043, "da": "Qu\u00edmica Farmac\u00e9utica I"}, {"ca": 2490044, "da": "Salud P\u00fablica"}, {"ca": 2490045, "da": "Tecnolog\u00eda Farmac\u00e9utica II"}, {"ca": 2490046, "da": "Visi\u00f3n Binocular y Rehabilitaci\u00f3n Visual"}, {"ca": 2490047, "da": "Biotecnolog\u00eda Farmac\u00e9utica"}, {"ca": 2490048, "da": "Contactolog\u00eda I"}, {"ca": 2490049, "da": "Contactolog\u00eda II"}, {"ca": 2490050, "da": "Deontolog\u00eda, Legislaci\u00f3n Profesional y Gesti\u00f3n"}, {"ca": 2490052, "da": "Laboratorio de Farmacia"}, {"ca": 2490053, "da": "Legislaci\u00f3n, Gesti\u00f3n y Planificaci\u00f3n Farmac\u00e9utica"}, {"ca": 2490054, "da": "Optometr\u00eda Pedi\u00e1trica"}, {"ca": 2490055, "da": "Qu\u00edmica Farmac\u00e9utica II"}, {"ca": 2490056, "da": "Salud Visual, Prevenci\u00f3n de la Ceguera y Baja Visi\u00f3n"}, {"ca": 2490057, "da": "Atenci\u00f3n Farmac\u00e9utica, Medicamentos y Pr\u00e1ctica Sanitaria"}, {"ca": 2490058, "da": "Consulta de Contactolog\u00eda. Casos Cl\u00ednicos Especiales"}, {"ca": 2490059, "da": "Consulta de Optometr\u00eda. Casos Cl\u00ednicos Especiales"}, {"ca": 2490060, "da": "Farmacolog\u00eda y Farmacoterapia III y Farmacia Cl\u00ednica"}, {"ca": 2490061, "da": "Microbiolog\u00eda y Parasitolog\u00eda Cl\u00ednica"}], "Grado en Farmacia": [{"ca": 1580029, "da": "Ampliaci\u00f3n de Microbiolog\u00eda"}, {"ca": 1580031, "da": "Bioqu\u00edmica Cl\u00ednica y Patolog\u00eda Molecular Humana"}, {"ca": 1580033, "da": "Bot\u00e1nica Farmac\u00e9utica"}, {"ca": 1580034, "da": "Fisiopatolog\u00eda"}, {"ca": 1580037, "da": "Nutrici\u00f3n y Bromatolog\u00eda"}, {"ca": 1580038, "da": "Parasitolog\u00eda"}, {"ca": 1580039, "da": "Tecnolog\u00eda Farmac\u00e9utica I"}, {"ca": 1580040, "da": "Toxicolog\u00eda"}, {"ca": 1580041, "da": "Biofarmacia y Farmacocin\u00e9tica"}, {"ca": 1580042, "da": "Biotecnolog\u00eda Farmac\u00e9utica"}, {"ca": 1580043, "da": "Farmacognosia"}, {"ca": 1580044, "da": "Farmacolog\u00eda y Farmacoterapia I"}, {"ca": 1580045, "da": "Farmacolog\u00eda y Farmacoterapia II"}, {"ca": 1580046, "da": "Laboratorio de Farmacia"}, {"ca": 1580047, "da": "Qu\u00edmica Farmac\u00e9utica I"}, {"ca": 1580048, "da": "Salud P\u00fablica"}, {"ca": 1580049, "da": "Tecnolog\u00eda Farmac\u00e9utica II"}, {"ca": 1580050, "da": "Atenci\u00f3n Farmac\u00e9utica y Medicamentos y Pr\u00e1ctica Sanitaria"}, {"ca": 1580051, "da": "Farmacolog\u00eda y Farmacoterapia III y Farmacia Cl\u00ednica"}, {"ca": 1580052, "da": "Legislaci\u00f3n, Gesti\u00f3n y Planificaci\u00f3n Farmac\u00e9utica"}, {"ca": 1580053, "da": "Microbiolog\u00eda y Parasitolog\u00eda Cl\u00ednica"}, {"ca": 1580056, "da": "Qu\u00edmica Farmac\u00e9utica II"}], "Grado en Farmacia (2019)": [{"ca": 2480001, "da": "Biolog\u00eda"}, {"ca": 2480002, "da": "Bioqu\u00edmica y Biolog\u00eda Molecular I"}, {"ca": 2480003, "da": "F\u00edsica Aplicada a las Ciencias de la Salud"}, {"ca": 2480004, "da": "Fisicoqu\u00edmica"}, {"ca": 2480005, "da": "Laboratorio de Qu\u00edmica"}, {"ca": 2480006, "da": "Matem\u00e1tica Aplicada y Estad\u00edstica"}, {"ca": 2480007, "da": "Qu\u00edmica General y Anal\u00edtica"}, {"ca": 2480008, "da": "Qu\u00edmica Inorg\u00e1nica"}, {"ca": 2480009, "da": "Qu\u00edmica Org\u00e1nica I"}, {"ca": 2480010, "da": "Qu\u00edmica Org\u00e1nica II"}, {"ca": 2480011, "da": "Bioqu\u00edmica y Biolog\u00eda Molecular II"}, {"ca": 2480012, "da": "Bot\u00e1nica Farmac\u00e9utica"}, {"ca": 2480013, "da": "Fisiolog\u00eda Humana I"}, {"ca": 2480014, "da": "Fisiolog\u00eda Humana II"}, {"ca": 2480015, "da": "Fundamentos Fisicoqu\u00edmicos de las T\u00e9cnicas Instrumentales"}, {"ca": 2480016, "da": "Microbiolog\u00eda"}, {"ca": 2480017, "da": "Parasitolog\u00eda"}, {"ca": 2480018, "da": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica Aplicada"}, {"ca": 2480019, "da": "Quimioinform\u00e1tica, Investigaci\u00f3n e Historia de la Farmacia"}, {"ca": 2480020, "da": "Salud P\u00fablica"}, {"ca": 2480021, "da": "Ampliaci\u00f3n de Microbiolog\u00eda"}, {"ca": 2480022, "da": "Bioqu\u00edmica Cl\u00ednica e Inmunolog\u00eda"}, {"ca": 2480023, "da": "Biotecnolog\u00eda Farmac\u00e9utica"}, {"ca": 2480024, "da": "Farmacolog\u00eda y Farmacoterapia I"}, {"ca": 2480025, "da": "Fisiopatolog\u00eda"}, {"ca": 2480026, "da": "Nutrici\u00f3n y Bromatolog\u00eda"}, {"ca": 2480027, "da": "Qu\u00edmica Farmac\u00e9utica I"}, {"ca": 2480028, "da": "Tecnolog\u00eda Farmac\u00e9utica I"}, {"ca": 2480029, "da": "Toxicolog\u00eda"}, {"ca": 2480030, "da": "An\u00e1lisis Estructural de F\u00e1rmacos"}, {"ca": 2480031, "da": "Biofarmacia y Farmacocin\u00e9tica"}, {"ca": 2480032, "da": "Bioqu\u00edmica del Envejecimiento"}, {"ca": 2480033, "da": "Etnobot\u00e1nica"}, {"ca": 2480034, "da": "Farmacognosia"}, {"ca": 2480035, "da": "Farmacolog\u00eda y Farmacoterapia II"}, {"ca": 2480036, "da": "Fauna y Salud"}, {"ca": 2480037, "da": "La Fisiolog\u00eda en la Promoci\u00f3n de la Salud"}, {"ca": 2480038, "da": "Laboratorio de Farmacia"}, {"ca": 2480039, "da": "Laboratorio de Fisicoqu\u00edmica"}, {"ca": 2480040, "da": "Legislaci\u00f3n, Gesti\u00f3n y Planificaci\u00f3n Farmac\u00e9utica"}, {"ca": 2480041, "da": "M\u00e9todos Matem\u00e1ticos para las Ciencias de la Salud"}, {"ca": 2480042, "da": "Microbiolog\u00eda Aplicada"}, {"ca": 2480043, "da": "Qu\u00edmica Bioinorg\u00e1nica"}, {"ca": 2480044, "da": "Qu\u00edmica Farmac\u00e9utica II"}, {"ca": 2480045, "da": "Tecnolog\u00eda Farmac\u00e9utica II"}, {"ca": 2480046, "da": "Atenci\u00f3n Farmac\u00e9utica, Medicamentos y Pr\u00e1ctica Sanitaria"}, {"ca": 2480047, "da": "Control de Calidad en el Laboratorio Anal\u00edtico"}, {"ca": 2480048, "da": "Dermofarmacia y Formulaci\u00f3n Magistral"}, {"ca": 2480049, "da": "Farmacolog\u00eda y Farmacoterapia III y Farmacia Cl\u00ednica"}, {"ca": 2480050, "da": "Fitoterapia"}, {"ca": 2480051, "da": "Funciones, Responsabilidad y Desarrollo Profesional Farmac\u00e9utico"}, {"ca": 2480052, "da": "Microbiolog\u00eda y Parasitolog\u00eda Cl\u00ednica"}, {"ca": 2480053, "da": "Nutrici\u00f3n, Diet\u00e9tica y Dietoterapia"}, {"ca": 2480055, "da": "Salud y Bot\u00e1nica"}, {"ca": 2480056, "da": "Sanidad Ambiental"}, {"ca": 2480057, "da": "Seguridad Alimentaria: Riesgos T\u00f3xicos y Prevenci\u00f3n"}, {"ca": 2480059, "da": "Gen\u00e9tica Cl\u00ednica, Farmacogen\u00e9tica y Terapia Personalizada"}], "Grado en \u00d3ptica y Optometr\u00eda": [{"ca": 2230001, "da": "Anatom\u00eda General y del Sistema Visual"}, {"ca": 2230002, "da": "Bioestad\u00edstica e Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2230003, "da": "Biolog\u00eda Celular e Histolog\u00eda"}, {"ca": 2230004, "da": "F\u00edsica"}, {"ca": 2230005, "da": "Matem\u00e1ticas Aplicadas a la \u00d3ptica"}, {"ca": 2230006, "da": "\u00d3ptica Geom\u00e9trica"}, {"ca": 2230007, "da": "Qu\u00edmica"}, {"ca": 2230008, "da": "Bioqu\u00edmica"}, {"ca": 2230009, "da": "Ciencias Psicosociales y Habilidades Comunicativas"}, {"ca": 2230010, "da": "Materiales \u00d3pticos"}, {"ca": 2230011, "da": "Fisiolog\u00eda Humana"}, {"ca": 2230012, "da": "Instrumentos \u00d3pticos"}, {"ca": 2230013, "da": "Microbiolog\u00eda"}, {"ca": 2230014, "da": "\u00d3ptica F\u00edsica"}, {"ca": 2230015, "da": "\u00d3ptica Fisiol\u00f3gica"}, {"ca": 2230016, "da": "Ergonom\u00eda Visual y Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 2230017, "da": "Fisiolog\u00eda del Sistema Visual"}, {"ca": 2230018, "da": "Optometr\u00eda I"}, {"ca": 2230019, "da": "Patolog\u00eda General"}, {"ca": 2230020, "da": "Tecnolog\u00eda \u00d3ptica I"}, {"ca": 2230021, "da": "Audiolog\u00eda"}, {"ca": 2230022, "da": "Contactolog\u00eda I"}, {"ca": 2230023, "da": "Fotometr\u00eda y Color"}, {"ca": 2230024, "da": "Marketing"}, {"ca": 2230025, "da": "Nutrici\u00f3n y Bromatolog\u00eda"}, {"ca": 2230026, "da": "Optometr\u00eda II"}, {"ca": 2230027, "da": "Patolog\u00eda del Sistema Visual"}, {"ca": 2230028, "da": "Tecnolog\u00eda \u00d3ptica II"}, {"ca": 2230030, "da": "Contactolog\u00eda II"}, {"ca": 2230031, "da": "Deontolog\u00eda y Legislaci\u00f3n Profesional y Gesti\u00f3n"}, {"ca": 2230032, "da": "El L\u00e1ser y sus Aplicaciones"}, {"ca": 2230033, "da": "Farmacolog\u00eda General y Ocular"}, {"ca": 2230034, "da": "Toxicolog\u00eda"}, {"ca": 2230035, "da": "Visi\u00f3n Binocular y Rehabilitaci\u00f3n Visual"}, {"ca": 2230036, "da": "Audiometr\u00eda y Adaptaci\u00f3n de Aparatos"}, {"ca": 2230037, "da": "Avances en Optometr\u00eda y Exploraci\u00f3n Visual"}, {"ca": 2230038, "da": "Consulta de Contactolog\u00eda. Casos Cl\u00ednicos Especiales"}, {"ca": 2230039, "da": "Consulta de Optometr\u00eda. Casos Cl\u00ednicos Especiales"}, {"ca": 2230041, "da": "Optometr\u00eda Pedi\u00e1trica"}, {"ca": 2230042, "da": "Parasitolog\u00eda"}, {"ca": 2230043, "da": "Salud Visual, Prevenci\u00f3n de la Ceguera y Baja Visi\u00f3n"}, {"ca": 2230046, "da": "Optometr\u00eda en Cirug\u00eda Ocular"}, {"ca": 2230049, "da": "Bioqu\u00edmica Cl\u00ednica e Inmunolog\u00eda"}], "M\u00e1ster Universitario en Especializaci\u00f3n Profesional en Farmacia (2023)": [{"ca": 52180001, "da": "Alergias e Intolerancias Alimentarias"}, {"ca": 52180002, "da": "Autorizaci\u00f3n y Registro de Medicamentos"}, {"ca": 52180003, "da": "Biodisponibilidad y Bioequivalencia (Medicamentos Gen\u00e9ricos)"}, {"ca": 52180004, "da": "Complementos Alimenticios y Nutrac\u00e9uticos"}, {"ca": 52180005, "da": "Compuestos Bioactivos y Alimentos Funcionales"}, {"ca": 52180006, "da": "Dieta Mediterr\u00e1nea"}, {"ca": 52180007, "da": "Elaboraci\u00f3n de Dietas y Consejo Nutricional en la Oficina de Farmacia"}, {"ca": 52180008, "da": "Emprendimiento en el Sector de Ciencias de la Salud"}, {"ca": 52180009, "da": "Enfoque One Health de los Problemas de Salud"}, {"ca": 52180010, "da": "Estabilidad de Medicamentos"}, {"ca": 52180011, "da": "Etiquetado y Publicidad de Alimentos"}, {"ca": 52180012, "da": "Evaluaci\u00f3n de Riesgos Nutricionales"}, {"ca": 52180013, "da": "Farmacia Asistencial en Patolog\u00edas de Piel y Ojo"}, {"ca": 52180015, "da": "Farmacia Asistencial y Salud Sexual y Reproductiva"}, {"ca": 52180016, "da": "Farmacoterapia y Farmacia Asistencial I: Patolog\u00edas Cardiovasculares y Metab\u00f3licas"}, {"ca": 52180017, "da": "Farmacoterapia y Farmacia Asistencial II: Patolog\u00edas Respiratorias, Digestivas y Genitourinarias"}, {"ca": 52180018, "da": "Farmacoterapia y Farmacia Asistencial III: Manejo del Dolor y Patolog\u00edas del Sistema M\u00fasculo Esquel\u00e9"}, {"ca": 52180019, "da": "Farmacovigilancia. Ensayos Cl\u00ednicos"}, {"ca": 52180020, "da": "Funciones y Responsabilidad del Farmac\u00e9utico en la Industria"}, {"ca": 52180021, "da": "Gesti\u00f3n de la Calidad en la Industria Alimentaria"}, {"ca": 52180022, "da": "Gesti\u00f3n I"}, {"ca": 52180023, "da": "Gesti\u00f3n II"}, {"ca": 52180024, "da": "Gesti\u00f3n Integrada de la Calidad, el Medio Ambiente y la Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales"}, {"ca": 52180025, "da": "Gesti\u00f3n Log\u00edstica, Tics y Marketing Aplicado a la Oficina de Farmacia"}, {"ca": 52180026, "da": "Herramientas para la Farmacia Asistencial"}, {"ca": 52180027, "da": "Ingredientes Tecnol\u00f3gicos Usados en la Elaboraci\u00f3n de Alimentos"}, {"ca": 52180028, "da": "Investigaci\u00f3n y Desarrollo de F\u00e1rmacos"}, {"ca": 52180029, "da": "Investigaci\u00f3n y Desarrollo de Medicamentos"}, {"ca": 52180031, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n en CC. de la Salud I. Fuentes de Informaci\u00f3n y Elaboraci\u00f3n y Comunic"}, {"ca": 52180032, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n en CC. de la Salud II. M\u00e9todos Anal\u00edticos y de Evaluaci\u00f3n de Tecnolo"}, {"ca": 52180033, "da": "Organizaci\u00f3n, Planificaci\u00f3n y Normativa (BPL, NCF) en la Industria Farmac\u00e9utica"}, {"ca": 52180034, "da": "Pr\u00e1ctica y Desarrollo de Servicios Profesionales Farmac\u00e9uticos Asistenciales"}, {"ca": 52180036, "da": "Producci\u00f3n Industrial de Medicamentos"}, {"ca": 52180037, "da": "Soporte Nutricional Hospitalario"}, {"ca": 52180040, "da": "Validaci\u00f3n/Cualificaci\u00f3n. Control y Garant\u00eda de Calidad"}]}, "Facultad de Filolog\u00eda": {"Doble Grado en Educaci\u00f3n Primaria y Estudios Franceses": [{"ca": 2380001, "da": "Idioma Moderno I (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 2380003, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Lat\u00edn)"}, {"ca": 2380004, "da": "Lengua Espa\u00f1ola"}, {"ca": 2380005, "da": "Lengua Francesa I"}, {"ca": 2380006, "da": "Panorama de la Francofon\u00eda"}, {"ca": 2380008, "da": "An\u00e1lisis e Interpretaci\u00f3n de Textos Literarios Franceses"}, {"ca": 2380009, "da": "Lengua Francesa II"}, {"ca": 2380010, "da": "Ling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 2380012, "da": "Teor\u00eda de la Literatura"}, {"ca": 2380013, "da": "Idioma Moderno II (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 2380014, "da": "An\u00e1lisis Gramatical y Discursivo de Textos Franceses"}, {"ca": 2380015, "da": "Historia Cultural de Francia"}, {"ca": 2380016, "da": "Historia Literaria Francesa de la Edad Media"}, {"ca": 2380017, "da": "Lengua Francesa III"}, {"ca": 2380020, "da": "Fon\u00e9tica y Fonolog\u00eda Francesas"}, {"ca": 2380021, "da": "Historia Literaria Francesa Moderna (Siglos XVI y XVII)"}, {"ca": 2380022, "da": "Lengua Francesa IV"}, {"ca": 2380024, "da": "Teor\u00eda y Pr\u00e1ctica de la Traducci\u00f3n Franc\u00e9s-Espa\u00f1ol"}, {"ca": 2380029, "da": "Historia Literaria Francesa Moderna y Contempor\u00e1nea (Siglo XVIII-1850)"}, {"ca": 2380030, "da": "Lengua Francesa V"}, {"ca": 2380032, "da": "Historia Literaria Francesa Contempor\u00e1nea (Desde 1850)"}, {"ca": 2380033, "da": "Lengua Francesa VI"}, {"ca": 2380045, "da": "Lengua Francesa VII"}, {"ca": 2380049, "da": "Historia Social de la Lengua Francesa"}, {"ca": 2380050, "da": "Imaginarios M\u00edticos en la Cultura Francesa"}, {"ca": 2380051, "da": "Literatura Francesa Comparada"}, {"ca": 2380052, "da": "Literaturas Franc\u00f3fonas I. Introducci\u00f3n a las Literaturas Franc\u00f3fonas"}, {"ca": 2380053, "da": "Morfolog\u00eda y Sintaxis de la Lengua Francesa"}, {"ca": 2380054, "da": "Narrativa Francesa"}, {"ca": 2380055, "da": "Pr\u00e1cticas de Traducci\u00f3n Franc\u00e9s-Espa\u00f1ol. Textos no Literarios"}, {"ca": 2380056, "da": "Pragm\u00e1tica de la Lengua Francesa"}, {"ca": 2380057, "da": "Cr\u00edtica Literaria Francesa"}, {"ca": 2380059, "da": "Fon\u00e9tica Hist\u00f3rica de la Lengua Francesa"}, {"ca": 2380060, "da": "Gram\u00e1tica Contrastiva Franc\u00e9s-Espa\u00f1ol"}, {"ca": 2380061, "da": "Literaturas Franc\u00f3fonas II. Estudios Espec\u00edficos"}, {"ca": 2380062, "da": "Poes\u00eda Francesa"}, {"ca": 2380063, "da": "Pr\u00e1cticas de Traducci\u00f3n Franc\u00e9s-Espa\u00f1ol. Textos Literarios"}, {"ca": 2380065, "da": "Sem\u00e1ntica de la Lengua Francesa"}, {"ca": 2380066, "da": "Sintaxis Discursiva de la Lengua Francesa"}, {"ca": 2380067, "da": "Teatro Franc\u00e9s"}], "Doble Grado en Filolog\u00eda Cl\u00e1sica y Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica": [{"ca": 2390001, "da": "Idioma Moderno I (Alem\u00e1n)"}, {"ca": 2390002, "da": "Idioma Moderno I (\u00c1rabe)"}, {"ca": 2390003, "da": "Idioma Moderno I (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 2390004, "da": "Idioma Moderno I (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 2390005, "da": "Idioma Moderno I (Italiano)"}, {"ca": 2390006, "da": "Idioma Moderno I (Neerland\u00e9s - Holand\u00e9s)"}, {"ca": 2390007, "da": "Textos Griegos I"}, {"ca": 2390008, "da": "Textos Latinos I"}, {"ca": 2390009, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Griego)"}, {"ca": 2390010, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Lat\u00edn)"}, {"ca": 2390011, "da": "Lengua Espa\u00f1ola I"}, {"ca": 2390012, "da": "Literatura Espa\u00f1ola Medieval"}, {"ca": 2390013, "da": "Literatura Hispanoamericana I (De la Colonia al Modernismo)"}, {"ca": 2390014, "da": "Lengua Espa\u00f1ola II"}, {"ca": 2390015, "da": "Ling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 2390016, "da": "Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XVI"}, {"ca": 2390017, "da": "Teor\u00eda de la Literatura"}, {"ca": 2390018, "da": "Idioma Moderno II (Alem\u00e1n)"}, {"ca": 2390019, "da": "Idioma Moderno II (\u00c1rabe)"}, {"ca": 2390020, "da": "Idioma Moderno II (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 2390021, "da": "Idioma Moderno II (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 2390022, "da": "Idioma Moderno II (Italiano)"}, {"ca": 2390023, "da": "Idioma Moderno II (Neerland\u00e9s-Holand\u00e9s)"}, {"ca": 2390024, "da": "Textos Griegos II"}, {"ca": 2390025, "da": "Textos Latinos II"}, {"ca": 2390026, "da": "Gram\u00e1tica Hist\u00f3rica del Espa\u00f1ol"}, {"ca": 2390027, "da": "Lexicolog\u00eda, Lexicograf\u00eda y Sem\u00e1ntica del Espa\u00f1ol"}, {"ca": 2390028, "da": "Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XVII"}, {"ca": 2390029, "da": "Sintaxis Griega"}, {"ca": 2390030, "da": "Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XVIII"}, {"ca": 2390031, "da": "Literatura Hispanoamericana II (siglos XX-XXI)"}, {"ca": 2390032, "da": "Sintaxis Latina"}, {"ca": 2390033, "da": "Literatura Griega"}, {"ca": 2390034, "da": "An\u00e1lisis del Discurso y Pragm\u00e1tica del Espa\u00f1ol"}, {"ca": 2390035, "da": "Fon\u00e9tica y Morfolog\u00eda Griegas"}, {"ca": 2390036, "da": "Historia del Espa\u00f1ol I (Antig\u00fcedad y Edad Media)"}, {"ca": 2390037, "da": "Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XIX"}, {"ca": 2390038, "da": "Textos Griegos III"}, {"ca": 2390039, "da": "Cervantes"}, {"ca": 2390040, "da": "Cr\u00edtica Literaria"}, {"ca": 2390041, "da": "Fon\u00e9tica y Morfolog\u00eda Latinas"}, {"ca": 2390042, "da": "Historia del Espa\u00f1ol II (Siglo de Oro y \u00c9poca Moderna)"}, {"ca": 2390043, "da": "Textos Latinos III"}, {"ca": 2390044, "da": "Cr\u00edtica Textual Aplicada a la Literatura Espa\u00f1ola"}, {"ca": 2390045, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Ensayo Hispanoamericano"}, {"ca": 2390046, "da": "Las Lenguas del Mundo"}, {"ca": 2390047, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Aplicada"}, {"ca": 2390050, "da": "Principios de Literatura Comparada"}, {"ca": 2390051, "da": "Prosodia y M\u00e9trica Griegas"}, {"ca": 2390052, "da": "Prosodia y M\u00e9trica Latinas"}, {"ca": 2390053, "da": "Textos Griegos IV"}, {"ca": 2390054, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Espa\u00f1ola Medieval"}, {"ca": 2390055, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Poes\u00eda Hispanoamericana"}, {"ca": 2390056, "da": "Dialectolog\u00eda Hisp\u00e1nica y Variedades del Espa\u00f1ol"}, {"ca": 2390057, "da": "El Andaluz: Historia y Situaci\u00f3n Actual"}, {"ca": 2390058, "da": "El Espa\u00f1ol de Am\u00e9rica"}, {"ca": 2390059, "da": "Lat\u00edn Vulgar"}, {"ca": 2390060, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Indoeuropea"}, {"ca": 2390061, "da": "Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XX"}, {"ca": 2390062, "da": "Mitolog\u00eda y Religi\u00f3n Griegas"}, {"ca": 2390063, "da": "Textos Epigr\u00e1ficos Latinos"}, {"ca": 2390064, "da": "Textos Latinos IV"}, {"ca": 2390065, "da": "Literatura Latina"}, {"ca": 2390066, "da": "An\u00e1lisis Filol\u00f3gico de Textos Hisp\u00e1nicos"}, {"ca": 2390067, "da": "An\u00e1lisis Ling\u00fc\u00edstico de Textos del Espa\u00f1ol Actual"}, {"ca": 2390068, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XVI"}, {"ca": 2390069, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XVII"}, {"ca": 2390070, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XVIII"}, {"ca": 2390071, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Teatro Hispanoamericano"}, {"ca": 2390072, "da": "El Pensamiento Romano en sus Textos Literarios"}, {"ca": 2390073, "da": "G\u00e9neros Literarios Griegos"}, {"ca": 2390074, "da": "Gram\u00e1tica Espa\u00f1ola"}, {"ca": 2390075, "da": "Historia de la Lengua Latina"}, {"ca": 2390076, "da": "Historia y Civilizaci\u00f3n en los Textos Griegos"}, {"ca": 2390077, "da": "Lat\u00edn Medieval"}, {"ca": 2390078, "da": "Teatro Griego"}, {"ca": 2390079, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XIX"}, {"ca": 2390080, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XX"}, {"ca": 2390081, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Narrativa Hispanoamericana"}, {"ca": 2390082, "da": "Dialectolog\u00eda Griega"}, {"ca": 2390084, "da": "Espa\u00f1ol Coloquial"}, {"ca": 2390085, "da": "G\u00e9neros Literarios Latinos"}, {"ca": 2390086, "da": "Historia de la Lengua Griega"}, {"ca": 2390087, "da": "Historia y Civilizaci\u00f3n en los Textos Latinos"}, {"ca": 2390089, "da": "Teatro Latino"}, {"ca": 2390090, "da": "T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n en Literatura Espa\u00f1ola"}, {"ca": 2390091, "da": "Temas de Ling\u00fc\u00edstica General"}, {"ca": 2390092, "da": "Teor\u00eda y Estructura de los G\u00e9neros Literarios"}, {"ca": 2390094, "da": "Iniciaci\u00f3n a la Lengua y Cultura Portuguesas"}, {"ca": 2390095, "da": "Idioma Moderno I (Portugu\u00e9s)"}, {"ca": 2390096, "da": "Idioma Moderno II (Portugu\u00e9s)"}, {"ca": 2390097, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Italiana Moderna y Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2390098, "da": "Estudios Culturales Italianos"}, {"ca": 2390099, "da": "Lengua Italiana B2.1"}, {"ca": 2390100, "da": "Lengua Italiana B2.2"}, {"ca": 2390101, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Italiana Sincr\u00f3nica"}, {"ca": 2390102, "da": "Literatura Italiana Moderna y Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2390104, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Italiana: desde el Siglo XIII hasta el Siglo XVIII"}, {"ca": 2390105, "da": "Lengua Italiana C1"}, {"ca": 2390106, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Italiana Diacr\u00f3nica"}, {"ca": 2390107, "da": "Literatura Italiana desde el Renacimiento hasta la Ilustraci\u00f3n"}, {"ca": 2390108, "da": "Literatura Italiana desde los Or\u00edgenes hasta el Humanismo"}, {"ca": 2390109, "da": "Manifestaciones Art\u00edsticas Italianas"}, {"ca": 2390110, "da": "Metodolog\u00eda de la Ense\u00f1anza de la Lengua y la Literatura Italiana"}, {"ca": 2390111, "da": "Teor\u00eda y Pr\u00e1ctica de la Traducci\u00f3n Instrumental Italiano-Espa\u00f1ol"}, {"ca": 2390112, "da": "Teor\u00eda y Pr\u00e1ctica de la Traducci\u00f3n Literaria Italiano-Espa\u00f1ol"}], "Doble Grado en Lengua y Literatura Alemanas y en Educaci\u00f3n Primaria": [{"ca": 2350001, "da": "Idioma Moderno I (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 2350003, "da": "Historia de la Literatura en Lengua Alemana I"}, {"ca": 2350004, "da": "Lengua Alemana A1"}, {"ca": 2350005, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Lat\u00edn)"}, {"ca": 2350006, "da": "Lengua Espa\u00f1ola"}, {"ca": 2350008, "da": "Fundamentos de Gram\u00e1tica Alemana"}, {"ca": 2350009, "da": "Lengua Alemana A2"}, {"ca": 2350010, "da": "Ling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 2350012, "da": "Teor\u00eda de la Literatura"}, {"ca": 2350013, "da": "Idioma Moderno II (ingl\u00e9s)"}, {"ca": 2350014, "da": "Fon\u00e9tica Pr\u00e1ctica del Alem\u00e1n"}, {"ca": 2350015, "da": "Historia de la Literatura en Lengua Alemana II"}, {"ca": 2350016, "da": "Historia y Cultura del \u00e1mbito Alem\u00e1n"}, {"ca": 2350017, "da": "Lengua Alemana B1"}, {"ca": 2350019, "da": "Cr\u00edtica y Teor\u00eda Literaria Alemanas Actuales"}, {"ca": 2350022, "da": "Morfosintaxis del Alem\u00e1n"}, {"ca": 2350024, "da": "Textos Alemanes para la Comunicaci\u00f3n Intercultural"}, {"ca": 2350027, "da": "An\u00e1lisis e Interpretaci\u00f3n de Textos Literarios Alemanes"}, {"ca": 2350030, "da": "Expresi\u00f3n Oral y Escrita I"}, {"ca": 2350033, "da": "G\u00e9neros Literarios"}, {"ca": 2350035, "da": "Literatura en Lengua Alemana del Siglo XXI"}, {"ca": 2350036, "da": "Temas y Motivos de la Literatura Alemana"}, {"ca": 2350038, "da": "Gram\u00e1tica Contrastiva"}, {"ca": 2350039, "da": "Historia de la Lengua Alemana"}, {"ca": 2350041, "da": "Manifestaciones Art\u00edsticas del \u00e1mbito Alem\u00e1n"}, {"ca": 2350045, "da": "Alem\u00e1n Empresarial y para el Turismo"}, {"ca": 2350046, "da": "Autores en Lengua Alemana"}, {"ca": 2350049, "da": "Expresi\u00f3n Oral y Escrita II"}, {"ca": 2350051, "da": "Interpretaci\u00f3n Bilateral"}, {"ca": 2350053, "da": "Morfosintaxis Alemana II"}, {"ca": 2350054, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Alemanes"}, {"ca": 2350055, "da": "Did\u00e1ctica de la Lengua y Literatura Alemanas"}, {"ca": 2350058, "da": "Lexicolog\u00eda Alemana"}, {"ca": 2350059, "da": "Literaturas de G\u00e9nero y Minor\u00edas"}, {"ca": 2350060, "da": "Otras Literaturas Germ\u00e1nicas"}, {"ca": 2350062, "da": "Sem\u00e1ntica y Pragm\u00e1tica"}, {"ca": 2350064, "da": "Traducci\u00f3n Literaria y Mundo Editorial"}, {"ca": 2350071, "da": "Lengua Alemana B1.2"}, {"ca": 2350072, "da": "Lengua Alemana B2"}, {"ca": 2350073, "da": "Lengua Alemana C1 (Iniciaci\u00f3n)"}], "Doble M.U en Prof. ESO y Bachillerato, FP y EI y Est. Hisp\u00e1nicos Superiores": [{"ca": 52120001, "da": "(Des)cortes\u00eda Estrat\u00e9gica para la Persuasi\u00f3n: Visi\u00f3n Socio-pragmaling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 52120002, "da": "An\u00e1lisis del Discurso Lexicogr\u00e1fico"}, {"ca": 52120006, "da": "Cr\u00edtica Textual en las Literaturas Hisp\u00e1nicas"}, {"ca": 52120007, "da": "Escrituras y Lenguajes en la Literatura Colonial Hispanoamericana"}, {"ca": 52120008, "da": "Fon\u00e9tica Experimental, Prosodia y Entonaci\u00f3n del Espa\u00f1ol"}, {"ca": 52120010, "da": "La Tipolog\u00eda del Villano en la Lit.de los Sig. de Oro: su Presencia/Ausencia en la Obra de Cervantes"}, {"ca": 52120011, "da": "Literatura y Bohemia"}, {"ca": 52120012, "da": "Lope de Vega y la Comedia Nueva"}, {"ca": 52120013, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Filol\u00f3gica en el Mundo Hisp\u00e1nico"}, {"ca": 52120014, "da": "Narrativa Hispanoamericana Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 52120015, "da": "Oralidad en la Escritura"}, {"ca": 52120019, "da": "T\u00e9cnicas del An\u00e1lisis Ling\u00fc\u00edstico en Espa\u00f1ol Hablado y Escrito"}, {"ca": 52120021, "da": "El Canon Culto: G\u00f3ngora"}, {"ca": 52120022, "da": "Interpretaci\u00f3n y Recepci\u00f3n del Texto Literario"}, {"ca": 52120023, "da": "La Historia del Espa\u00f1ol en sus Textos: del Siglo de Oro al Espa\u00f1ol Moderno"}, {"ca": 52120024, "da": "La Polifon\u00eda Textual como Marco para el An\u00e1lisis del Humor"}, {"ca": 52120025, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Pragm\u00e1tica y Macrosintaxis: Marcadores, Periferia y Argumentaci\u00f3n"}, {"ca": 52120026, "da": "Literatura y Sociedad en la \u00c9poca del Realismo"}, {"ca": 52120027, "da": "Para decir al Otro: Mujer y Literatura en Hispanoam\u00e9rica"}, {"ca": 52120028, "da": "Sintaxis y An\u00e1lisis del Discurso en la Historia del Espa\u00f1ol"}, {"ca": 52120029, "da": "Toponimia e Historia de la Lengua Espa\u00f1ola"}], "Doble M.U.en Profesorado de E.S.O. y Bachillerato, FP y EI y en Est.Ling\u00fc\u00eds": [{"ca": 52130001, "da": "Aplicaci\u00f3n Profesional de las Tecnolog\u00edas del Lenguaje"}, {"ca": 52130006, "da": "Argumentaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 52130007, "da": "Categor\u00edas Mentales y Estructuras Ling\u00fc\u00edsticas"}, {"ca": 52130011, "da": "Edici\u00f3n de Textos Cl\u00e1sicos"}, {"ca": 52130012, "da": "Edici\u00f3n de Textos Hisp\u00e1nicos"}, {"ca": 52130013, "da": "Editings Texts In English"}, {"ca": 52130014, "da": "Emprendimiento y Filolog\u00eda: Otras Perspectivas Profesionales"}, {"ca": 52130015, "da": "Escrituras del Yo"}, {"ca": 52130016, "da": "Estudio Avanzado de la Estructura de las Lenguas"}, {"ca": 52130017, "da": "Factores Externos e Internos en la Evoluci\u00f3n de las Lenguas"}, {"ca": 52130018, "da": "Feminismo y Literatura"}, {"ca": 52130019, "da": "Formaci\u00f3n y Transmisi\u00f3n del Canon Literario"}, {"ca": 52130020, "da": "Formas Marginales en la Literatura"}, {"ca": 52130021, "da": "Herramientas para el An\u00e1lisis del Discurso y de los Actos Comunicativos"}, {"ca": 52130022, "da": "Herramientas para la Investigaci\u00f3n Filol\u00f3gica y su Difusi\u00f3n"}, {"ca": 52130025, "da": "Interculturalidad, Migraciones y Discurso de la Alteridad"}, {"ca": 52130026, "da": "La Lengua como Veh\u00edculo Cultural, Ideol\u00f3gico y Econ\u00f3mico"}, {"ca": 52130027, "da": "La Lengua de los Textos Antiguos"}, {"ca": 52130028, "da": "La Mente de un Biling\u00fce"}, {"ca": 52130029, "da": "La Transmisi\u00f3n del Texto: Escritura/Lectura, Libros y Bibliotecas"}, {"ca": 52130030, "da": "Lenguas de Especialidad para la Comunicaci\u00f3n Profesional"}, {"ca": 52130031, "da": "Literatura e Identidad"}, {"ca": 52130032, "da": "Literatura y Medios de Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 52130033, "da": "Literatura y Narraci\u00f3n Audiovisual. Adaptaciones e Interacciones"}, {"ca": 52130034, "da": "Literatura y Otras Artes"}, {"ca": 52130035, "da": "Los Condicionamientos Biol\u00f3gicos del Lenguaje"}, {"ca": 52130036, "da": "Mitos y Representaciones de lo Femenino en la Literatura"}, {"ca": 52130037, "da": "Modelos para el Estudio de la Ling\u00fc\u00edstica y la Literatura"}, {"ca": 52130038, "da": "Mujer e Historia Literaria"}, {"ca": 52130039, "da": "Norma y Poder: la Discriminaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 52130040, "da": "Patolog\u00edas del Lenguaje y Ling\u00fc\u00edstica Cl\u00ednica"}, {"ca": 52130043, "da": "Procesos de Globalizaci\u00f3n Lingu\u00efstica"}, {"ca": 52130045, "da": "Renovaci\u00f3n Est\u00e9tica y Vanguardias"}, {"ca": 52130047, "da": "Sociedades Pluriling\u00fces"}], "Grado en Estudios Franceses": [{"ca": 1820002, "da": "Idioma Moderno I (Alem\u00e1n)"}, {"ca": 1820003, "da": "Idioma Moderno I (\u00c1rabe)"}, {"ca": 1820004, "da": "Idioma Moderno I (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 1820005, "da": "Idioma Moderno I (Italiano)"}, {"ca": 1820006, "da": "Idioma Moderno I (Neerland\u00e9s - Holand\u00e9s)"}, {"ca": 1820007, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Griego)"}, {"ca": 1820008, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Lat\u00edn)"}, {"ca": 1820009, "da": "Lengua Espa\u00f1ola"}, {"ca": 1820010, "da": "Lengua Francesa I"}, {"ca": 1820011, "da": "Lengua Francesa II"}, {"ca": 1820012, "da": "Ling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 1820013, "da": "Panorama de la Francofon\u00eda"}, {"ca": 1820014, "da": "Teor\u00eda de la Literatura"}, {"ca": 1820015, "da": "An\u00e1lisis Gramatical y Discursivo de Textos Franceses"}, {"ca": 1820016, "da": "Fon\u00e9tica y Fonolog\u00eda Francesas"}, {"ca": 1820017, "da": "Historia Cultural de Francia"}, {"ca": 1820018, "da": "Historia Literaria Francesa de la Edad Media"}, {"ca": 1820019, "da": "Historia Literaria Francesa Moderna (Siglos XVI y XVII)"}, {"ca": 1820020, "da": "Idioma Moderno II (Alem\u00e1n)"}, {"ca": 1820021, "da": "Idioma Moderno II (\u00c1rabe)"}, {"ca": 1820022, "da": "Idioma Moderno II (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 1820023, "da": "Idioma Moderno II (Italiano)"}, {"ca": 1820024, "da": "Idioma Moderno II (Neerland\u00e9s - Holand\u00e9s)"}, {"ca": 1820025, "da": "Lengua Francesa III"}, {"ca": 1820026, "da": "Lengua Francesa IV"}, {"ca": 1820027, "da": "Teor\u00eda y Pr\u00e1ctica de la Traducci\u00f3n Franc\u00e9s-Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1820028, "da": "An\u00e1lisis Ling\u00fc\u00edstico de Textos Franceses Modernos"}, {"ca": 1820029, "da": "Did\u00e1ctica del Fle"}, {"ca": 1820030, "da": "Fon\u00e9tica Hist\u00f3rica de la Lengua Francesa"}, {"ca": 1820031, "da": "Historia de las Ideas de Francia"}, {"ca": 1820032, "da": "Historia Literaria Francesa Contempor\u00e1nea (Desde 1850)"}, {"ca": 1820033, "da": "Historia Literaria Francesa Moderna y Contempor\u00e1nea (Siglo XVIII - 1850)"}, {"ca": 1820034, "da": "Historia Social de la Lengua Francesa"}, {"ca": 1820035, "da": "Lengua Francesa V"}, {"ca": 1820036, "da": "Lengua Francesa VI"}, {"ca": 1820037, "da": "Narrativa Francesa"}, {"ca": 1820038, "da": "Pr\u00e1cticas de Traducci\u00f3n fr\u00e1nces-espa\u00f1ol: Textos Literarios"}, {"ca": 1820039, "da": "Pr\u00e1cticas de Traducci\u00f3n fr\u00e1nces-espa\u00f1ol: Textos no Literarios"}, {"ca": 1820040, "da": "Sem\u00e1ntica de la Lengua Francesa"}, {"ca": 1820041, "da": "Teatro Franc\u00e9s"}, {"ca": 1820042, "da": "Cr\u00edtica Literaria Francesa"}, {"ca": 1820044, "da": "Gram\u00e1tica Contrastiva Franc\u00e9s-Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1820045, "da": "Imaginarios M\u00edticos en la Cultura Francesa"}, {"ca": 1820046, "da": "Lengua Francesa VII"}, {"ca": 1820047, "da": "Literatura Francesa Comparada"}, {"ca": 1820048, "da": "Literatura Francesa, Comunicaci\u00f3n, Cine e Imagen"}, {"ca": 1820049, "da": "Literaturas Franc\u00f3fonas I: Introducci\u00f3n a las Literaturas Franc\u00f3fonas"}, {"ca": 1820050, "da": "Literaturas Franc\u00f3fonas II: Estudios Espec\u00edficos"}, {"ca": 1820051, "da": "Metodolog\u00eda de la Ense\u00f1anza del Fle"}, {"ca": 1820052, "da": "Morfolog\u00eda y Sintaxis de la Lengua Francesa"}, {"ca": 1820053, "da": "Poes\u00eda Francesa"}, {"ca": 1820055, "da": "Pragm\u00e1tica de la Lengua Francesa"}, {"ca": 1820056, "da": "Sintaxis Discursiva de la Lengua Francesa"}, {"ca": 1820058, "da": "Idioma Moderno I (Portugu\u00e9s)"}, {"ca": 1820059, "da": "Idioma Moderno II (Portugu\u00e9s)"}], "Grado en Estudios Ingleses": [{"ca": 1830001, "da": "Estudios Culturales en Lengua Inglesa I"}, {"ca": 1830002, "da": "Estudios Culturales en Lengua Inglesa II"}, {"ca": 1830003, "da": "Idioma Moderno I (Alem\u00e1n)"}, {"ca": 1830004, "da": "Idioma Moderno I (\u00c1rabe)"}, {"ca": 1830005, "da": "Idioma Moderno I (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 1830006, "da": "Idioma Moderno I (Italiano)"}, {"ca": 1830007, "da": "Idioma Moderno I (Neerland\u00e9s - Holand\u00e9s)"}, {"ca": 1830008, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Griego)"}, {"ca": 1830009, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Lat\u00edn)"}, {"ca": 1830010, "da": "Lengua Espa\u00f1ola"}, {"ca": 1830011, "da": "Lengua Inglesa I"}, {"ca": 1830012, "da": "Ling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 1830013, "da": "Teor\u00eda de la Literatura"}, {"ca": 1830014, "da": "An\u00e1lisis del Discurso y Literatura en Lengua Inglesa"}, {"ca": 1830015, "da": "Fon\u00e9tica y Fonolog\u00eda del Ingl\u00e9s"}, {"ca": 1830016, "da": "Idioma Moderno II (Alem\u00e1n)"}, {"ca": 1830017, "da": "Idioma Moderno II (\u00c1rabe)"}, {"ca": 1830018, "da": "Idioma Moderno II (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 1830019, "da": "Idioma Moderno II (Italiano)"}, {"ca": 1830020, "da": "Idioma Moderno II (Neerland\u00e9s - Holand\u00e9s)"}, {"ca": 1830021, "da": "Ingl\u00e9s Instrumental I"}, {"ca": 1830022, "da": "Lengua Inglesa II"}, {"ca": 1830023, "da": "Literatura Inglesa I"}, {"ca": 1830024, "da": "Literatura Inglesa II"}, {"ca": 1830025, "da": "Literatura Norteamericana I"}, {"ca": 1830026, "da": "Morfosintaxis Inglesa I"}, {"ca": 1830027, "da": "An\u00e1lisis Contrastivo Ingl\u00e9s-Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1830028, "da": "Cr\u00edtica Literaria Anglo-Norteamericana"}, {"ca": 1830029, "da": "Fon\u00e9tica Suprasegmental"}, {"ca": 1830030, "da": "Fundamentos y Pr\u00e1ctica de la Traducci\u00f3n Ingl\u00e9s-Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1830031, "da": "Historia de la Lengua Inglesa"}, {"ca": 1830032, "da": "Ingl\u00e9s Instrumental II"}, {"ca": 1830033, "da": "Literatura Inglesa III"}, {"ca": 1830034, "da": "Literatura Norteamericana II"}, {"ca": 1830035, "da": "Morfosintaxis Inglesa II"}, {"ca": 1830036, "da": "Narrativa en Lengua Inglesa I"}, {"ca": 1830037, "da": "Nuevas Tecnolog\u00edas Aplicadas a la Lengua Inglesa"}, {"ca": 1830038, "da": "Poes\u00eda en Lengua Inglesa I"}, {"ca": 1830039, "da": "Principios del Aprendizaje del Ingl\u00e9s"}, {"ca": 1830040, "da": "Teatro en Lengua Inglesa I"}, {"ca": 1830041, "da": "Argumentaci\u00f3n Sint\u00e1ctica"}, {"ca": 1830042, "da": "Comunicaci\u00f3n y Discurso en Lengua Inglesa"}, {"ca": 1830043, "da": "G\u00e9nero y Literatura en Lengua Inglesa"}, {"ca": 1830044, "da": "Gram\u00e1tica Generativa"}, {"ca": 1830045, "da": "Literatura Inglesa IV"}, {"ca": 1830046, "da": "Metodolog\u00eda de la Ense\u00f1anza del Ingl\u00e9s"}, {"ca": 1830047, "da": "Narrativa en Lengua Inglesa II"}, {"ca": 1830048, "da": "Otras Manifestaciones Culturales Anglo-Norteamericanas"}, {"ca": 1830049, "da": "Poes\u00eda en Lengua Inglesa II"}, {"ca": 1830051, "da": "Psicoling\u00fc\u00edstica Aplicada al Ingl\u00e9s como Segunda Lengua"}, {"ca": 1830052, "da": "Sem\u00e1ntica y Pragm\u00e1tica del Ingl\u00e9s"}, {"ca": 1830053, "da": "Socioling\u00fc\u00edstica e Historia de las Variedades del Ingl\u00e9s Actual"}, {"ca": 1830054, "da": "Teatro en Lengua Inglesa II"}, {"ca": 1830056, "da": "Traducci\u00f3n Literaria"}, {"ca": 1830058, "da": "Idioma Moderno I (Portugu\u00e9s)"}, {"ca": 1830059, "da": "Idioma Moderno II (Portugu\u00e9s)"}], "Grado en Estudios \u00c1rabes e Isl\u00e1micos": [{"ca": 1810001, "da": "\u00c1rabe Moderno I"}, {"ca": 1810002, "da": "\u00c1rabe Moderno II"}, {"ca": 1810003, "da": "Idioma Moderno I (Alem\u00e1n)"}, {"ca": 1810004, "da": "Idioma Moderno I (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 1810005, "da": "Idioma Moderno I (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 1810006, "da": "Idioma Moderno I (Italiano)"}, {"ca": 1810007, "da": "Idioma Moderno I (Neerland\u00e9s - Holand\u00e9s)"}, {"ca": 1810008, "da": "Introducci\u00f3n a la Historia y Cultura del Mundo \u00c1rabe"}, {"ca": 1810009, "da": "Introducci\u00f3n a la Literatura \u00c1rabe"}, {"ca": 1810010, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Griego)"}, {"ca": 1810011, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Lat\u00edn)"}, {"ca": 1810012, "da": "Lengua Espa\u00f1ola"}, {"ca": 1810013, "da": "Ling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 1810014, "da": "Teor\u00eda de la Literatura"}, {"ca": 1810015, "da": "\u00c1rabe Moderno III"}, {"ca": 1810016, "da": "\u00c1rabe Moderno IV"}, {"ca": 1810017, "da": "Cor\u00e1n y Tradici\u00f3n Isl\u00e1mica"}, {"ca": 1810018, "da": "Derecho Isl\u00e1mico"}, {"ca": 1810019, "da": "Historia de Al-Andalus"}, {"ca": 1810020, "da": "Historia del Islam Cl\u00e1sico"}, {"ca": 1810021, "da": "Idioma Moderno II (Alem\u00e1n)"}, {"ca": 1810022, "da": "Idioma Moderno II (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 1810023, "da": "Idioma Moderno II (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 1810024, "da": "Idioma Moderno II (Italiano)"}, {"ca": 1810025, "da": "Idioma Moderno II (Neerland\u00e9s - Holand\u00e9s)"}, {"ca": 1810026, "da": "Instituciones Isl\u00e1micas"}, {"ca": 1810027, "da": "Literatura \u00c1rabe Cl\u00e1sica"}, {"ca": 1810028, "da": "Literatura de Al-Andalus"}, {"ca": 1810029, "da": "Textos Literarios \u00c1rabes Cl\u00e1sicos"}, {"ca": 1810030, "da": "\u00c1rabe Cl\u00e1sico"}, {"ca": 1810031, "da": "\u00c1rabe Moderno V"}, {"ca": 1810032, "da": "\u00c1rabe Moderno VI"}, {"ca": 1810033, "da": "Ciencia \u00c1rabe"}, {"ca": 1810034, "da": "Est\u00e9tica Arabo-Isl\u00e1mica"}, {"ca": 1810035, "da": "Historia de la Lengua \u00c1rabe"}, {"ca": 1810036, "da": "Historia del Islam Moderno"}, {"ca": 1810037, "da": "Historia del Mundo \u00c1rabe Contempor\u00e1neo"}, {"ca": 1810038, "da": "Literatura \u00c1rabe Escrita por Mujeres"}, {"ca": 1810039, "da": "Literatura \u00c1rabe Moderna"}, {"ca": 1810040, "da": "Pensamiento \u00c1rabe e Isl\u00e1mico Cl\u00e1sico"}, {"ca": 1810041, "da": "Prensa \u00c1rabe"}, {"ca": 1810042, "da": "Sociolog\u00eda del Mundo \u00c1rabe Contempor\u00e1neo"}, {"ca": 1810044, "da": "\u00c1rabe Moderno VII"}, {"ca": 1810045, "da": "\u00c1rabe Moderno VIII"}, {"ca": 1810046, "da": "Dialectos Magreb\u00edes (Nivel I)"}, {"ca": 1810047, "da": "Dialectos Magreb\u00edes (Nivel II)"}, {"ca": 1810048, "da": "Dialectos Orientales (Nivel I)"}, {"ca": 1810049, "da": "Dialectos Orientales (Nivel II)"}, {"ca": 1810050, "da": "Literatura \u00c1rabe Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1810053, "da": "Paleograf\u00eda y Epigraf\u00eda \u00c1rabes"}, {"ca": 1810055, "da": "Pensamiento \u00c1rabe e Isl\u00e1mico Contempor\u00e1neo"}, {"ca": 1810058, "da": "Lengua Italiana B2.1"}, {"ca": 1810059, "da": "Lengua Italiana B2.2"}, {"ca": 1810061, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Italiana Moderna y Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1810062, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Italiana: desde el Siglo XIII hasta el Siglo XVIII"}, {"ca": 1810063, "da": "Estudios Culturales Italianos"}, {"ca": 1810064, "da": "Lengua Italiana C1"}, {"ca": 1810065, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Italiana Diacr\u00f3nica"}, {"ca": 1810066, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Italiana Sincr\u00f3nica"}, {"ca": 1810067, "da": "Literatura Italiana desde el Renacimiento hasta la Ilustraci\u00f3n"}, {"ca": 1810068, "da": "Literatura Italiana desde los Or\u00edgenes hasta el Humanismo"}, {"ca": 1810069, "da": "Literatura Italiana Moderna y Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1810070, "da": "Manifestaciones Art\u00edsticas Italianas"}, {"ca": 1810071, "da": "Metodolog\u00eda de la Ense\u00f1anza de la Lengua y la Literatura Italiana"}, {"ca": 1810072, "da": "Teor\u00eda y Pr\u00e1ctica de la Traducci\u00f3n Instrumental Italiano-Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1810073, "da": "Teor\u00eda y Pr\u00e1ctica de la Traducci\u00f3n Literaria Italiano-Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1810074, "da": "Iniciaci\u00f3n a la Lengua y Cultura Portuguesas"}, {"ca": 1810075, "da": "Idioma Moderno I (Portugu\u00e9s)"}, {"ca": 1810076, "da": "Idioma Moderno II (Portugu\u00e9s)"}], "Grado en Filolog\u00eda Cl\u00e1sica": [{"ca": 1840001, "da": "Idioma Moderno I (Alem\u00e1n)"}, {"ca": 1840002, "da": "Idioma Moderno I (\u00c1rabe)"}, {"ca": 1840003, "da": "Idioma Moderno I (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 1840004, "da": "Idioma Moderno I (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 1840005, "da": "Idioma Moderno I (Italiano)"}, {"ca": 1840006, "da": "Idioma Moderno I (Neerland\u00e9s - Holand\u00e9s)"}, {"ca": 1840007, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Griego)"}, {"ca": 1840008, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Lat\u00edn)"}, {"ca": 1840009, "da": "Lengua Espa\u00f1ola"}, {"ca": 1840010, "da": "Ling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 1840011, "da": "Teor\u00eda de la Literatura"}, {"ca": 1840012, "da": "Textos Griegos I"}, {"ca": 1840013, "da": "Textos Latinos I"}, {"ca": 1840014, "da": "Idioma Moderno II (Alem\u00e1n)"}, {"ca": 1840015, "da": "Idioma Moderno II (\u00c1rabe)"}, {"ca": 1840016, "da": "Idioma Moderno II (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 1840017, "da": "Idioma Moderno II (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 1840018, "da": "Idioma Moderno II (Italiano)"}, {"ca": 1840019, "da": "Idioma Moderno II (Neerland\u00e9s - Holand\u00e9s)"}, {"ca": 1840020, "da": "Literatura Griega"}, {"ca": 1840021, "da": "Sintaxis Griega"}, {"ca": 1840022, "da": "Sintaxis Latina"}, {"ca": 1840023, "da": "Textos Griegos II"}, {"ca": 1840024, "da": "Textos Latinos II"}, {"ca": 1840025, "da": "Fon\u00e9tica y Morfolog\u00eda Griegas"}, {"ca": 1840026, "da": "Fon\u00e9tica y Morfolog\u00eda Latinas"}, {"ca": 1840027, "da": "Lat\u00edn Vulgar"}, {"ca": 1840028, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Indoeuropea"}, {"ca": 1840029, "da": "Literatura Latina"}, {"ca": 1840030, "da": "Mitolog\u00eda y Religi\u00f3n Griegas"}, {"ca": 1840033, "da": "Prosodia y M\u00e9trica Griegas"}, {"ca": 1840034, "da": "Prosodia y M\u00e9trica Latinas"}, {"ca": 1840035, "da": "Textos Epigr\u00e1ficos Latinos"}, {"ca": 1840036, "da": "Textos Griegos III"}, {"ca": 1840037, "da": "Textos Latinos III"}, {"ca": 1840038, "da": "Dialectolog\u00eda Griega"}, {"ca": 1840040, "da": "El Pensamiento Romano en sus Textos Literarios"}, {"ca": 1840041, "da": "G\u00e9neros Literarios Griegos"}, {"ca": 1840042, "da": "G\u00e9neros Literarios Latinos"}, {"ca": 1840043, "da": "Historia de la Lengua Griega"}, {"ca": 1840045, "da": "Historia y Civilizaci\u00f3n en los Textos Griegos"}, {"ca": 1840046, "da": "Historia y Civilizaci\u00f3n en los Textos Latinos"}, {"ca": 1840047, "da": "Lat\u00edn Medieval"}, {"ca": 1840049, "da": "Teatro Griego"}, {"ca": 1840050, "da": "Teatro Latino"}, {"ca": 1840051, "da": "Textos Griegos IV"}, {"ca": 1840052, "da": "Textos Latinos IV"}, {"ca": 1840054, "da": "Lengua Italiana B2.1"}, {"ca": 1840055, "da": "Lengua Italiana B2.2"}, {"ca": 1840057, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Italiana Moderna y Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1840058, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Italiana: desde el Siglo XIII hasta el Siglo XVIII"}, {"ca": 1840059, "da": "Estudios Culturales Italianos"}, {"ca": 1840060, "da": "Lengua Italiana C1"}, {"ca": 1840061, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Italiana Diacr\u00f3nica"}, {"ca": 1840062, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Italiana Sincr\u00f3nica"}, {"ca": 1840063, "da": "Literatura Italiana desde el Renacimiento hasta la Ilustraci\u00f3n"}, {"ca": 1840064, "da": "Literatura Italiana desde los Or\u00edgenes hasta el Humanismo"}, {"ca": 1840065, "da": "Literatura Italiana Moderna y Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1840066, "da": "Manifestaciones Art\u00edsticas Italianas"}, {"ca": 1840067, "da": "Metodolog\u00eda de la Ense\u00f1anza de la Lengua y la Literatura Italiana"}, {"ca": 1840068, "da": "Teor\u00eda y Pr\u00e1ctica de la Traducci\u00f3n Instrumental Italiano-Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1840069, "da": "Teor\u00eda y Pr\u00e1ctica de la Traducci\u00f3n Literaria Italiano-Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1840071, "da": "Idioma Moderno I (Portugu\u00e9s)"}, {"ca": 1840072, "da": "Idioma Moderno II (Portugu\u00e9s)"}], "Grado en Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica": [{"ca": 1590001, "da": "Idioma Moderno I (Alem\u00e1n)"}, {"ca": 1590002, "da": "Idioma Moderno I (\u00c1rabe)"}, {"ca": 1590003, "da": "Idioma Moderno I (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 1590004, "da": "Idioma Moderno I (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 1590005, "da": "Idioma Moderno I (Italiano)"}, {"ca": 1590006, "da": "Idioma Moderno I (Neerland\u00e9s - Holand\u00e9s)"}, {"ca": 1590007, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Griego)"}, {"ca": 1590008, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Lat\u00edn)"}, {"ca": 1590009, "da": "Lengua Espa\u00f1ola I"}, {"ca": 1590010, "da": "Lengua Espa\u00f1ola II"}, {"ca": 1590011, "da": "Ling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 1590012, "da": "Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XVI"}, {"ca": 1590013, "da": "Literatura Espa\u00f1ola Medieval"}, {"ca": 1590014, "da": "Literatura Hispanoamericana I (De la Colonia al Modernismo)"}, {"ca": 1590015, "da": "Teor\u00eda de la Literatura"}, {"ca": 1590016, "da": "Cervantes"}, {"ca": 1590017, "da": "Cr\u00edtica Literaria"}, {"ca": 1590018, "da": "Gram\u00e1tica Hist\u00f3rica del Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1590019, "da": "Idioma Moderno II (Alem\u00e1n)"}, {"ca": 1590020, "da": "Idioma Moderno II (\u00c1rabe)"}, {"ca": 1590021, "da": "Idioma Moderno II (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 1590022, "da": "Idioma Moderno II (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 1590023, "da": "Idioma Moderno II (Italiano)"}, {"ca": 1590024, "da": "Idioma Moderno II (Neerland\u00e9s - Holand\u00e9s)"}, {"ca": 1590025, "da": "Las Lenguas del Mundo"}, {"ca": 1590026, "da": "Lexicolog\u00eda, Lexicograf\u00eda y Sem\u00e1ntica del Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1590027, "da": "Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XVII"}, {"ca": 1590028, "da": "Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XVIII"}, {"ca": 1590029, "da": "Literatura Hispanoamericana II (siglos XX-XXI)"}, {"ca": 1590030, "da": "An\u00e1lisis del Discurso y Pragm\u00e1tica del Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1590031, "da": "Cr\u00edtica Textual Aplicada a la Literatura Espa\u00f1ola"}, {"ca": 1590032, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Ensayo Hispanoamericano"}, {"ca": 1590033, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Espa\u00f1ola Medieval"}, {"ca": 1590034, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Poes\u00eda Hispanoamericana"}, {"ca": 1590035, "da": "Dialectolog\u00eda Hisp\u00e1nica y Variedades del Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1590036, "da": "El Andaluz: Historia y Situaci\u00f3n Actual"}, {"ca": 1590037, "da": "El Espa\u00f1ol de Am\u00e9rica"}, {"ca": 1590038, "da": "Historia del Espa\u00f1ol I (Antig\u00fcedad y Edad Media)"}, {"ca": 1590039, "da": "Historia del Espa\u00f1ol II (Siglo de Oro y \u00c9poca Moderna)"}, {"ca": 1590040, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Aplicada"}, {"ca": 1590041, "da": "Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XIX"}, {"ca": 1590042, "da": "Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XX"}, {"ca": 1590043, "da": "Principios de Literatura Comparada"}, {"ca": 1590044, "da": "An\u00e1lisis Filol\u00f3gico de Textos Hisp\u00e1nicos"}, {"ca": 1590045, "da": "An\u00e1lisis Ling\u00fc\u00edstico de Textos del Espa\u00f1ol Actual"}, {"ca": 1590046, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XIX"}, {"ca": 1590047, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XVI"}, {"ca": 1590048, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XVII"}, {"ca": 1590049, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XVIII"}, {"ca": 1590050, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XX"}, {"ca": 1590051, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Narrativa Hispanoamericana"}, {"ca": 1590052, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Teatro Hispanoamericano"}, {"ca": 1590053, "da": "Espa\u00f1ol Coloquial"}, {"ca": 1590054, "da": "Gram\u00e1tica Espa\u00f1ola"}, {"ca": 1590056, "da": "T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n en Literatura Espa\u00f1ola"}, {"ca": 1590057, "da": "Temas de Ling\u00fc\u00edstica General"}, {"ca": 1590058, "da": "Teor\u00eda y Estructura de los G\u00e9neros Literarios"}, {"ca": 1590060, "da": "Lengua Italiana B2.1"}, {"ca": 1590061, "da": "Lengua Italiana B2.2"}, {"ca": 1590063, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Italiana Moderna y Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1590064, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Italiana: desde el Siglo XIII hasta el Siglo XVIII"}, {"ca": 1590065, "da": "Estudios Culturales Italianos"}, {"ca": 1590066, "da": "Lengua Italiana C1"}, {"ca": 1590067, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Italiana Diacr\u00f3nica"}, {"ca": 1590068, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Italiana Sincr\u00f3nica"}, {"ca": 1590069, "da": "Literatura Italiana desde el Renacimiento hasta la Ilustraci\u00f3n"}, {"ca": 1590070, "da": "Literatura Italiana desde los Or\u00edgenes hasta el Humanismo"}, {"ca": 1590071, "da": "Literatura Italiana Moderna y Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1590072, "da": "Manifestaciones Art\u00edsticas Italianas"}, {"ca": 1590073, "da": "Metodolog\u00eda de la Ense\u00f1anza de la Lengua y la Literatura Italiana"}, {"ca": 1590074, "da": "Teor\u00eda y Pr\u00e1ctica de la Traducci\u00f3n Instrumental Italiano-Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1590075, "da": "Teor\u00eda y Pr\u00e1ctica de la Traducci\u00f3n Literaria Italiano-Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1590076, "da": "Iniciaci\u00f3n a la Lengua y Cultura Portuguesas"}, {"ca": 1590077, "da": "Idioma Moderno I (Portugu\u00e9s)"}, {"ca": 1590078, "da": "Idioma Moderno II (Portugu\u00e9s)"}], "Grado en Lengua y Literatura Alemanas": [{"ca": 1850001, "da": "Fundamentos de Gram\u00e1tica Alemana"}, {"ca": 1850002, "da": "Historia de la Literatura en Lengua Alemana I"}, {"ca": 1850003, "da": "Idioma Moderno I (\u00c1rabe)"}, {"ca": 1850004, "da": "Idioma Moderno I (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 1850005, "da": "Idioma Moderno I (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 1850006, "da": "Idioma Moderno I (Italiano)"}, {"ca": 1850007, "da": "Idioma Moderno I (Neerland\u00e9s - Holand\u00e9s)"}, {"ca": 1850008, "da": "Lengua Alemana A1"}, {"ca": 1850009, "da": "Lengua Alemana A2"}, {"ca": 1850010, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Griego)"}, {"ca": 1850011, "da": "Lengua Cl\u00e1sica (Lat\u00edn)"}, {"ca": 1850012, "da": "Lengua Espa\u00f1ola"}, {"ca": 1850013, "da": "Ling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 1850014, "da": "Teor\u00eda de la Literatura"}, {"ca": 1850015, "da": "Cr\u00edtica y Teor\u00eda Literaria Alemanas Actuales"}, {"ca": 1850016, "da": "Fon\u00e9tica Pr\u00e1ctica del Alem\u00e1n"}, {"ca": 1850017, "da": "Historia de la Literatura en Lengua Alemana II"}, {"ca": 1850018, "da": "Historia y Cultura del \u00e1mbito Alem\u00e1n"}, {"ca": 1850019, "da": "Idioma Moderno II (\u00c1rabe)"}, {"ca": 1850020, "da": "Idioma Moderno II (Franc\u00e9s)"}, {"ca": 1850021, "da": "Idioma Moderno II (Ingl\u00e9s)"}, {"ca": 1850022, "da": "Idioma Moderno II (Italiano)"}, {"ca": 1850023, "da": "Idioma Moderno II (Neerland\u00e9s - Holand\u00e9s)"}, {"ca": 1850024, "da": "Lengua Alemana B1"}, {"ca": 1850026, "da": "Morfosintaxis del Alem\u00e1n"}, {"ca": 1850027, "da": "Textos Alemanes para la Comunicaci\u00f3n Intercultural"}, {"ca": 1850028, "da": "Alem\u00e1n Aplicado a los Medios de Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1850029, "da": "An\u00e1lisis e Interpretaci\u00f3n de Textos Literarios Alemanes"}, {"ca": 1850030, "da": "Expresi\u00f3n Oral y Escrita I"}, {"ca": 1850031, "da": "G\u00e9neros Literarios"}, {"ca": 1850032, "da": "Gram\u00e1tica Contrastiva"}, {"ca": 1850033, "da": "Historia de la Lengua Alemana"}, {"ca": 1850036, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Textual"}, {"ca": 1850037, "da": "Literatura en Lengua Alemana del Siglo XXI"}, {"ca": 1850038, "da": "Manifestaciones Art\u00edsticas del \u00e1mbito Alem\u00e1n"}, {"ca": 1850039, "da": "T\u00e9cnicas y M\u00e9todos de An\u00e1lisis Ling\u00fc\u00edsticos"}, {"ca": 1850040, "da": "Temas y Motivos de la Literatura Alemana"}, {"ca": 1850041, "da": "Tic Aplicadas a la Lengua y Literatura Alemanas"}, {"ca": 1850042, "da": "Alem\u00e1n Empresarial y para el Turismo"}, {"ca": 1850043, "da": "Autores en Lengua Alemana"}, {"ca": 1850044, "da": "Cine y Literatura Alemanes"}, {"ca": 1850045, "da": "Did\u00e1ctica de la Lengua y Literatura Alemanas"}, {"ca": 1850046, "da": "Expresi\u00f3n Oral y Escrita II"}, {"ca": 1850047, "da": "Interpretaci\u00f3n Bilateral"}, {"ca": 1850048, "da": "Lexicolog\u00eda Alemana"}, {"ca": 1850049, "da": "Literaturas de G\u00e9nero y Minor\u00edas"}, {"ca": 1850050, "da": "Morfosintaxis Alemana II"}, {"ca": 1850051, "da": "Otras Literaturas Germ\u00e1nicas"}, {"ca": 1850054, "da": "Sem\u00e1ntica y Pragm\u00e1tica"}, {"ca": 1850056, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Alemanes"}, {"ca": 1850057, "da": "Traducci\u00f3n Literaria y Mundo Editorial"}, {"ca": 1850058, "da": "Lengua Alemana B1.2"}, {"ca": 1850059, "da": "Lengua Alemana B2"}, {"ca": 1850060, "da": "Lengua Alemana C1 (Iniciaci\u00f3n)"}, {"ca": 1850061, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Italiana Moderna y Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1850062, "da": "Estudios Culturales Italianos"}, {"ca": 1850063, "da": "Lengua Italiana B2.1"}, {"ca": 1850064, "da": "Lengua Italiana B2.2"}, {"ca": 1850065, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Italiana Sincr\u00f3nica"}, {"ca": 1850066, "da": "Literatura Italiana Moderna y Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1850068, "da": "Curso Monogr\u00e1fico de Literatura Italiana: desde el Siglo XIII hasta el Siglo XVIII"}, {"ca": 1850069, "da": "Lengua Italiana C1"}, {"ca": 1850070, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Italiana Diacr\u00f3nica"}, {"ca": 1850071, "da": "Literatura Italiana desde el Renacimiento hasta la Ilustraci\u00f3n"}, {"ca": 1850072, "da": "Literatura Italiana desde los Or\u00edgenes hasta el Humanismo"}, {"ca": 1850073, "da": "Manifestaciones Art\u00edsticas Italianas"}, {"ca": 1850074, "da": "Metodolog\u00eda de la Ense\u00f1anza de la Lengua y la Literatura Italiana"}, {"ca": 1850075, "da": "Teor\u00eda y Pr\u00e1ctica de la Traducci\u00f3n Instrumental Italiano-Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1850076, "da": "Teor\u00eda y Pr\u00e1ctica de la Traducci\u00f3n Literaria Italiano-Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1850078, "da": "Idioma Moderno I (Portugu\u00e9s)"}, {"ca": 1850079, "da": "Idioma Moderno II (Portugu\u00e9s)"}], "M.U.en Ense\u00f1anza del Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera y Otras Leng.Mod.": [{"ca": 50700005, "da": "Destrezas y Habilidades en la Adquisici\u00f3n de la Fon\u00e9tica del Espa\u00f1ol L2"}, {"ca": 50700006, "da": "Espa\u00f1ol con Fines Espec\u00edficos"}, {"ca": 50700007, "da": "Fundamentos de Metodolog\u00eda de la Ense\u00f1anza de Segundas Lenguas"}, {"ca": 50700008, "da": "La Ense\u00f1anza de la Gram\u00e1tica en la Clase de E/LE"}, {"ca": 50700009, "da": "Las TIC en la Clase de Ele. Medios Audiovisuales y Aula Virtual"}, {"ca": 50700011, "da": "Marco de Referencia Europeo y Plan Curricular"}, {"ca": 50700013, "da": "Opciones Metodol\u00f3gicas Actuales en la Ense\u00f1anza del Ingl\u00e9s como L2"}, {"ca": 50700014, "da": "Planificaci\u00f3n y Elaboraci\u00f3n de Unidades Did\u00e1cticas e la Clase de E/LE"}, {"ca": 50700016, "da": "Procesos de Adquisici\u00f3n y Aprendizaje de L1, L2 y Lenguas Extranjeras"}, {"ca": 50700017, "da": "Recursos y Aprendizaje del L\u00e9xico en la Clase de E/LE"}, {"ca": 50700019, "da": "El An\u00e1lisis Contrastivo en la Ense\u00f1anza del Espa\u00f1ol como L2 a Hablantes Angl\u00f3fonos"}, {"ca": 50700021, "da": "Factores Interculturales en los Contenidos y en el Desarrollo de las Clases de ELE"}, {"ca": 50700027, "da": "Norma y Variaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica en la Clase de E/LE."}, {"ca": 50700028, "da": "Recursos Did\u00e1cticos para la Ense\u00f1anza de FLE"}, {"ca": 50700030, "da": "Autonom\u00eda del Aprendizaje de L2"}, {"ca": 50700032, "da": "Aprendizaje Progresivo y An\u00e1lisis de Errores"}, {"ca": 50700033, "da": "Metodolog\u00edas para la Ense\u00f1anza de PLE con Menci\u00f3n a la Lengua Portuguesa"}], "M\u00e1ster Universitario en Estudios Hisp\u00e1nicos Superiores": [{"ca": 50760001, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Filol\u00f3gica en el Mundo Hisp\u00e1nico"}, {"ca": 50760003, "da": "Cr\u00edtica Textual en las Literaturas Hisp\u00e1nicas"}, {"ca": 50760004, "da": "El Canon Culto: G\u00f3ngora"}, {"ca": 50760006, "da": "Interpretaci\u00f3n y Recepci\u00f3n del Texto Literario"}, {"ca": 50760009, "da": "Para decir al Otro: Mujer y Literatura en Hispanoam\u00e9rica"}, {"ca": 50760012, "da": "T\u00e9cnicas del An\u00e1lisis Ling\u00fc\u00edstico en Espa\u00f1ol Hablado y Escrito"}, {"ca": 50760013, "da": "(Des)cortes\u00eda Estrat\u00e9gica para la Persuasi\u00f3n: Visi\u00f3n Socio-pragmaling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 50760014, "da": "An\u00e1lisis del Discurso Lexicogr\u00e1fico"}, {"ca": 50760019, "da": "Oralidad en la Escritura"}, {"ca": 50760021, "da": "Narrativa Hispanoamericana Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 50760025, "da": "Literatura y Bohemia"}, {"ca": 50760026, "da": "Escrituras y Lenguajes en la Literatura Colonial Hispanoamericana"}, {"ca": 50760027, "da": "Toponimia e Historia de la Lengua Espa\u00f1ola"}, {"ca": 50760028, "da": "Sintaxis y An\u00e1lisis del Discurso en la Historia del Espa\u00f1ol"}, {"ca": 50760029, "da": "La Polifon\u00eda Textual como Marco para el An\u00e1lisis del Humor"}, {"ca": 50760032, "da": "Literatura y Sociedad en la \u00c9poca del Realismo"}, {"ca": 50760033, "da": "Fon\u00e9tica Experimental, Prosodia y Entonaci\u00f3n del Espa\u00f1ol"}, {"ca": 50760034, "da": "La Tipolog\u00eda del Villano en la Literat. de los Sigl.de Oro. su presencia/ausencia en la Obra de Cerv"}, {"ca": 50760035, "da": "Lope de Vega y la Comedia Nueva"}, {"ca": 50760036, "da": "La Historia del Espa\u00f1ol en sus textos: del Siglo de Oro al Espa\u00f1ol Moderno"}, {"ca": 50760037, "da": "Ling\u00fc\u00edstica Pragm\u00e1tica y Macrosintaxis: Marcadores, Periferia y Argumentaci\u00f3n"}], "M\u00e1ster Universitario en Estudios Ling\u00fc\u00edsticos, Literarios y Culturales": [{"ca": 51370001, "da": "Aplicaci\u00f3n Profesional de las Tecnolog\u00edas del Lenguaje"}, {"ca": 51370003, "da": "Edici\u00f3n de Textos Cl\u00e1sicos"}, {"ca": 51370004, "da": "Edici\u00f3n de Textos Hisp\u00e1nicos"}, {"ca": 51370005, "da": "Editing Texts In English"}, {"ca": 51370006, "da": "Emprendimiento y Filolog\u00eda: Otras Perspectivas Profesionales"}, {"ca": 51370007, "da": "Herramientas para la Investigaci\u00f3n Filol\u00f3gica y su Difusi\u00f3n"}, {"ca": 51370008, "da": "La Lengua como Veh\u00edculo Cultural, Ideol\u00f3gico y Econ\u00f3mico"}, {"ca": 51370009, "da": "La Transmisi\u00f3n del Texto: Escritura / Lectura, Libros y Bibliotecas"}, {"ca": 51370011, "da": "Lenguas de Especialidad para la Comunicaci\u00f3n Profesional"}, {"ca": 51370012, "da": "Literatura y Medios de Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 51370013, "da": "Literatura y Narraci\u00f3n Audiovisual. Adaptaciones e Interacciones"}, {"ca": 51370014, "da": "Literatura y Otras Artes"}, {"ca": 51370017, "da": "Modelos para el Estudio de la Ling\u00fc\u00edstica y la Literatura"}, {"ca": 51370018, "da": "Norma y Poder: la Discriminaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 51370019, "da": "Patolog\u00edas del Lenguaje y Ling\u00fc\u00edstica Cl\u00ednica"}, {"ca": 51370021, "da": "Sociedades Pluriling\u00fces"}, {"ca": 51370024, "da": "Argumentaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 51370025, "da": "Categor\u00edas Mentales y Estructuras Ling\u00fc\u00edsticas"}, {"ca": 51370026, "da": "Escrituras del Yo"}, {"ca": 51370027, "da": "Estudio Avanzado de la Estructura de las Lenguas"}, {"ca": 51370029, "da": "Factores Externos e Internos en la Evoluci\u00f3n de las Lenguas"}, {"ca": 51370030, "da": "Feminismo y Literatura"}, {"ca": 51370031, "da": "Formaci\u00f3n y Transmisi\u00f3n del Canon Literario"}, {"ca": 51370032, "da": "Formas Marginales en la Literatura"}, {"ca": 51370033, "da": "Herramientas para el An\u00e1lisis del Discurso y de los Actos Comunicativos"}, {"ca": 51370035, "da": "Interculturalidad, Migraciones y Discurso de la Alteridad"}, {"ca": 51370036, "da": "La Lengua de los Textos Antiguos"}, {"ca": 51370037, "da": "La Mente de un Biling\u00fce"}, {"ca": 51370038, "da": "Literatura e Identidad"}, {"ca": 51370039, "da": "Los Condicionamientos Biol\u00f3gicos del Lenguaje"}, {"ca": 51370041, "da": "Mitos y Representaciones de Lo Femenino en la Literatura"}, {"ca": 51370042, "da": "Mujer e Historia Literaria"}, {"ca": 51370043, "da": "Procesos de Globalizaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 51370044, "da": "Renovaci\u00f3n Est\u00e9tica y Vanguardias"}], "M\u00e1ster Universitario en Traducci\u00f3n e Interculturalidad (2017)": [{"ca": 51750001, "da": "An\u00e1lisis del Discurso y Pragm\u00e1tica Aplicada a la Traducci\u00f3n"}, {"ca": 51750002, "da": "Correcci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica en Espa\u00f1ol y Edici\u00f3n de Textos"}, {"ca": 51750003, "da": "El Espa\u00f1ol y sus Modalidades para la Traducci\u00f3n"}, {"ca": 51750004, "da": "El Gui\u00f3n Cinematogr\u00e1fico y Televisivo: su Creaci\u00f3n y su Traducci\u00f3n Ingl\u00e9s-espa\u00f1ol, Espa\u00f1ol-ingl\u00e9s"}, {"ca": 51750005, "da": "Herramientas y Nuevas Tecnolog\u00edas Aplicadas a la Traducci\u00f3n"}, {"ca": 51750006, "da": "Metodolog\u00edas y Teor\u00edas de la Traducci\u00f3n y su Aplicaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n"}, {"ca": 51750008, "da": "Procedimientos T\u00e9cnicos de la Traducci\u00f3n"}, {"ca": 51750009, "da": "Procedimientos y T\u00e9cnicas de Adaptaci\u00f3n del Texto Escrito al C\u00f3digo Audiovisual"}, {"ca": 51750010, "da": "Teor\u00eda de la Traducci\u00f3n Literaria"}, {"ca": 51750011, "da": "Terminolog\u00eda, Lexicolog\u00eda y Lexicograf\u00eda Aplicadas a la Traducci\u00f3n Espec\u00edfica"}, {"ca": 51750013, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Cient\u00edfico-t\u00e9cnicos y Bio-sanitarios: Franc\u00e9s-espa\u00f1ol"}, {"ca": 51750014, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Cient\u00edfico-t\u00e9cnicos y Bio-sanitarios: Ingl\u00e9s-espa\u00f1ol"}, {"ca": 51750015, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Jur\u00eddico-econ\u00f3micos: Franc\u00e9s-espa\u00f1ol"}, {"ca": 51750016, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Jur\u00eddico-econ\u00f3micos: Ingl\u00e9s-espa\u00f1ol"}, {"ca": 51750017, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Literarios: Franc\u00e9s-espa\u00f1ol"}, {"ca": 51750018, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Literarios: Ingl\u00e9s-espa\u00f1ol"}, {"ca": 51750019, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Period\u00edsticos: Franc\u00e9s-espa\u00f1ol"}, {"ca": 51750020, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Period\u00edsticos: Ingl\u00e9s-espa\u00f1ol"}, {"ca": 51750021, "da": "Traducci\u00f3n para el Medio Audiovisual: la Subtitulaci\u00f3n"}, {"ca": 51750022, "da": "Traducci\u00f3n, Ideolog\u00eda y Cultura"}, {"ca": 51750023, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Cient\u00edfico-t\u00e9cnicos y Bio-sanitarios: Alem\u00e1n-espa\u00f1ol"}, {"ca": 51750025, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Cient\u00edfico-t\u00e9cnicos y Bio-sanitarios: Italiano-espa\u00f1ol"}, {"ca": 51750026, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Jur\u00eddico-econ\u00f3micos: Alem\u00e1n-espa\u00f1ol"}, {"ca": 51750028, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Jur\u00eddico-econ\u00f3micos: Italiano-espa\u00f1ol"}, {"ca": 51750029, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Literarios: Alem\u00e1n-espa\u00f1ol"}, {"ca": 51750031, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Literarios: Italiano-espa\u00f1ol"}, {"ca": 51750032, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Period\u00edsticos: Alem\u00e1n-espa\u00f1ol"}, {"ca": 51750034, "da": "Traducci\u00f3n de Textos Period\u00edsticos: Italiano-espa\u00f1ol"}]}, "Facultad de Filosof\u00eda": {"Doble Grado en Derecho y en Filosof\u00eda": [{"ca": 2500001, "da": "Antropolog\u00eda Filos\u00f3fica"}, {"ca": 2500003, "da": "\u00c9tica I"}, {"ca": 2500004, "da": "\u00c9tica II"}, {"ca": 2500005, "da": "Filosof\u00eda de la Cultura"}, {"ca": 2500007, "da": "Historia de la Filosof\u00eda Antigua"}, {"ca": 2500009, "da": "Historia y Conceptos Fundamentales de la Metaf\u00edsica"}, {"ca": 2500012, "da": "M\u00e9todos del Pensamiento Filos\u00f3fico"}, {"ca": 2500013, "da": "Teor\u00eda de la Argumentaci\u00f3n"}, {"ca": 2500022, "da": "Filosof\u00eda del Lenguaje"}, {"ca": 2500023, "da": "Historia de la Est\u00e9tica"}, {"ca": 2500024, "da": "Historia de la Filosof\u00eda Medieval"}, {"ca": 2500025, "da": "Historia de la Filosof\u00eda Moderna"}, {"ca": 2500026, "da": "Historia de las Ciencias"}, {"ca": 2500028, "da": "Teor\u00eda del Conocimiento I"}, {"ca": 2500029, "da": "Teor\u00eda del Conocimiento II"}, {"ca": 2500030, "da": "Corrientes Actuales de la Filosof\u00eda"}, {"ca": 2500038, "da": "Est\u00e9tica"}, {"ca": 2500039, "da": "Filosof\u00eda de la Ciencia"}, {"ca": 2500040, "da": "Filosof\u00eda de la Mente"}, {"ca": 2500041, "da": "Historia de la Filosof\u00eda Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2500042, "da": "Historia de la Filosof\u00eda Pol\u00edtica"}, {"ca": 2500049, "da": "Fundamentos de Filosof\u00eda Pol\u00edtica"}, {"ca": 2500050, "da": "L\u00f3gica"}, {"ca": 2500051, "da": "Metaf\u00edsica"}, {"ca": 2500052, "da": "Pensamiento Hisp\u00e1nico"}, {"ca": 2500053, "da": "Antropolog\u00eda Filos\u00f3fica II"}, {"ca": 2500054, "da": "Corrientes Est\u00e9ticas Contempor\u00e1neas"}, {"ca": 2500060, "da": "Filosof\u00eda Actual, Tecnociencia y Sociedad"}, {"ca": 2500061, "da": "Filosof\u00eda de la Ecolog\u00eda"}, {"ca": 2500062, "da": "Filosof\u00eda de la Historia"}, {"ca": 2500063, "da": "Filosof\u00eda de la Religi\u00f3n y Teodicea"}, {"ca": 2500064, "da": "Filosof\u00eda de las Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 2500066, "da": "Hermen\u00e9utica Filos\u00f3fica"}, {"ca": 2500067, "da": "Historia de la Filosof\u00eda de los Siglos XVI-XVII"}, {"ca": 2500068, "da": "Historia de la Filosof\u00eda de los Siglos XVIII-XIX"}, {"ca": 2500069, "da": "Historia de la Filosof\u00eda del Siglo XX"}, {"ca": 2500070, "da": "L\u00f3gica y Lenguaje"}, {"ca": 2500071, "da": "Ontolog\u00eda"}, {"ca": 2500072, "da": "Pensamiento Feminista"}, {"ca": 2500073, "da": "Pensamiento Griego y Oriental"}, {"ca": 2500075, "da": "Problemas de Antropolog\u00eda Filos\u00f3fica"}, {"ca": 2500076, "da": "Seminario de Est\u00e9tica"}, {"ca": 2500077, "da": "Teor\u00edas y Problemas \u00c9ticos Actuales"}, {"ca": 2500080, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n en Filosof\u00eda"}, {"ca": 2500081, "da": "Seminario de L\u00f3gica y Filosof\u00eda de la Ciencia"}], "Doble M.U. en Filosof\u00eda y Cultura Moderna y Prof.de ESO y Bachillerato, FP": [{"ca": 51520002, "da": "Debates sobre Legitimidad de la \u00c9poca Moderna"}, {"ca": 51520003, "da": "El Legado Hist\u00f3rico de la Antig\u00fcedad en el Mundo Moderno"}, {"ca": 51520004, "da": "El Nacimiento de la Est\u00e9tica. Ilustraci\u00f3n y Romanticismo"}, {"ca": 51520005, "da": "El Universo Copernicano-newtoniano"}, {"ca": 51520006, "da": "Filosof\u00eda y Teolog\u00eda Pol\u00edtica"}, {"ca": 51520007, "da": "Modelos de Comprensi\u00f3n Antropol\u00f3gica en el Auge y Crisis del Proyecto Ilustrado"}], "Grado en Estudios de Asia Oriental por la Unv.de Sevilla y la Unv.de M\u00e1laga": [{"ca": 2190001, "da": "Arte y Est\u00e9tica en Asia Oriental"}, {"ca": 2190002, "da": "Chino I"}, {"ca": 2190004, "da": "Econom\u00eda Contempor\u00e1nea de Asia Oriental"}, {"ca": 2190005, "da": "Geograf\u00eda de Asia"}, {"ca": 2190006, "da": "Historia de las Religiones de Asia Oriental"}, {"ca": 2190007, "da": "Literaturas Cl\u00e1sicas de Asia Oriental"}, {"ca": 2190008, "da": "Chino II"}, {"ca": 2190013, "da": "Japon\u00e9s I"}, {"ca": 2190014, "da": "Japon\u00e9s II"}, {"ca": 2190015, "da": "Chino III"}, {"ca": 2190016, "da": "Comercio y Relaciones Internacionales de Asia Oriental"}, {"ca": 2190018, "da": "Escrituras Contempor\u00e1neas de Asia Oriental"}, {"ca": 2190019, "da": "Japon\u00e9s III"}, {"ca": 2190020, "da": "Mediaci\u00f3n y Negociaci\u00f3n Intercultural con Asia Oriental"}, {"ca": 2190021, "da": "Teor\u00edas del Di\u00e1logo y la Interculturalidad"}, {"ca": 2190022, "da": "Chino IV"}, {"ca": 2190024, "da": "Cultura Digital y Nuevas Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n en Asia Oriental"}, {"ca": 2190025, "da": "Econom\u00eda y Finanzas de Asia Oriental"}, {"ca": 2190026, "da": "Historia Moderna de Asia Oriental"}, {"ca": 2190027, "da": "Japon\u00e9s IV"}, {"ca": 2190028, "da": "Turismo y Flujos Migratorios en Asia Oriental"}, {"ca": 2190029, "da": "Arquitectura y Ciudad en Asia Oriental"}, {"ca": 2190030, "da": "Chino V"}, {"ca": 2190031, "da": "Chino VI"}, {"ca": 2190034, "da": "Diversidad e Identidades \u00c9tnicas de Asia Oriental"}, {"ca": 2190036, "da": "Historia Contempor\u00e1nea de Asia Oriental"}, {"ca": 2190037, "da": "Japon\u00e9s V"}, {"ca": 2190038, "da": "Japon\u00e9s VI"}, {"ca": 2190040, "da": "Chino VII"}, {"ca": 2190041, "da": "Chino VIII"}, {"ca": 2190044, "da": "Cultura Contempor\u00e1nea de Asia Oriental"}, {"ca": 2190045, "da": "Econom\u00eda de las Empresas Asi\u00e1ticas y su Penetraci\u00f3n en Espa\u00f1a e Ibero\u00e1merica"}, {"ca": 2190046, "da": "Japon\u00e9s VII"}, {"ca": 2190047, "da": "Japon\u00e9s VIII"}, {"ca": 2190048, "da": "Pensamiento Moderno y Contempor\u00e1neo de Asia Oriental"}, {"ca": 2190051, "da": "Artes Esc\u00e9nicas y Poes\u00eda en China y Jap\u00f3n"}, {"ca": 2190054, "da": "Chino IX"}, {"ca": 2190055, "da": "Cine y Cultura Audiovisual en Asia Oriental"}, {"ca": 2190058, "da": "Habilidades Directivas y Culturales en Organizaciones de Asia Oriental"}, {"ca": 2190059, "da": "Japon\u00e9s IX"}, {"ca": 2190060, "da": "La Ruta de la Seda"}, {"ca": 2190063, "da": "Patrimonio Art\u00edstico de Asia Oriental"}, {"ca": 2190064, "da": "Relaciones Internacionales de Espa\u00f1a, Latinoam\u00e9rica y Asia Oriental"}, {"ca": 2190066, "da": "Cambio Urbano y Territorial en Asia Oriental"}, {"ca": 2190067, "da": "Chino X"}, {"ca": 2190069, "da": "G\u00e9nero y Familia en Asia Oriental"}, {"ca": 2190070, "da": "Japon\u00e9s X"}, {"ca": 2190071, "da": "Mitolog\u00edas de China y Jap\u00f3n"}, {"ca": 2190075, "da": "Historia Antigua de Asia Oriental"}, {"ca": 2190076, "da": "Historia Medieval de Asia Oriental"}, {"ca": 2190077, "da": "Modelos de Pensamiento en Asia Oriental"}, {"ca": 2190080, "da": "Historia Actual de Asia Oriental"}, {"ca": 2190082, "da": "Sistemas Constitucionales en Asia Oriental"}], "Grado en Filosof\u00eda (2022)": [{"ca": 2530001, "da": "Antropolog\u00eda Filos\u00f3fica"}, {"ca": 2530002, "da": "\u00c9tica I"}, {"ca": 2530003, "da": "\u00c9tica II"}, {"ca": 2530004, "da": "Filosof\u00eda de la Cultura"}, {"ca": 2530005, "da": "Historia de la Filosof\u00eda Antigua"}, {"ca": 2530006, "da": "Historia del Arte"}, {"ca": 2530007, "da": "Historia del Mundo Contempor\u00e1neo"}, {"ca": 2530008, "da": "Historia y Conceptos Fundamentales de la Metaf\u00edsica"}, {"ca": 2530009, "da": "M\u00e9todos del Pensamiento Filos\u00f3fico"}, {"ca": 2530010, "da": "Teor\u00eda de la Argumentaci\u00f3n"}, {"ca": 2530011, "da": "Filosof\u00eda de la Naturaleza"}, {"ca": 2530012, "da": "Filosof\u00eda del Lenguaje"}, {"ca": 2530013, "da": "Historia de la Est\u00e9tica"}, {"ca": 2530014, "da": "Historia de la Filosof\u00eda Medieval"}, {"ca": 2530015, "da": "Historia de la Filosof\u00eda Moderna"}, {"ca": 2530016, "da": "Historia de las Ciencias"}, {"ca": 2530017, "da": "L\u00f3gica"}, {"ca": 2530018, "da": "Metaf\u00edsica"}, {"ca": 2530019, "da": "Teor\u00eda del Conocimiento I"}, {"ca": 2530020, "da": "Teor\u00eda del Conocimiento II"}, {"ca": 2530021, "da": "Corrientes Actuales de la Filosof\u00eda"}, {"ca": 2530022, "da": "Est\u00e9tica"}, {"ca": 2530023, "da": "Filosof\u00eda de la Ciencia"}, {"ca": 2530024, "da": "Filosof\u00eda de la Mente"}, {"ca": 2530025, "da": "Fundamentos de Filosof\u00eda Pol\u00edtica"}, {"ca": 2530026, "da": "Hermen\u00e9utica Filos\u00f3fica"}, {"ca": 2530027, "da": "Historia de la Filosof\u00eda Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2530028, "da": "Historia de la Filosof\u00eda Pol\u00edtica"}, {"ca": 2530029, "da": "Ontolog\u00eda"}, {"ca": 2530030, "da": "Pensamiento Feminista"}, {"ca": 2530031, "da": "Pensamiento Griego y Oriental"}, {"ca": 2530032, "da": "Pensamiento Hisp\u00e1nico"}, {"ca": 2530033, "da": "Antropolog\u00eda Filos\u00f3fica II"}, {"ca": 2530034, "da": "Corrientes Est\u00e9ticas Contempor\u00e1neas"}, {"ca": 2530035, "da": "Filosof\u00eda Actual, Tecnociencia y Sociedad"}, {"ca": 2530036, "da": "Filosof\u00eda de la Ecolog\u00eda"}, {"ca": 2530037, "da": "Filosof\u00eda de la Historia"}, {"ca": 2530038, "da": "Filosof\u00eda de la Religi\u00f3n y Teodicea"}, {"ca": 2530039, "da": "Filosof\u00eda de las Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 2530040, "da": "Filosof\u00eda Pol\u00edtica Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2530041, "da": "Historia de la Filosof\u00eda de los Siglos XVI-XVII"}, {"ca": 2530042, "da": "Historia de la Filosof\u00eda de los Siglos XVIII-XIX"}, {"ca": 2530043, "da": "Historia de la Filosof\u00eda del Siglo XX"}, {"ca": 2530044, "da": "L\u00f3gica y Lenguaje"}, {"ca": 2530045, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n en Filosof\u00eda"}, {"ca": 2530046, "da": "Problemas de Antropolog\u00eda Filos\u00f3fica"}, {"ca": 2530047, "da": "Seminario de Est\u00e9tica"}, {"ca": 2530048, "da": "Teor\u00edas y Problemas \u00c9ticos Actuales"}, {"ca": 2530050, "da": "Seminario de L\u00f3gica y Filosof\u00eda de la Ciencia"}], "M\u00e1ster Universitario en Filosof\u00eda y Cultura Moderna": [{"ca": 51150001, "da": "Debates sobre la Legitimidad de la \u00c9poca Moderna"}, {"ca": 51150002, "da": "El Legado Hist\u00f3rico de la Antig\u00fcedad en el Mundo Moderno"}, {"ca": 51150003, "da": "El Nacimiento de la Est\u00e9tica. Ilustraci\u00f3n y Romanticismo"}, {"ca": 51150004, "da": "El Universo Copernicano-Newtoniano"}, {"ca": 51150005, "da": "Filosof\u00eda y Teolog\u00eda Pol\u00edtica"}, {"ca": 51150006, "da": "Modelos de Comprensi\u00f3n Antropol\u00f3gica en el Auge y Crisis del Proyecto Ilustrado"}, {"ca": 51150007, "da": "Autonom\u00eda, Deber Moral y Universalismo Tr\u00e1gico"}, {"ca": 51150008, "da": "Baudelaire y la Revoluci\u00f3n Art\u00edstica"}, {"ca": 51150010, "da": "El Proyecto Ilustrado y sus Derivas Cr\u00edticas"}, {"ca": 51150012, "da": "Humanismo Filos\u00f3fico"}, {"ca": 51150013, "da": "La Construcci\u00f3n del Sujeto en la Filosof\u00eda Moderna"}, {"ca": 51150014, "da": "Lo Bello y Lo Sublime"}, {"ca": 51150016, "da": "Mente y Lenguaje: de la Modernidad a las Ciencias Cognitivas"}, {"ca": 51150017, "da": "Modelos de la Raz\u00f3n en la Cultura Moderna"}]}, "Facultad de F\u00edsica": {"Doble Grado en F\u00edsica y Matem\u00e1ticas": [{"ca": 2400006, "da": "Qu\u00edmica"}, {"ca": 2400008, "da": "T\u00e9cnicas Experimentales B\u00e1sicas"}, {"ca": 2400009, "da": "Mec\u00e1nica y Ondas"}, {"ca": 2400010, "da": "Termodin\u00e1mica"}, {"ca": 2400019, "da": "Electromagnetismo"}, {"ca": 2400020, "da": "\u00d3ptica"}, {"ca": 2400024, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos y de Simulaci\u00f3n"}, {"ca": 2400025, "da": "Circuitos El\u00e9ctricos. Teor\u00eda e Instrumentaci\u00f3n"}, {"ca": 2400029, "da": "F\u00edsica Cu\u00e1ntica"}, {"ca": 2400031, "da": "F\u00edsica Matem\u00e1tica"}, {"ca": 2400034, "da": "Mec\u00e1nica Te\u00f3rica"}, {"ca": 2400036, "da": "Electr\u00f3nica F\u00edsica"}, {"ca": 2400037, "da": "F\u00edsica del Estado S\u00f3lido"}, {"ca": 2400038, "da": "F\u00edsica Estad\u00edstica"}, {"ca": 2400045, "da": "Ampliaci\u00f3n de F\u00edsica del Estado S\u00f3lido (FMC)"}, {"ca": 2400046, "da": "Ampliaci\u00f3n de Mec\u00e1nica Estad\u00edstica (FAMN)"}, {"ca": 2400050, "da": "Astrof\u00edsica"}, {"ca": 2400051, "da": "Biof\u00edsica"}, {"ca": 2400054, "da": "Electrodin\u00e1mica Cl\u00e1sica"}, {"ca": 2400055, "da": "Electromagnetismo Aplicado (EE)"}, {"ca": 2400056, "da": "F\u00edsica At\u00f3mica y Molecular (FAMN)"}, {"ca": 2400057, "da": "F\u00edsica de Materiales"}, {"ca": 2400059, "da": "Mec\u00e1nica Cu\u00e1ntica"}, {"ca": 2400061, "da": "Sensores y Procesado de Se\u00f1al (EE)"}, {"ca": 2400062, "da": "T\u00e9cnicas Experimentales I"}, {"ca": 2400068, "da": "Circuitos Integrados (EE)"}, {"ca": 2400070, "da": "Comportamiento T\u00e9rmico, El\u00e9ctrico, \u00d3ptico y Magn\u00e9tico de Materiales"}, {"ca": 2400072, "da": "F\u00edsica Nuclear y de Part\u00edculas"}, {"ca": 2400073, "da": "Fuentes de Energ\u00eda"}, {"ca": 2400075, "da": "Mec\u00e1nica Cu\u00e1ntica Relativista (FAMN)"}, {"ca": 2400076, "da": "Medio Ambiente y Meteorolog\u00eda"}, {"ca": 2400077, "da": "T\u00e9cnicas Experimentales II"}, {"ca": 2400080, "da": "F\u00edsica General 1"}, {"ca": 2400081, "da": "F\u00edsica General 2"}], "Doble Grado en F\u00edsica y en Ingenier\u00eda de Materiales": [{"ca": 2310001, "da": "\u00c1lgebra Lineal y Geometr\u00eda"}, {"ca": 2310002, "da": "An\u00e1lisis Matem\u00e1tico"}, {"ca": 2310004, "da": "Fundamento de Econom\u00eda y Empresa"}, {"ca": 2310005, "da": "M\u00e9todos Matem\u00e1ticos I"}, {"ca": 2310006, "da": "Programaci\u00f3n Cient\u00edfica"}, {"ca": 2310007, "da": "Qu\u00edmica I"}, {"ca": 2310008, "da": "T\u00e9cnicas Experimentales B\u00e1sicas"}, {"ca": 2310009, "da": "Electromagnetismo"}, {"ca": 2310010, "da": "Mec\u00e1nica y Ondas"}, {"ca": 2310011, "da": "M\u00e9todos Matem\u00e1ticos II"}, {"ca": 2310012, "da": "Termodin\u00e1mica"}, {"ca": 2310013, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos y de Simulaci\u00f3n"}, {"ca": 2310014, "da": "Circuitos El\u00e9ctricos: Teor\u00eda e Instrumentaci\u00f3n"}, {"ca": 2310015, "da": "Qu\u00edmica II"}, {"ca": 2310016, "da": "F\u00edsica Cu\u00e1ntica"}, {"ca": 2310017, "da": "\u00d3ptica"}, {"ca": 2310018, "da": "Electrodin\u00e1mica Cl\u00e1sica"}, {"ca": 2310019, "da": "F\u00edsica Matem\u00e1tica"}, {"ca": 2310020, "da": "Mec\u00e1nica Te\u00f3rica"}, {"ca": 2310021, "da": "Comportamiento Mec\u00e1nico"}, {"ca": 2310022, "da": "Electr\u00f3nica F\u00edsica"}, {"ca": 2310023, "da": "F\u00edsica del Estado S\u00f3lido"}, {"ca": 2310024, "da": "F\u00edsica Estad\u00edstica"}, {"ca": 2310025, "da": "Corrosi\u00f3n y Protecci\u00f3n"}, {"ca": 2310026, "da": "Materiales Cer\u00e1micos"}, {"ca": 2310027, "da": "Materiales Polim\u00e9ricos"}, {"ca": 2310028, "da": "Mec\u00e1nica Cu\u00e1ntica"}, {"ca": 2310029, "da": "Obtenci\u00f3n de Materiales"}, {"ca": 2310030, "da": "T\u00e9cnicas Experimentales I"}, {"ca": 2310031, "da": "Comportamiento T\u00e9rmico, El\u00e9ctrico, \u00d3ptico y Magn\u00e9tico de Materiales"}, {"ca": 2310032, "da": "F\u00edsica Nuclear y de Part\u00edculas"}, {"ca": 2310033, "da": "Materiales Met\u00e1licos"}, {"ca": 2310034, "da": "T\u00e9cnicas Experimentales II"}, {"ca": 2310035, "da": "Ampliaci\u00f3n de F\u00edsica del Estado S\u00f3lido"}, {"ca": 2310036, "da": "Ampliaci\u00f3n de Mec\u00e1nica Estad\u00edstica"}, {"ca": 2310037, "da": "Astrof\u00edsica"}, {"ca": 2310038, "da": "Circuitos Integrados"}, {"ca": 2310039, "da": "Electromagnetismo Aplicado"}, {"ca": 2310040, "da": "F\u00edsica At\u00f3mica y Molecular"}, {"ca": 2310042, "da": "Fuentes de Energ\u00eda"}, {"ca": 2310043, "da": "Gesti\u00f3n de Residuos"}, {"ca": 2310044, "da": "Ingenier\u00eda de Superficies"}, {"ca": 2310045, "da": "Mec\u00e1nica Cu\u00e1ntica Relativista"}, {"ca": 2310046, "da": "Medio Ambiente y Meteorolog\u00eda"}, {"ca": 2310047, "da": "Proyectos"}, {"ca": 2310048, "da": "Sensores y Procesado de Se\u00f1al"}, {"ca": 2310049, "da": "An\u00e1lisis Num\u00e9rico y Experimental en Materiales Estructurales"}, {"ca": 2310050, "da": "Biomateriales"}, {"ca": 2310051, "da": "Conservaci\u00f3n y Restauraci\u00f3n de Bienes Culturales"}, {"ca": 2310053, "da": "Fallos en Servicio"}, {"ca": 2310054, "da": "Ingenier\u00eda de Calidad y End"}, {"ca": 2310055, "da": "Materiales Compuestos"}, {"ca": 2310056, "da": "Materiales con Funcionalidad Qu\u00edmica-catalizadores"}, {"ca": 2310057, "da": "Materiales para la Construcci\u00f3n"}, {"ca": 2310058, "da": "Nanomateriales y Nanotecnolog\u00eda"}, {"ca": 2310060, "da": "Procesado de Materiales"}, {"ca": 2310061, "da": "Soldadura y T\u00e9cnicas Afines"}, {"ca": 2310063, "da": "Tecnolog\u00eda de Plasma y Materiales"}, {"ca": 2310065, "da": "F\u00edsica General 1"}, {"ca": 2310066, "da": "F\u00edsica General 2"}], "Doble Grado en Qu\u00edmica y en Ingenier\u00eda de Materiales": [{"ca": 2320005, "da": "Fundamentos de Econom\u00eda y Empresa"}, {"ca": 2320006, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2320007, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2320012, "da": "Inform\u00e1tica y Dise\u00f1o Gr\u00e1fico"}, {"ca": 2320021, "da": "Comportamiento Electr\u00f3nico y T\u00e9rmico"}, {"ca": 2320022, "da": "Diagramas y Transformaciones de Fase"}, {"ca": 2320024, "da": "Comportamiento Mec\u00e1nico"}, {"ca": 2320025, "da": "Elasticidad y Resistencia de Materiales"}, {"ca": 2320026, "da": "Corrosi\u00f3n y Protecci\u00f3n"}, {"ca": 2320027, "da": "Gesti\u00f3n de Residuos"}, {"ca": 2320028, "da": "Materiales Cer\u00e1micos"}, {"ca": 2320029, "da": "Materiales Polim\u00e9ricos"}, {"ca": 2320030, "da": "Microscop\u00eda y Espectroscop\u00eda de Materiales"}, {"ca": 2320031, "da": "Obtenci\u00f3n de Materiales"}, {"ca": 2320032, "da": "Comportamiento \u00d3ptico y Magn\u00e9tico"}, {"ca": 2320034, "da": "Materiales Met\u00e1licos"}, {"ca": 2320037, "da": "Ingenier\u00eda de Superficies"}, {"ca": 2320038, "da": "Materiales Electr\u00f3nicos"}, {"ca": 2320039, "da": "Modelizaci\u00f3n de Materiales"}, {"ca": 2320041, "da": "An\u00e1lisis Num\u00e9rico y Experimental en Materiales Estructurales"}, {"ca": 2320042, "da": "Biomateriales"}, {"ca": 2320043, "da": "Conservaci\u00f3n y Restauraci\u00f3n de Bienes Culturales"}, {"ca": 2320045, "da": "Fallos en Servicio"}, {"ca": 2320046, "da": "Ingenier\u00eda de Calidad y End"}, {"ca": 2320047, "da": "Materiales Compuestos"}, {"ca": 2320048, "da": "Materiales para Construcci\u00f3n"}, {"ca": 2320049, "da": "Nanomateriales y Nanotecnolog\u00eda"}, {"ca": 2320051, "da": "Procesado de Materiales"}, {"ca": 2320052, "da": "Soldadura y T\u00e9cnicas Afines"}, {"ca": 2320054, "da": "Tecnolog\u00eda de Plasma y Materiales"}], "Grado en F\u00edsica": [{"ca": 1620001, "da": "\u00c1lgebra Lineal y Geometr\u00eda"}, {"ca": 1620002, "da": "An\u00e1lisis Matem\u00e1tico"}, {"ca": 1620004, "da": "M\u00e9todos Matem\u00e1ticos I"}, {"ca": 1620005, "da": "Programaci\u00f3n Cient\u00edfica"}, {"ca": 1620006, "da": "Qu\u00edmica"}, {"ca": 1620007, "da": "T\u00e9cnicas Experimentales B\u00e1sicas"}, {"ca": 1620008, "da": "Circuitos El\u00e9ctricos: Teor\u00eda e Instrumentaci\u00f3n"}, {"ca": 1620009, "da": "Electromagnetismo"}, {"ca": 1620010, "da": "Mec\u00e1nica y Ondas"}, {"ca": 1620011, "da": "M\u00e9todos Matem\u00e1ticos II"}, {"ca": 1620012, "da": "M\u00e9todos Num\u00e9ricos y de Simulaci\u00f3n"}, {"ca": 1620013, "da": "Termodin\u00e1mica"}, {"ca": 1620014, "da": "Electrodin\u00e1mica Cl\u00e1sica"}, {"ca": 1620015, "da": "Electr\u00f3nica F\u00edsica"}, {"ca": 1620016, "da": "F\u00edsica Cu\u00e1ntica"}, {"ca": 1620017, "da": "F\u00edsica del Estado S\u00f3lido"}, {"ca": 1620018, "da": "F\u00edsica Estad\u00edstica"}, {"ca": 1620019, "da": "F\u00edsica Matem\u00e1tica"}, {"ca": 1620020, "da": "Mec\u00e1nica Te\u00f3rica"}, {"ca": 1620021, "da": "\u00d3ptica"}, {"ca": 1620022, "da": "Ampliaci\u00f3n de F\u00edsica del Estado S\u00f3lido"}, {"ca": 1620023, "da": "Ampliaci\u00f3n de Mec\u00e1nica Estad\u00edstica"}, {"ca": 1620024, "da": "Astrof\u00edsica"}, {"ca": 1620025, "da": "Biof\u00edsica"}, {"ca": 1620026, "da": "Circuitos Integrados"}, {"ca": 1620027, "da": "Comportamiento T\u00e9rmico, El\u00e9ctrico, \u00d3ptico y Magn\u00e9tico de los Materiales"}, {"ca": 1620028, "da": "Electromagnetismo Aplicado"}, {"ca": 1620029, "da": "F\u00edsica At\u00f3mica y Molecular"}, {"ca": 1620031, "da": "F\u00edsica de Materiales"}, {"ca": 1620032, "da": "F\u00edsica Nuclear y de Part\u00edculas"}, {"ca": 1620033, "da": "Fuentes de Energ\u00eda"}, {"ca": 1620034, "da": "Mec\u00e1nica Cu\u00e1ntica"}, {"ca": 1620035, "da": "Mec\u00e1nica Cu\u00e1ntica Relativista"}, {"ca": 1620036, "da": "Medio Ambiente y Meteorolog\u00eda"}, {"ca": 1620038, "da": "Sensores y Procesado de Se\u00f1al"}, {"ca": 1620039, "da": "T\u00e9cnicas Experimentales I"}, {"ca": 1620040, "da": "T\u00e9cnicas Experimentales II"}, {"ca": 1620042, "da": "F\u00edsica General 1"}, {"ca": 1620043, "da": "F\u00edsica General 2"}], "Grado en Ingenier\u00eda de Materiales": [{"ca": 2220001, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2220002, "da": "Inform\u00e1tica y Dise\u00f1o Gr\u00e1fico"}, {"ca": 2220003, "da": "Matem\u00e1ticas I"}, {"ca": 2220004, "da": "Qu\u00edmica I"}, {"ca": 2220005, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2220006, "da": "Fundamentos de Econom\u00eda y Empresa"}, {"ca": 2220007, "da": "Matem\u00e1ticas II"}, {"ca": 2220008, "da": "Qu\u00edmica II"}, {"ca": 2220009, "da": "Comportamiento Electr\u00f3nico y T\u00e9rmico"}, {"ca": 2220010, "da": "Diagramas y Transformaciones de Fase"}, {"ca": 2220011, "da": "Estructura de Materiales"}, {"ca": 2220012, "da": "Qu\u00edmica del Estado S\u00f3lido"}, {"ca": 2220013, "da": "Comportamiento Mec\u00e1nico"}, {"ca": 2220014, "da": "Comportamiento Optico y Magn\u00e9tico"}, {"ca": 2220015, "da": "Elasticidad y Resistencia de Materiales"}, {"ca": 2220016, "da": "Materiales Met\u00e1licos"}, {"ca": 2220017, "da": "Corrosi\u00f3n y Protecci\u00f3n"}, {"ca": 2220018, "da": "Materiales Cer\u00e1micos"}, {"ca": 2220019, "da": "Materiales Polim\u00e9ricos"}, {"ca": 2220020, "da": "Microscop\u00eda y Espectroscop\u00eda de Materiales"}, {"ca": 2220021, "da": "Obtenci\u00f3n de Materiales"}, {"ca": 2220022, "da": "Biomateriales"}, {"ca": 2220024, "da": "Circuitos El\u00e9ctricos: Teor\u00eda e Instrumentaci\u00f3n"}, {"ca": 2220025, "da": "Conservaci\u00f3n y Restauraci\u00f3n de Bienes Culturales"}, {"ca": 2220027, "da": "Ingenier\u00eda Qu\u00edmica"}, {"ca": 2220028, "da": "Materiales Compuestos"}, {"ca": 2220029, "da": "Materiales con Funcionalidad Qu\u00edmica-catalizadores"}, {"ca": 2220030, "da": "Procesado de Materiales"}, {"ca": 2220031, "da": "Gesti\u00f3n de Residuos"}, {"ca": 2220032, "da": "Ingenier\u00eda de Superficies"}, {"ca": 2220033, "da": "Materiales Electr\u00f3nicos"}, {"ca": 2220034, "da": "Modelizaci\u00f3n de Materiales"}, {"ca": 2220035, "da": "Proyectos"}, {"ca": 2220036, "da": "An\u00e1lisis Num\u00e9rico y Experimental en Materiales Estructurales"}, {"ca": 2220037, "da": "Fallos en el Servicio"}, {"ca": 2220038, "da": "F\u00edsica Cu\u00e1ntica"}, {"ca": 2220039, "da": "Ingenier\u00eda de Calidad y END"}, {"ca": 2220040, "da": "Materiales para Construcci\u00f3n"}, {"ca": 2220041, "da": "Nanomateriales y Nanotecnolog\u00eda"}, {"ca": 2220043, "da": "Soldadura y T\u00e9cnicas Afines"}, {"ca": 2220045, "da": "Tecnolog\u00eda de Plasma y Materiales"}], "M\u00e1ster Universitario en F\u00edsica Nuclear por la UAM,UCM,UB,UGR,USAL y la US": [{"ca": 50820001, "da": "Astrof\u00edsica Nuclear"}, {"ca": 50820004, "da": "F\u00edsica Hadr\u00f3nica"}, {"ca": 50820005, "da": "F\u00edsica Nuclear Aplicada II"}, {"ca": 50820006, "da": "F\u00edsica Nuclear Experimental"}, {"ca": 50820007, "da": "Interacciones D\u00e9biles"}, {"ca": 50820010, "da": "F\u00edsica Nuclear Aplicada I"}, {"ca": 50820012, "da": "Estructura Nuclear: Propiedades y Modelos"}, {"ca": 50820013, "da": "Introducci\u00f3n a las Reacciones Nucleares"}, {"ca": 50820014, "da": "T\u00e9cnicas Experimentales Avanzadas en F\u00edsica Nuclear"}, {"ca": 50820015, "da": "Teor\u00eda Cu\u00e1ntica Relativista: Procesos Nucleares"}, {"ca": 50820016, "da": "Teor\u00edas de Muchos Cuerpos en F\u00edsica Nuclear"}, {"ca": 50820017, "da": "Radioprotecci\u00f3n"}], "M\u00e1ster Unv. en Microelectr\u00f3nica: Dise\u00f1o y Aplicaciones de Sistemas": [{"ca": 50990001, "da": "Aplicaciones, Sistemas y T\u00e9cnicas para el Tratamiento de la Informaci\u00f3n"}, {"ca": 50990002, "da": "Circuitos integrados Anal\u00f3gicos, Digitales, de Se\u00f1al Mixta y RF (AMS/RF)"}, {"ca": 50990003, "da": "Dispositivos y Tecnolog\u00edas Micro y Nanom\u00e9tricos"}, {"ca": 50990004, "da": "Metodolog\u00edas de Dise\u00f1o y Herramientas de CAD"}, {"ca": 50990005, "da": "Dise\u00f1o de Circuitos para Front-End RF"}, {"ca": 50990006, "da": "Fundamentos Electromagn\u00e9ticos para el Dise\u00f1o RF"}, {"ca": 50990008, "da": "Procesamiento Bio-Inspirado: Algoritmos y Circuitos"}, {"ca": 50990009, "da": "Sensores en Tecnolog\u00edas Integradas"}, {"ca": 50990010, "da": "Sistemas Neuro-M\u00f3rficos y Difusos: Aplicaciones y Casos Pr\u00e1cticos"}, {"ca": 50990011, "da": "T\u00e9cnicas Avanzadas de Dise\u00f1o"}, {"ca": 50990012, "da": "Tecnolog\u00edas Emergentes"}, {"ca": 50990013, "da": "Test y Dise\u00f1o para Test"}, {"ca": 50990015, "da": "Transceptores Inal\u00e1mbricos: Est\u00e1ndares, T\u00e9cnicas y Arquitecturas"}]}, "Facultad de Geograf\u00eda e Historia": {"Doble Grado en Geograf\u00eda y Gesti\u00f3n del Territorio e Historia": [{"ca": 2160001, "da": "Antropolog\u00eda Cultural"}, {"ca": 2160002, "da": "Arte Universal"}, {"ca": 2160003, "da": "Geografia Fisica"}, {"ca": 2160004, "da": "Geograf\u00eda Humana"}, {"ca": 2160005, "da": "Historia General Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2160006, "da": "Prehistoria I: Las sociedades Cazadoras y Recolectoras"}, {"ca": 2160007, "da": "Teor\u00edas y Claves para la Interpretacion del Territorio"}, {"ca": 2160008, "da": "Fundamentos de la Ordenaci\u00f3n del Territorio"}, {"ca": 2160009, "da": "Geograf\u00eda del Mundo"}, {"ca": 2160010, "da": "Geograf\u00eda Rural y Urbana"}, {"ca": 2160011, "da": "Historia del Mundo Cl\u00e1sico"}, {"ca": 2160012, "da": "Instrumentos de An\u00e1lisis Regional"}, {"ca": 2160013, "da": "Metodolog\u00eda Arqueol\u00f3gica"}, {"ca": 2160014, "da": "Prehistoria II: Sociedades Tribales y Primeros Estados"}, {"ca": 2160015, "da": "Geograf\u00eda de la Poblaci\u00f3n y de las Actividades Econ\u00f3micas"}, {"ca": 2160016, "da": "Geograf\u00eda Regional y Econ\u00f3mica de Espa\u00f1a"}, {"ca": 2160017, "da": "Geomorfolog\u00eda e Hidrolog\u00eda"}, {"ca": 2160018, "da": "Historia de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica durante la Antig\u00fcedad"}, {"ca": 2160019, "da": "Historia del Pr\u00f3ximo Oriente en la Antig\u00fcedad"}, {"ca": 2160020, "da": "Historia Universal de la Edad Media I (400-1000)"}, {"ca": 2160021, "da": "Paleograf\u00eda"}, {"ca": 2160022, "da": "Prehistoria de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica"}, {"ca": 2160023, "da": "Climatolog\u00eda y Biogeograf\u00eda"}, {"ca": 2160024, "da": "Estad\u00edstica y Bases de Datos"}, {"ca": 2160025, "da": "Geograf\u00eda de Andaluc\u00eda"}, {"ca": 2160026, "da": "Historia Universal de la Edad Media II (1000-1500)"}, {"ca": 2160027, "da": "M\u00e9todos de An\u00e1lisis Territorial"}, {"ca": 2160028, "da": "Tendencias Historiogr\u00e1ficas I (Prehistoria, Historia Antigua e Historia Medieval)"}, {"ca": 2160029, "da": "Historia de Espa\u00f1a en la Edad Media"}, {"ca": 2160030, "da": "Historia de Europa Moderna I"}, {"ca": 2160031, "da": "Introducci\u00f3n a las TIGs: Cartograf\u00eda, Fotointerpretaci\u00f3n, Inform\u00e1tica y SIGs"}, {"ca": 2160032, "da": "Ordenaci\u00f3n de los Recursos Naturales y del Patrimonio Ambiental"}, {"ca": 2160033, "da": "Ordenaci\u00f3n del Territorio a Distintas Escalas"}, {"ca": 2160034, "da": "Riesgos Naturales y Evaluaci\u00f3n del Impacto Ambiental"}, {"ca": 2160035, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica: Datos Vectoriales"}, {"ca": 2160036, "da": "Arqueolog\u00eda Hist\u00f3rica I"}, {"ca": 2160037, "da": "Historia de Am\u00e9rica en la Edad Moderna"}, {"ca": 2160038, "da": "Historia de Espa\u00f1a Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2160039, "da": "Historia de Espa\u00f1a Moderna"}, {"ca": 2160040, "da": "Historia de Europa Moderna II"}, {"ca": 2160041, "da": "Historia de la Civilizaci\u00f3n Medieval y de la Cultura Europea"}, {"ca": 2160042, "da": "Planeamiento Urbano"}, {"ca": 2160043, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica: Datos Raster"}, {"ca": 2160044, "da": "Cambios Tecnol\u00f3gicos e Innovaci\u00f3n en el Territorio"}, {"ca": 2160045, "da": "Climatolog\u00eda Aplicada"}, {"ca": 2160046, "da": "Cuencas Hidrogr\u00e1ficas y Gesti\u00f3n del Agua"}, {"ca": 2160047, "da": "Geograf\u00eda del Turismo"}, {"ca": 2160048, "da": "Geomorfolog\u00eda Aplicada"}, {"ca": 2160049, "da": "Historia del Mundo Actual"}, {"ca": 2160050, "da": "Inform\u00e1tica y Estad\u00edstica Avanzada para el An\u00e1lisis de la Informaci\u00f3n Territorial"}, {"ca": 2160051, "da": "Infraestructuras, Equipamientos y Movilidad"}, {"ca": 2160052, "da": "Patrimonio y Paisaje"}, {"ca": 2160053, "da": "T\u00e9cnicas y Metodolog\u00eda en Historia Moderna y Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2160054, "da": "Tendencias Historiogr\u00e1ficas II (Historia Moderna y Contempor\u00e1nea)"}, {"ca": 2160055, "da": "Actividades Econ\u00f3micas y Desarrollo Territorial"}, {"ca": 2160056, "da": "An\u00e1lisis y T\u00e9cnicas Geodemogr\u00e1ficas"}, {"ca": 2160057, "da": "Arqueolog\u00eda Hist\u00f3rica II"}, {"ca": 2160058, "da": "Biogeograf\u00eda Aplicada"}, {"ca": 2160059, "da": "Conservaci\u00f3n y Gesti\u00f3n del Patrimonio Territorial y del Espacio Protegido"}, {"ca": 2160060, "da": "Cuaternario y Cambio Global"}, {"ca": 2160061, "da": "Gobierno e Instituciones Pol\u00edticas en la Espa\u00f1a Moderna"}, {"ca": 2160062, "da": "Historia de Al-Andalus"}, {"ca": 2160063, "da": "Historia de Estados Unidos"}, {"ca": 2160064, "da": "Historia Econ\u00f3mica y Social del Mundo Hisp\u00e1nico en la Edad Moderna"}, {"ca": 2160065, "da": "La Cultura Occidental en la Edad Moderna"}, {"ca": 2160066, "da": "Roma e Hispania"}, {"ca": 2160067, "da": "Sociedades y Culturas del Pr\u00f3ximo Oriente Antiguo"}, {"ca": 2160068, "da": "T\u00e9cnicas de Acceso y Difusi\u00f3n de la Informaci\u00f3n Ambiental"}, {"ca": 2160069, "da": "Archiv\u00edstica"}, {"ca": 2160070, "da": "Campo y Ciudad en la \u00e9poca Medieval"}, {"ca": 2160071, "da": "Codicolog\u00eda"}, {"ca": 2160072, "da": "De la Ciudad Griega al Mundo Romano"}, {"ca": 2160073, "da": "Historia de Am\u00e9rica Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2160074, "da": "Historia de Espa\u00f1a Actual"}, {"ca": 2160075, "da": "Historia de la Am\u00e9rica Prehisp\u00e1nica"}, {"ca": 2160076, "da": "La Investigaci\u00f3n de la Prehistoria"}, {"ca": 2160077, "da": "Protohistoria de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica"}, {"ca": 2160078, "da": "SIGs Aplicados al An\u00e1lisis Socioecon\u00f3mico"}, {"ca": 2160079, "da": "TIGs, An\u00e1lisis Espacial y Medioambiente"}, {"ca": 2160080, "da": "Desarrollo Local y Sostenible"}, {"ca": 2160081, "da": "Desarrollo Regional y Turismo en Andaluc\u00eda"}, {"ca": 2160082, "da": "Geograf\u00eda del Mar"}, {"ca": 2160083, "da": "Historia de Andaluc\u00eda Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2160084, "da": "Historia de la Cultura Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2160085, "da": "Ordenaci\u00f3n y Gesti\u00f3n del Espacio Rural"}], "Grado en Antropolog\u00eda Social y Cultural": [{"ca": 1880037, "da": "Antropolog\u00eda del Turismo"}, {"ca": 1880038, "da": "Antropolog\u00eda Ecol\u00f3gica"}, {"ca": 1880039, "da": "Etnolog\u00eda de Andaluc\u00eda"}, {"ca": 1880040, "da": "Etnolog\u00eda de los Pueblos de Espa\u00f1a"}, {"ca": 1880041, "da": "Etnolog\u00eda del \u00c1frica Negra"}, {"ca": 1880044, "da": "Antropolog\u00eda de las Migraciones"}, {"ca": 1880045, "da": "Antropolog\u00eda del Trabajo"}, {"ca": 1880046, "da": "Antropolog\u00eda Visual"}, {"ca": 1880047, "da": "Etnolog\u00eda de Am\u00e9rica Latina"}, {"ca": 1880048, "da": "Etnolog\u00eda del Mediterr\u00e1neo"}], "Grado en Antropolog\u00eda Social y Cultural (2021)": [{"ca": 2520001, "da": "Antropolog\u00eda Econ\u00f3mica I"}, {"ca": 2520002, "da": "Antropolog\u00eda Simb\u00f3lica I"}, {"ca": 2520003, "da": "Arte y Sociedad"}, {"ca": 2520004, "da": "Geograf\u00eda de la Poblaci\u00f3n"}, {"ca": 2520005, "da": "Historia Universal del Siglo XX"}, {"ca": 2520006, "da": "Introducci\u00f3n a la Antropolog\u00eda"}, {"ca": 2520007, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda Pol\u00edtica"}, {"ca": 2520008, "da": "Introducci\u00f3n a la Psicolog\u00eda Social"}, {"ca": 2520009, "da": "Introducci\u00f3n a la Sociolog\u00eda"}, {"ca": 2520010, "da": "Teor\u00edas Antropol\u00f3gicas I. Fundamentos"}, {"ca": 2520011, "da": "Antropolog\u00eda de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 2520012, "da": "Antropolog\u00eda de la Organizaci\u00f3n Social"}, {"ca": 2520013, "da": "Antropolog\u00eda de las Religiones"}, {"ca": 2520014, "da": "Antropolog\u00eda de los G\u00e9neros"}, {"ca": 2520015, "da": "Antropolog\u00eda del Desarrollo"}, {"ca": 2520016, "da": "Antropolog\u00eda Econ\u00f3mica II"}, {"ca": 2520017, "da": "Antropolog\u00eda Pol\u00edtica I"}, {"ca": 2520018, "da": "Antropolog\u00eda Pol\u00edtica II"}, {"ca": 2520019, "da": "Antropolog\u00eda Simb\u00f3lica II"}, {"ca": 2520020, "da": "Etnicidad y Multiculturalismo"}, {"ca": 2520021, "da": "Teor\u00edas Antropol\u00f3gicas II. Corrientes Cl\u00e1sicas"}, {"ca": 2520022, "da": "Teor\u00edas Antropol\u00f3gicas III. Corrientes y Problemas Actuales"}, {"ca": 2520023, "da": "Antropolog\u00eda de la Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 2520024, "da": "Antropolog\u00eda de la Salud"}, {"ca": 2520025, "da": "Antropolog\u00eda de la Sexualidad"}, {"ca": 2520026, "da": "Antropolog\u00eda de las Sociedades Contempor\u00e1neas"}, {"ca": 2520027, "da": "Antropolog\u00eda del Patrimonio"}, {"ca": 2520028, "da": "Antropolog\u00eda Urbana"}, {"ca": 2520029, "da": "Antropolog\u00eda y Exclusi\u00f3n Social"}, {"ca": 2520030, "da": "Antropolog\u00eda y Sociedades Rurales"}, {"ca": 2520031, "da": "M\u00e9todos y T\u00e9cnicas Cuantitativas de Investigaci\u00f3n Social"}, {"ca": 2520032, "da": "M\u00e9todos y T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n en Antropolog\u00eda I"}, {"ca": 2520033, "da": "M\u00e9todos y T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n en Antropolog\u00eda II"}, {"ca": 2520034, "da": "Museolog\u00eda Antropol\u00f3gica"}, {"ca": 2520035, "da": "Taller de Escritura de Textos Antropol\u00f3gicos"}, {"ca": 2520036, "da": "T\u00e9cnicas Auxiliares en Etnograf\u00eda"}], "Grado en Arqueolog\u00eda por la Unv. de Granada, Unv. de Ja\u00e9n y Unv.de Sevilla": [{"ca": 2420001, "da": "Antropolog\u00eda Cultural"}, {"ca": 2420002, "da": "Geograf\u00eda"}, {"ca": 2420003, "da": "Historia Antigua"}, {"ca": 2420004, "da": "Historia Medieval"}, {"ca": 2420005, "da": "Prehistoria"}, {"ca": 2420006, "da": "Filosof\u00eda de la Ciencia"}, {"ca": 2420007, "da": "Historia Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 2420008, "da": "Historia del Arte"}, {"ca": 2420009, "da": "Historia Moderna"}, {"ca": 2420010, "da": "Idioma Moderno"}, {"ca": 2420011, "da": "Arqueolog\u00eda de Grecia y Roma"}, {"ca": 2420012, "da": "Arqueolog\u00eda del Pr\u00f3ximo Oriente"}, {"ca": 2420013, "da": "Arqueolog\u00eda Medieval y Postmedieval"}, {"ca": 2420014, "da": "Prehistoria de Europa"}, {"ca": 2420015, "da": "Protohistoria de Europa"}, {"ca": 2420016, "da": "An\u00e1lisis de la Cultura Material"}, {"ca": 2420017, "da": "El Registro Arqueol\u00f3gico"}, {"ca": 2420018, "da": "La Excavaci\u00f3n Arqueol\u00f3gica"}, {"ca": 2420019, "da": "La Prospecci\u00f3n Arqueol\u00f3gica"}, {"ca": 2420020, "da": "Teor\u00eda e Historia de la Arqueolog\u00eda"}, {"ca": 2420021, "da": "Arqueobot\u00e1nica y Arqueozoolog\u00eda"}, {"ca": 2420022, "da": "Arqueogeolog\u00eda y Geoqu\u00edmica"}, {"ca": 2420023, "da": "Arqueolog\u00eda Colonial de Am\u00e9rica"}, {"ca": 2420025, "da": "Arqueolog\u00eda de la Ciudad y el Territorio en la Hispania Romana"}, {"ca": 2420026, "da": "Arqueolog\u00eda de la Construcci\u00f3n"}, {"ca": 2420027, "da": "Arqueolog\u00eda de la Moneda"}, {"ca": 2420028, "da": "Arqueolog\u00eda de los Procesos Tecnol\u00f3gicos y Arqueolog\u00eda Experimental"}, {"ca": 2420029, "da": "Arqueolog\u00eda Evolutiva"}, {"ca": 2420032, "da": "Fuentes Textuales para el Estudio de la Arqueolog\u00eda"}, {"ca": 2420033, "da": "Historia de la Hispania Romana"}, {"ca": 2420034, "da": "Historia de las Culturas Andinas y Mesoamericanas"}, {"ca": 2420035, "da": "Historia General de Am\u00e9rica"}, {"ca": 2420036, "da": "Introducci\u00f3n al Lat\u00edn y a los Textos Hist\u00f3ricos Latinos"}, {"ca": 2420037, "da": "Paleogeograf\u00eda del Cuaternario"}, {"ca": 2420039, "da": "Prehistoria de Am\u00e9rica"}, {"ca": 2420040, "da": "Protohistoria de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica"}, {"ca": 2420041, "da": "Antropolog\u00eda F\u00edsica y Forense"}, {"ca": 2420042, "da": "Arqueolog\u00eda de G\u00e9nero en la Cultura Ib\u00e9rica"}, {"ca": 2420043, "da": "Arqueolog\u00eda de la Arquitectura (JA\u00c9N)"}, {"ca": 2420044, "da": "Arqueolog\u00eda de la Arquitectura (UGR)"}, {"ca": 2420045, "da": "Arqueolog\u00eda de la Arquitectura Medieval"}, {"ca": 2420046, "da": "Arqueolog\u00eda del G\u00e9nero"}, {"ca": 2420047, "da": "Asentamiento y Territorio en \u00c9poca \u00cdbera"}, {"ca": 2420048, "da": "Culto y Muerte en \u00c9poca \u00cdbera"}, {"ca": 2420049, "da": "Dibujo Asistido por Ordenador"}, {"ca": 2420051, "da": "Egiptolog\u00eda"}, {"ca": 2420052, "da": "Epigraf\u00eda y Numism\u00e1tica"}, {"ca": 2420053, "da": "Etnoarqueolog\u00eda y Arqueolog\u00eda Experimental"}, {"ca": 2420055, "da": "Fotogrametr\u00eda Aplicada"}, {"ca": 2420056, "da": "Fuentes Latinas, Antiguas y Medievales"}, {"ca": 2420058, "da": "Geolog\u00eda y Paleontolog\u00eda del Cuaternario"}, {"ca": 2420060, "da": "GIS Aplicado a la Arqueolog\u00eda"}, {"ca": 2420063, "da": "Paleogeograf\u00eda"}, {"ca": 2420066, "da": "T\u00e9cnicas Gr\u00e1ficas para Gesti\u00f3n de Datos Arqueol\u00f3gicos"}, {"ca": 2420067, "da": "Tecnolog\u00eda Prehist\u00f3rica"}, {"ca": 2420069, "da": "Arqueolog\u00eda de Al-andalus y de las Sociedades Isl\u00e1micas"}, {"ca": 2420070, "da": "Arqueolog\u00eda de los Asentamientos y de los Paisajes Andalus\u00edes"}, {"ca": 2420071, "da": "Arqueolog\u00eda del Mundo Feudal"}, {"ca": 2420073, "da": "Evoluci\u00f3n Humana"}, {"ca": 2420074, "da": "Fuentes para el Conocimiento de Al-andalus y Cultura Material Andalus\u00ed"}, {"ca": 2420075, "da": "La Consolidaci\u00f3n de la Jerarqu\u00eda Social (II Milenio A.c.)"}, {"ca": 2420077, "da": "Protohistoria de Andaluc\u00eda"}, {"ca": 2420078, "da": "Arqueolog\u00eda Urbana e Introducci\u00f3n al Planeamiento"}, {"ca": 2420079, "da": "Conservaci\u00f3n de los Bienes Arqueol\u00f3gicos"}, {"ca": 2420080, "da": "Difusi\u00f3n y Puesta en Valor del P. Arqueol\u00f3gico"}, {"ca": 2420081, "da": "Nuevas Tecnolog\u00edas para la Difusi\u00f3n y Puesta en Valor del P. Arqueol\u00f3gico"}, {"ca": 2420082, "da": "Protecci\u00f3n y Gesti\u00f3n del Patrimonio Arqueol\u00f3gico"}, {"ca": 2420083, "da": "An\u00e1lisis de Artefactos"}, {"ca": 2420084, "da": "Aplicaciones Inform\u00e1ticas en Arqueolog\u00eda y Estad\u00edstica"}, {"ca": 2420085, "da": "Bioarqueolog\u00eda"}, {"ca": 2420900, "da": "Cr\u00e9ditos Optativos cursados en Movilidad I"}, {"ca": 2420901, "da": "Cr\u00e9ditos Optativos cursados en Movilidad II"}, {"ca": 2420902, "da": "Cr\u00e9ditos Optativos cursados en Movilidad III"}, {"ca": 2420903, "da": "Cr\u00e9ditos Optativos cursados en Movilidad IV"}, {"ca": 2420904, "da": "Cr\u00e9ditos Optativos cursados en Movilidad V"}], "Grado en Geograf\u00eda y Gesti\u00f3n del Territorio": [{"ca": 1640001, "da": "Antropolog\u00eda de las Sociedades Contempor\u00e1neas"}, {"ca": 1640002, "da": "Geograf\u00eda de Europa"}, {"ca": 1640003, "da": "Geograf\u00eda F\u00edsica"}, {"ca": 1640004, "da": "Geograf\u00eda Humana"}, {"ca": 1640005, "da": "Geograf\u00eda Regional Mundial"}, {"ca": 1640006, "da": "Historia de la Arquitectura y del Arte"}, {"ca": 1640007, "da": "Historia General Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1640008, "da": "Instrumentos de An\u00e1lisis Regional"}, {"ca": 1640009, "da": "Taller Pr\u00e1ctico de Geograf\u00eda F\u00edsica"}, {"ca": 1640010, "da": "Taller Pr\u00e1ctico de Geograf\u00eda Humana"}, {"ca": 1640011, "da": "Climatolog\u00eda y Biogeograf\u00eda"}, {"ca": 1640012, "da": "Estad\u00edstica y Bases de Datos"}, {"ca": 1640013, "da": "Fundamentos de la Ordenaci\u00f3n del Territorio"}, {"ca": 1640014, "da": "Geograf\u00eda de la Poblaci\u00f3n y de las Actividades Econ\u00f3micas"}, {"ca": 1640015, "da": "Geograf\u00eda Regional y Econ\u00f3mica de Espa\u00f1a"}, {"ca": 1640016, "da": "Geograf\u00eda Rural y Urbana"}, {"ca": 1640017, "da": "Geomorfolog\u00eda e Hidrolog\u00eda"}, {"ca": 1640018, "da": "Introducci\u00f3n a las TIGs: Cartograf\u00eda, Fotointerpretaci\u00f3n, Inform\u00e1tica y SIGgs"}, {"ca": 1640019, "da": "M\u00e9todos de An\u00e1lisis Territorial"}, {"ca": 1640020, "da": "Teor\u00edas y Claves para la Interpretaci\u00f3n del Territorio"}, {"ca": 1640021, "da": "Actividades Econ\u00f3micas y Desarrollo Territorial"}, {"ca": 1640022, "da": "An\u00e1lisis y T\u00e9cnicas Geodemogr\u00e1ficas"}, {"ca": 1640023, "da": "Climatolog\u00eda Aplicada"}, {"ca": 1640024, "da": "Conservaci\u00f3n y Gesti\u00f3n del Patrimonio Territorial y del Espacio Protegido"}, {"ca": 1640025, "da": "Geograf\u00eda de Andaluc\u00eda"}, {"ca": 1640026, "da": "Geomorfolog\u00eda Aplicada"}, {"ca": 1640027, "da": "Infraestructuras, Equipamientos y Movilidad"}, {"ca": 1640028, "da": "Ordenaci\u00f3n de los Recursos Naturales y del Patrimonio Ambiental"}, {"ca": 1640029, "da": "Ordenaci\u00f3n del Territorio a Distintas Escalas"}, {"ca": 1640030, "da": "Patrimonio y Paisaje"}, {"ca": 1640031, "da": "Planeamiento Urbano"}, {"ca": 1640032, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica: Datos Raster"}, {"ca": 1640033, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica: Datos Vectoriales"}, {"ca": 1640034, "da": "T\u00e9cnicas de Acceso y Difusi\u00f3n de la Informaci\u00f3n Ambiental"}, {"ca": 1640035, "da": "Biogeograf\u00eda Aplicada"}, {"ca": 1640036, "da": "Cambios Tecnol\u00f3gicos e Innovaci\u00f3n en el Territorio"}, {"ca": 1640037, "da": "Cuaternario y Cambio Global"}, {"ca": 1640038, "da": "Cuencas Hidrogr\u00e1ficas y Gesti\u00f3n del Agua"}, {"ca": 1640039, "da": "Desarrollo Local y Sostenible"}, {"ca": 1640040, "da": "Desarrollo Regional y Turismo en Andaluc\u00eda"}, {"ca": 1640041, "da": "Geograf\u00eda del Mar"}, {"ca": 1640042, "da": "Geograf\u00eda del Turismo"}, {"ca": 1640043, "da": "Inform\u00e1tica y Estad\u00edstica Avanzada para el An\u00e1lisis de la Informaci\u00f3n Territorial"}, {"ca": 1640044, "da": "Ordenaci\u00f3n y Gesti\u00f3n del Espacio Rural"}, {"ca": 1640046, "da": "Riesgos Naturales y Evaluaci\u00f3n de Impacto Ambiental"}, {"ca": 1640047, "da": "SIGs Aplicados al An\u00e1lisis Socioecon\u00f3mico"}, {"ca": 1640048, "da": "TIGs, An\u00e1lisis Espacial y Medioambiente"}], "Grado en Historia": [{"ca": 1660001, "da": "Antropolog\u00eda Cultural"}, {"ca": 1660002, "da": "Geograf\u00eda del Mundo"}, {"ca": 1660003, "da": "Geograf\u00eda F\u00edsica de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica"}, {"ca": 1660004, "da": "Historia de la Filosof\u00eda Occidental"}, {"ca": 1660005, "da": "Historia del Mundo Cl\u00e1sico"}, {"ca": 1660006, "da": "Historia del Pr\u00f3ximo Oriente en la Antig\u00fcedad"}, {"ca": 1660007, "da": "Historia Universal de la Edad Media I (400-1000)"}, {"ca": 1660008, "da": "Historia Universal de la Edad Media II (1000-1500)"}, {"ca": 1660009, "da": "Prehistoria I: Las Sociedades Cazadoras y Recolectoras"}, {"ca": 1660010, "da": "Prehistoria II: Sociedades Tribales y Primeros Estados"}, {"ca": 1660011, "da": "Arte Espa\u00f1ol"}, {"ca": 1660012, "da": "Arte Universal"}, {"ca": 1660013, "da": "Historia de Espa\u00f1a en la Edad Media"}, {"ca": 1660014, "da": "Historia de Europa Moderna I"}, {"ca": 1660015, "da": "Historia de Europa Moderna II"}, {"ca": 1660016, "da": "Historia de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica durante la Antig\u00fcedad"}, {"ca": 1660017, "da": "Historia del Mundo Contempor\u00e1neo"}, {"ca": 1660018, "da": "Metodolog\u00eda Arqueol\u00f3gica"}, {"ca": 1660019, "da": "Prehistoria de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica"}, {"ca": 1660020, "da": "Tendencias Historiogr\u00e1ficas I (Prehistoria, Historia Antigua e Historia Medieval)"}, {"ca": 1660021, "da": "Arqueolog\u00eda Hist\u00f3rica I"}, {"ca": 1660022, "da": "Campo y Ciudad en la \u00c9poca Medieval"}, {"ca": 1660023, "da": "De la Ciudad Griega al Mundo Romano"}, {"ca": 1660024, "da": "Historia de Am\u00e9rica en la Edad Moderna"}, {"ca": 1660025, "da": "Historia de Espa\u00f1a Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1660026, "da": "Historia de Espa\u00f1a Moderna"}, {"ca": 1660027, "da": "Historia de la Am\u00e9rica Prehisp\u00e1nica"}, {"ca": 1660028, "da": "Historia de la Civilizaci\u00f3n Medieval y de la Cultura Europea"}, {"ca": 1660029, "da": "Historia del Mundo Actual"}, {"ca": 1660030, "da": "La Cultura Occidental en la Edad Moderna"}, {"ca": 1660031, "da": "Paleograf\u00eda"}, {"ca": 1660032, "da": "Protohistoria de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica"}, {"ca": 1660033, "da": "Sociedades y Culturas del Pr\u00f3ximo Oriente Antiguo"}, {"ca": 1660034, "da": "Tendencias Historiogr\u00e1ficas II (Historia Moderna y Contempor\u00e1nea)"}, {"ca": 1660035, "da": "Archiv\u00edstica"}, {"ca": 1660036, "da": "Arqueolog\u00eda Hist\u00f3rica II"}, {"ca": 1660037, "da": "Codicolog\u00eda"}, {"ca": 1660038, "da": "Diplom\u00e1tica"}, {"ca": 1660039, "da": "Gobierno e Instituciones Pol\u00edticos en la Espa\u00f1a Moderna"}, {"ca": 1660040, "da": "Historia de Al-Andalus"}, {"ca": 1660041, "da": "Historia de Am\u00e9rica Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1660042, "da": "Historia de Andaluc\u00eda Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1660043, "da": "Historia de Espa\u00f1a Actual"}, {"ca": 1660044, "da": "Historia de Estados Unidos"}, {"ca": 1660045, "da": "Historia de la Cultura Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1660046, "da": "Historia Econ\u00f3mica y Social del Mundo Hisp\u00e1nico en la Edad Moderna"}, {"ca": 1660047, "da": "La Investigaci\u00f3n de la Prehistoria"}, {"ca": 1660048, "da": "Roma e Hispania"}, {"ca": 1660049, "da": "T\u00e9cnicas y Metodolog\u00eda de Historia Moderna y Contempor\u00e1nea"}], "Grado en Historia del Arte": [{"ca": 1670001, "da": "Antropolog\u00eda Cultural y Arte"}, {"ca": 1670002, "da": "Arte Antiguo"}, {"ca": 1670003, "da": "Arte Cristiano Medieval"}, {"ca": 1670004, "da": "Arte Espa\u00f1ol Antiguo"}, {"ca": 1670005, "da": "Arte Espa\u00f1ol Medieval"}, {"ca": 1670006, "da": "Geograf\u00eda General del Mundo"}, {"ca": 1670007, "da": "Historia Antigua y Medieval"}, {"ca": 1670008, "da": "Iconograf\u00eda"}, {"ca": 1670009, "da": "Mitolog\u00eda Cl\u00e1sica"}, {"ca": 1670010, "da": "T\u00e9cnicas Art\u00edsticas"}, {"ca": 1670011, "da": "Arte Barroco"}, {"ca": 1670012, "da": "Arte del Renacimiento"}, {"ca": 1670013, "da": "Arte Espa\u00f1ol Moderno"}, {"ca": 1670014, "da": "Arte Isl\u00e1mico"}, {"ca": 1670015, "da": "Fuentes para la Historia del Arte"}, {"ca": 1670016, "da": "Historia Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1670017, "da": "Historia de la Fotograf\u00eda"}, {"ca": 1670018, "da": "Historia de las Ideas Est\u00e9ticas"}, {"ca": 1670019, "da": "Historia del Cine y otros Medios Audiovisuales"}, {"ca": 1670020, "da": "Historia Moderna"}, {"ca": 1670021, "da": "Arte Antiguo y Medieval en Andaluc\u00eda"}, {"ca": 1670022, "da": "Arte de la Baja Edad Media"}, {"ca": 1670023, "da": "Arte del Siglo XIX"}, {"ca": 1670024, "da": "Arte del Siglo XX"}, {"ca": 1670025, "da": "Arte Espa\u00f1ol Contempor\u00e1neo"}, {"ca": 1670026, "da": "Arte Hispanoamericano"}, {"ca": 1670027, "da": "Arte Moderno en Andaluc\u00eda"}, {"ca": 1670028, "da": "Arte Prehisp\u00e1nico"}, {"ca": 1670029, "da": "Arte Romano"}, {"ca": 1670030, "da": "Artes Suntuarias Antiguas y Medievales"}, {"ca": 1670031, "da": "Artes Suntuarias Modernas"}, {"ca": 1670032, "da": "Historia del Urbanismo"}, {"ca": 1670033, "da": "Teor\u00eda del Arte"}, {"ca": 1670034, "da": "Tutela de Bienes Culturales"}, {"ca": 1670035, "da": "Arte Contempor\u00e1neo en Andaluc\u00eda"}, {"ca": 1670036, "da": "Arte del Siglo XVIII"}, {"ca": 1670037, "da": "Arte en Portugal y su Proyecci\u00f3n en Ultramar"}, {"ca": 1670038, "da": "Arte Iberoamericano de los Siglos XIX y XX"}, {"ca": 1670039, "da": "Arte y Fiesta"}, {"ca": 1670040, "da": "Arte y Mercado en la Sociedad Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 1670042, "da": "Gesti\u00f3n del Patrimonio Art\u00edstico"}, {"ca": 1670043, "da": "Historia de la Cr\u00edtica de Arte"}, {"ca": 1670044, "da": "Museolog\u00eda"}, {"ca": 1670045, "da": "Paleograf\u00eda Moderna"}, {"ca": 1670046, "da": "Patrimonio Art\u00edstico Andaluz y Turismo"}, {"ca": 1670047, "da": "T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n del Patrimonio Art\u00edstico"}, {"ca": 1670048, "da": "Teor\u00eda de la Conservaci\u00f3n y Restauraci\u00f3n"}, {"ca": 1670050, "da": "\u00daltimas Tendencias Art\u00edsticas"}], "M.U. en Antropolog\u00eda: Gesti\u00f3n de la Diversidad Cultural, el Pat.y el Des.": [{"ca": 51170002, "da": "Discursos y Pr\u00e1cticas sobre el Desarrollo"}, {"ca": 51170003, "da": "Fundamentos Te\u00f3ricos y Marco Jur\u00eddico del Patrimonio Cultural"}, {"ca": 51170005, "da": "Modos de Gesti\u00f3n de la Diversidad Cultural"}, {"ca": 51170007, "da": "El Enfoque de G\u00e9nero en las Pol\u00edticas P\u00fablicas"}, {"ca": 51170009, "da": "Gesti\u00f3n del Patrimonio Cultural"}, {"ca": 51170011, "da": "Los An\u00e1lisis de la Diversidad desde las Perspectivas Feministas"}, {"ca": 51170012, "da": "Migraciones y Mediaci\u00f3n Intercultural"}, {"ca": 51170013, "da": "Museolog\u00eda, Museograf\u00eda e Interpretaci\u00f3n del Territorio"}, {"ca": 51170014, "da": "Patrimonio Cultural, Turismo y Desarrollo Sostenible"}, {"ca": 51170018, "da": "Aplicaciones de la Antropolog\u00eda: Retos y Campos de la Profesionalizaci\u00f3n"}, {"ca": 51170019, "da": "Emprendimiento Social"}, {"ca": 51170020, "da": "Metodolog\u00edas y T\u00e9cnicas Etnogr\u00e1ficas"}, {"ca": 51170021, "da": "Procesos de Globalizaci\u00f3n: Sociedad, Cultura y Tecnolog\u00eda"}, {"ca": 51170023, "da": "Productivismo, Extractivismos y Conflictos Medioambientales"}], "M\u00e1ster Universitario en Arqueolog\u00eda por la U.de Sevilla y U.de Granada": [{"ca": 50500001, "da": "Arqueolog\u00eda del Territorio y de los Asentamientos"}, {"ca": 50500002, "da": "Documentaci\u00f3n y An\u00e1lisis del Registro Arqueol\u00f3gico"}, {"ca": 50500003, "da": "Interpretaci\u00f3n en Arqueolog\u00eda"}, {"ca": 50500007, "da": "Arqueolog\u00eda de la Antig\u00fcedad Tard\u00eda"}, {"ca": 50500008, "da": "Arqueolog\u00eda de la Arquitectura"}, {"ca": 50500009, "da": "Arqueolog\u00eda de la Escritura"}, {"ca": 50500010, "da": "Arqueolog\u00eda de la Moneda"}, {"ca": 50500011, "da": "Arqueolog\u00eda de la Producci\u00f3n en el Mundo Cl\u00e1sico"}, {"ca": 50500015, "da": "Arqueolog\u00eda Urbana"}, {"ca": 50500016, "da": "Arqueometr\u00eda"}, {"ca": 50500017, "da": "Asentamiento y Territorio en las Comunidades de la Edad del Hierro"}, {"ca": 50500019, "da": "Ciudad y Territorio en el Mundo Griego"}, {"ca": 50500020, "da": "Ciudad y Territorio en el Mundo Romano"}, {"ca": 50500021, "da": "Diagn\u00f3stico, Tratamiento y Conservaci\u00f3n de los Bienes Arqueol\u00f3gicos"}, {"ca": 50500022, "da": "Difusi\u00f3n y Puesta en Valor del Patrimonio Arqueol\u00f3gico"}, {"ca": 50500023, "da": "Dise\u00f1o y Gesti\u00f3n de Proyectos en Patrimonio Arqueol\u00f3gico"}, {"ca": 50500025, "da": "Evaluaci\u00f3n Impacto Arqueol\u00f3gico e Introd. al Planeam. Urban\u00edstico y Ordenaci\u00f3n Territorio"}, {"ca": 50500029, "da": "La Protecci\u00f3n y Gesti\u00f3n Administrativa del Patrimonio Arqueol\u00f3gico"}, {"ca": 50500034, "da": "Protohistoria del Mediterr\u00e1neo"}, {"ca": 50500039, "da": "Simbolismo e Imagen en Arqueolog\u00eda"}], "M\u00e1ster Universitario en Documentos y Libros. Archivos y Bibliotecas": [{"ca": 50670001, "da": "Catalogaci\u00f3n del Documento de Archivo"}, {"ca": 50670002, "da": "Catalogaci\u00f3n del Patrimonio Bibliogr\u00e1fico"}, {"ca": 50670003, "da": "El Documento de Archivo. Los Archivos Hist\u00f3ricos y Administrativos"}, {"ca": 50670004, "da": "Gesti\u00f3n de los fondos bibliogr\u00e1ficos y de las colecciones"}, {"ca": 50670005, "da": "Historia de la Escritura en la Edad Media"}, {"ca": 50670006, "da": "Historia de la Escritura en la Edad Moderna"}, {"ca": 50670007, "da": "Historia de las Instituciones en Espa\u00f1a"}, {"ca": 50670008, "da": "Historia del Documento Notarial en Castilla"}, {"ca": 50670009, "da": "Historia del Documento Real en la Edad Media"}, {"ca": 50670010, "da": "Historia del Documento Real en la Edad Moderna y Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 50670011, "da": "Historia del Documento Se\u00f1orial y Municipal"}, {"ca": 50670012, "da": "Historia del Libro Manuscrito e Impreso en Espa\u00f1a"}, {"ca": 50670013, "da": "Identificaci\u00f3n, Valoraci\u00f3n, Clasificaci\u00f3n, Ordenaci\u00f3n y Descripci\u00f3n de las Fuentes Archiv\u00edsticas"}, {"ca": 50670014, "da": "Los Servicios Bibliotecarios. Recursos Bibliogr\u00e1ficos"}, {"ca": 50670015, "da": "M\u00e9todos de An\u00e1lisis en Codicolog\u00eda y Libro Impreso"}, {"ca": 50670016, "da": "M\u00e9todos de An\u00e1lisis en Paleograf\u00eda y Diplom\u00e1tica"}, {"ca": 50670017, "da": "Acceso, Difusi\u00f3n y Valoraci\u00f3n del Patrimonio Documental y Bibliogr\u00e1fico"}, {"ca": 50670018, "da": "Definici\u00f3n y Legislaci\u00f3n"}, {"ca": 50670019, "da": "La Conservacion: Preventiva y Curativa"}, {"ca": 50670020, "da": "Nuevas Tecnolog\u00edas en el Acceso y Uso de la Informaci\u00f3n Bibliogr\u00e1fica y Documental"}], "M\u00e1ster Universitario en Estudios Americanos": [{"ca": 51210001, "da": "Arte Iberoamericano en el Siglo XX"}, {"ca": 51210002, "da": "Conquistadores y Conquistados. Estrategias y Resistencias de la Implantaci\u00f3n Espa\u00f1ola en Am\u00e9rica"}, {"ca": 51210003, "da": "De la Monarqu\u00eda a la Rep\u00fablica en Iberoam\u00e9rica: 1808-1825"}, {"ca": 51210007, "da": "El Espa\u00f1ol de Am\u00e9rica: La Lengua en la Construcci\u00f3n Social y Cultural de Hispanoam\u00e9rica"}, {"ca": 51210008, "da": "Escritura y Poder en Hispanoam\u00e9rica: Novela de la Violencia"}, {"ca": 51210010, "da": "Estados Unidos: Un Pa\u00eds de Frontera"}, {"ca": 51210012, "da": "Historia Urbana y Gesti\u00f3n del Patrimonio Iberoamericano"}, {"ca": 51210016, "da": "Inventando la Naci\u00f3n: La Construcci\u00f3n de Identidades Nacionales en los Estados Iberoamericanos"}, {"ca": 51210018, "da": "La Emigraci\u00f3n Iberoamericana a Espa\u00f1a"}, {"ca": 51210019, "da": "La Escritura, el Documento en la Am\u00e9rica Espa\u00f1ola y el Archivo General de Indias"}, {"ca": 51210022, "da": "La Frontera entre M\u00e9xico y Estados Unidos: Pasado y Presente"}, {"ca": 51210025, "da": "La Sociedad Iberoamericana: Etnicidad, Interculturalidad y Ciudadan\u00eda"}, {"ca": 51210026, "da": "La Sociedad Indiana: Mestizaje y Jerarqu\u00eda Social"}, {"ca": 51210027, "da": "Las Am\u00e9ricas en el Siglo XVIII: Absolutismo, Reforma y Revoluci\u00f3n"}, {"ca": 51210028, "da": "Las Indias en la Monarqu\u00eda Espa\u00f1ola durante la \u00c9poca de los Austrias"}, {"ca": 51210029, "da": "Las Indias y su Integraci\u00f3n en la Econom\u00eda-Mundo"}, {"ca": 51210033, "da": "Metodolog\u00eda y Fases del Proceso Investigador"}, {"ca": 51210036, "da": "Relaciones Interamericanas"}, {"ca": 51210039, "da": "Sevilla, C\u00e1diz y Am\u00e9rica. Instituciones Andaluzas Vinculadas al Nuevo Mundo"}, {"ca": 51210042, "da": "Recursos para la Investigaci\u00f3n Americanista"}, {"ca": 51210043, "da": "Las Relaciones entre Espa\u00f1a, Europa e Iberoam\u00e9rica en la Edad Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 51210044, "da": "La Rep\u00fablica de Indios: Status Jur\u00eddico, Social y Laboral"}, {"ca": 51210045, "da": "Desarrollo y Subdesarrollo: una Visi\u00f3n Cr\u00edtica del Capitalismo en Amer\u00edca Latina"}, {"ca": 51210047, "da": "Filipinas y el Pac\u00edfico: de la Colonia a la Independencia"}, {"ca": 51210048, "da": "Historia de la Expansi\u00f3n Atl\u00e1ntica Portuguesa y la Colonizaci\u00f3n de Brasil"}, {"ca": 51210049, "da": "Hombres y T\u00e9cnicas en la Era de los Descubrimientos y la Carrera de Indias"}, {"ca": 51210050, "da": "La Construcci\u00f3n de la Iglesia Colonial: La Evangelizaci\u00f3n Ind\u00edgena"}, {"ca": 51210051, "da": "Sociedad y Cultura en los Pueblos Originarios de Am\u00e9rica"}], "M\u00e1ster Universitario en Estudios Hist\u00f3ricos Avanzados": [{"ca": 51350001, "da": "Guerra, Diplomacia y Relaciones Internacionales en la Europa Moderna"}, {"ca": 51350002, "da": "Andaluc\u00eda en la Edad Media. Marcos de Articulaci\u00f3n Territorial. (Siglos XIII-XV)"}, {"ca": 51350003, "da": "Conflictividad y Violencia en la Sociedad Moderna"}, {"ca": 51350004, "da": "Estructuras y Relaciones de Poder en la Espa\u00f1a Medieval"}, {"ca": 51350005, "da": "Fuentes e Historiograf\u00eda Relativas a la Historia Antigua"}, {"ca": 51350006, "da": "Fuentes e Historiograf\u00eda Relativas a la Historia Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 51350007, "da": "Fuentes e Historiograf\u00eda Relativas a la Historia Medieval"}, {"ca": 51350008, "da": "Fuentes e Historiograf\u00eda Relativas a la Historia Moderna"}, {"ca": 51350009, "da": "Historia de la Ciudadania y de la Democracia en el Mundo Contempor\u00e1neo"}, {"ca": 51350010, "da": "Historia de la Formaci\u00f3n de las Identidades Pol\u00edticas en la Espa\u00f1a Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 51350011, "da": "Historia de las Din\u00e1micas de Conflicto y Cooperaci\u00f3n en la Edad Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 51350012, "da": "Historia de los Hechos Econ\u00f3micos y de la Mundializaci\u00f3n en la Edad Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 51350013, "da": "Historia de los Movimientos Sociales y Acci\u00f3n Colectiva en el Mundo Contempor\u00e1neo"}, {"ca": 51350014, "da": "Iglesia y Corrientes Religiosas en la Edad Moderna"}, {"ca": 51350015, "da": "Iglesia, Cultura y Sociedad en la Espa\u00f1a Medieval"}, {"ca": 51350016, "da": "Individuo, Sociedad y Estado: Claves Te\u00f3ricas en la Historia Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 51350017, "da": "Instituciones de Grecia I: desde los Or\u00edgenes a la \u00e9poca Arcaica"}, {"ca": 51350018, "da": "Instituciones de Grecia II: de la Ciudad Cl\u00e1sica al Estado Universal Helen\u00edstico"}, {"ca": 51350019, "da": "Instituciones de Roma I : de la Formaci\u00f3n de la Ciudad a la Rep\u00fablica Imperial"}, {"ca": 51350020, "da": "Instituciones de Roma II: el Imperio Romano"}, {"ca": 51350021, "da": "Instituciones del Antiguo Oriente"}, {"ca": 51350022, "da": "La Antig\u00fcedad Tard\u00eda"}, {"ca": 51350023, "da": "La Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica: la Construcci\u00f3n del Sistema"}, {"ca": 51350024, "da": "La Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica: la Proyecci\u00f3n Europea y Atl\u00e1ntica"}, {"ca": 51350025, "da": "Las Ciudades y el Mundo Rural Moderno"}, {"ca": 51350026, "da": "Las Sociedades de Frontera de la Europa Medieval. Siglos VIII-XVI"}, {"ca": 51350027, "da": "Mentalidades y Vida Cotidiana en la Europa Medieval"}, {"ca": 51350028, "da": "M\u00e9todos de Trabajo en el Estudio e Investigaci\u00f3n Hist\u00f3rica"}, {"ca": 51350029, "da": "Or\u00edgenes de la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica.Los Reinos Cristianos Peninsulares. Siglos XIII-XV"}, {"ca": 51350030, "da": "Representaciones Culturales e Intelectuales del Renacimiento a la Ilustraci\u00f3n"}, {"ca": 51350031, "da": "Arqueolog\u00eda de las Ciudades del Mundo Cl\u00e1sico"}, {"ca": 51350032, "da": "Cultura Material y Vida Cotidiana en el Antiguo R\u00e9gimen"}, {"ca": 51350033, "da": "Diplom\u00e1tica"}, {"ca": 51350034, "da": "Discursos, Representaciones y Mitos en la Edad Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 51350035, "da": "Egiptolog\u00eda"}, {"ca": 51350036, "da": "Epigraf\u00eda"}, {"ca": 51350037, "da": "Espa\u00f1a y la Construcci\u00f3n Europea en la Edad Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 51350038, "da": "Historia de Am\u00e9rica y el Mundo Durante los Siglos XX y XXI"}, {"ca": 51350039, "da": "Historia de la Creaci\u00f3n de los Estados Nacionales en el Mundo Iberoamericano"}, {"ca": 51350041, "da": "Ideolog\u00eda y pensamiento en la Antig\u00fcedad"}, {"ca": 51350042, "da": "G\u00e9nero, Familia y Ciclo Vital en la Edad Moderna"}, {"ca": 51350043, "da": "La Provincia Romana de la B\u00e9tica"}, {"ca": 51350044, "da": "Las Minor\u00edas \u00e9tnico-religiosas en la Espa\u00f1a Medieval"}, {"ca": 51350046, "da": "Paleograf\u00eda Medieval"}, {"ca": 51350047, "da": "Paleograf\u00eda Moderna"}, {"ca": 51350049, "da": "Testimonios Materiales de la Civilizaci\u00f3n Contempor\u00e1nea"}, {"ca": 51350050, "da": "Simbolos, Im\u00e1genes y Representaci\u00f3n en el Mundo Medieval"}, {"ca": 51350052, "da": "Testimonios Materiales de la Civilizaci\u00f3n Medieval"}], "M\u00e1ster Unv. en Gesti\u00f3n del Territorio. Instrumentos y T\u00e9cnicas de Intervenc": [{"ca": 51580001, "da": "An\u00e1lisis Espacial: Vector y R\u00e1ster"}, {"ca": 51580002, "da": "Bases de Datos Espaciales I: Dise\u00f1o y Gesti\u00f3n"}, {"ca": 51580003, "da": "Bases de Datos Espaciales II: Explotaci\u00f3n y An\u00e1lisis"}, {"ca": 51580004, "da": "Conferencia Inaugural"}, {"ca": 51580005, "da": "Cooperaci\u00f3n al Desarrollo: Financiaci\u00f3n, Actores e Internacionalizaci\u00f3n"}, {"ca": 51580006, "da": "Determinaciones del Planeamiento Urban\u00edstico"}, {"ca": 51580008, "da": "Dise\u00f1o y Promoci\u00f3n de Proyectos de Desarrollo Territorial"}, {"ca": 51580009, "da": "Estudio y An\u00e1lisis Ambiental del Territorio"}, {"ca": 51580010, "da": "Estudios de Viabilidad y Peritaje Territorial"}, {"ca": 51580011, "da": "Geo-difusi\u00f3n I: Servidores WEB"}, {"ca": 51580012, "da": "Geo-difusi\u00f3n II: Clientes WEB"}, {"ca": 51580013, "da": "Impactos y Riesgos Ambientales Derivados del Planeamiento"}, {"ca": 51580014, "da": "La Gesti\u00f3n del Territorio. Bases Conceptuales y Marco Pol\u00edtico-administrativo"}, {"ca": 51580016, "da": "Levantamiento Cartogr\u00e1fico y An\u00e1lisis de la Informaci\u00f3n Ambiental"}, {"ca": 51580018, "da": "Medidas de Protecci\u00f3n y Seguimiento Ambiental del Planeamiento. Documento de S\u00edntesis"}, {"ca": 51580019, "da": "Participaci\u00f3n Social y Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica"}, {"ca": 51580025, "da": "Seminarios Tem\u00e1ticos"}, {"ca": 51580026, "da": "Software SIG: Tratamiento Cartogr\u00e1fico y Tablas"}, {"ca": 51580027, "da": "T\u00e9cnicas de Geocodificaci\u00f3n en la Gesti\u00f3n del Desarrollo"}, {"ca": 51580028, "da": "T\u00e9cnicas de Reconocimiento Territorial (Salida de Campo)"}, {"ca": 51580029, "da": "T\u00e9cnicas de Encuestaci\u00f3n y Muestreo"}, {"ca": 51580030, "da": "T\u00e9cnicas Estad\u00edsticas Multivariantes"}], "M\u00e1ster Unv.en Patrimonio Art\u00edstico Andaluz y su Proyecci\u00f3n Iberoameric.": [{"ca": 51030009, "da": "Escultura en Andaluc\u00eda: escuelas y tendencias"}, {"ca": 51030015, "da": "Pintura en Andaluc\u00eda: Escuelas y Tendencias"}, {"ca": 51030021, "da": "Andaluc\u00eda y Am\u00e9rica: Intercambios Sociales, Econ\u00f3micos Culturales"}, {"ca": 51030022, "da": "Ajuares Art\u00edsticos Sacros y Profanos"}, {"ca": 51030023, "da": "Arquitectura y Ornato"}, {"ca": 51030024, "da": "Arte y Poder: Las Fiestas en Iberoam\u00e9rica"}, {"ca": 51030025, "da": "Artes Decorativas en Iberoam\u00e9rica"}, {"ca": 51030026, "da": "Catalogaci\u00f3n y Clasificaci\u00f3n del Patrimonio"}, {"ca": 51030027, "da": "Ciudad y Territorio en Iberoam\u00e9rica"}, {"ca": 51030028, "da": "Comisariado, Dise\u00f1o y Producci\u00f3n de Exposiciones"}, {"ca": 51030029, "da": "El Patrimonio Cultural como Recurso Formativo y de Mediaci\u00f3n"}, {"ca": 51030030, "da": "Empresas Culturales"}, {"ca": 51030031, "da": "Estructuras Urbanas y Tipolog\u00edas Arquitect\u00f3nicas"}, {"ca": 51030032, "da": "G\u00e9neros y Mensajes Iconogr\u00e1ficos en la Pintura Andaluza"}, {"ca": 51030033, "da": "Gesti\u00f3n Integral de los Museos y Colecciones Museogr\u00e1ficas en Andaluc\u00eda"}, {"ca": 51030034, "da": "Historiograf\u00eda y Fuentes: Iberoam\u00e9rica y Andaluc\u00eda"}, {"ca": 51030035, "da": "La Escultura en Iberoam\u00e9rica y sus Variantes T\u00e9cnicas e Iconogr\u00e1ficas"}, {"ca": 51030036, "da": "Modelos Iconogr\u00e1ficos en la Escultura Andaluza"}, {"ca": 51030037, "da": "Nuevas Tecnolog\u00edas Aplicadas a la Conservaci\u00f3n y Difusi\u00f3n del Patrimonio"}, {"ca": 51030038, "da": "Patrimonio Musical en Andaluc\u00eda: Historia, Iconograf\u00eda y Organolog\u00eda"}, {"ca": 51030039, "da": "Tecnolog\u00eda Digital y Patrimonio Art\u00edstico"}, {"ca": 51030040, "da": "Tipolog\u00edas Arquitect\u00f3nicas y Aplicaciones Ornamentales en Iberoam\u00e9rica"}, {"ca": 51030041, "da": "Tipolog\u00edas y Evoluci\u00f3n del Retablo Hisp\u00e1nico"}, {"ca": 51030042, "da": "Vanguardia y Tradici\u00f3n en el Arte Andaluz de los Siglos XX y XXI"}, {"ca": 51030043, "da": "Variantes Iconogr\u00e1ficas en la Pintura Iberoamericana"}]}, "Facultad de Matem\u00e1ticas": {"Doble Grado Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica-Tecnolog\u00edas Inform\u00e1ticas y Matem\u00e1ticas": [{"ca": 2470002, "da": "\u00c1lgebra B\u00e1sica"}, {"ca": 2470003, "da": "\u00c1lgebra Lineal y Geometr\u00eda I"}, {"ca": 2470004, "da": "C\u00e1lculo Infinitesimal"}, {"ca": 2470005, "da": "C\u00e1lculo Num\u00e9rico I"}, {"ca": 2470009, "da": "Matem\u00e1tica Discreta"}, {"ca": 2470011, "da": "C\u00e1lculo Num\u00e9rico II"}, {"ca": 2470012, "da": "Diferenciaci\u00f3n de Funciones de Varias Variables"}, {"ca": 2470013, "da": "Ecuaciones Diferenciales Ordinarias"}, {"ca": 2470014, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2470015, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2470016, "da": "Integraci\u00f3n de Funciones de Varias Variables"}, {"ca": 2470018, "da": "Series de Funciones e Integral de Lebesgue"}, {"ca": 2470019, "da": "Topolog\u00eda"}, {"ca": 2470020, "da": "\u00c1lgebra Lineal y Geometr\u00eda II"}, {"ca": 2470023, "da": "Elementos de Probabilidad y Estad\u00edstica"}, {"ca": 2470024, "da": "Estructuras Algebraicas"}, {"ca": 2470028, "da": "Programaci\u00f3n Matem\u00e1tica"}, {"ca": 2470032, "da": "Teor\u00eda de la Probabilidad"}, {"ca": 2470034, "da": "\u00c1lgebra Conmutativa y Geometr\u00eda Algebraica"}, {"ca": 2470035, "da": "\u00c1lgebra, Combinatoria y Computaci\u00f3n"}, {"ca": 2470036, "da": "Ampliaci\u00f3n de Ecuaciones Diferenciales"}, {"ca": 2470038, "da": "An\u00e1lisis de Datos Multivariantes"}, {"ca": 2470039, "da": "An\u00e1lisis de Fourier"}, {"ca": 2470040, "da": "An\u00e1lisis Funcional"}, {"ca": 2470041, "da": "An\u00e1lisis Funcional y Ecuaciones en Derivadas Parciales"}, {"ca": 2470042, "da": "An\u00e1lisis Num\u00e9rico de Ecuaciones Diferenciales"}, {"ca": 2470045, "da": "C\u00e1lculo en Variedades"}, {"ca": 2470046, "da": "Complementos de Modelizaci\u00f3n y Optimizaci\u00f3n Num\u00e9rica"}, {"ca": 2470048, "da": "Ecuaciones en Derivadas Parciales"}, {"ca": 2470049, "da": "Funciones de Una Variable Compleja"}, {"ca": 2470050, "da": "Geometr\u00eda Aplicada"}, {"ca": 2470051, "da": "Geometr\u00eda Local de Curvas y Superficies"}, {"ca": 2470052, "da": "Geometr\u00eda y Topolog\u00eda de Superficies"}, {"ca": 2470055, "da": "Homolog\u00eda Simplicial"}, {"ca": 2470056, "da": "Inferencia Estad\u00edstica"}, {"ca": 2470057, "da": "Modelizaci\u00f3n Matem\u00e1tica"}, {"ca": 2470058, "da": "Modelos de la Investigaci\u00f3n Operativa"}, {"ca": 2470059, "da": "Modelos Lineales y Dise\u00f1o de Experimentos"}, {"ca": 2470069, "da": "Teor\u00eda Anal\u00edtica de N\u00fameros"}, {"ca": 2470070, "da": "Teor\u00eda de C\u00f3digos y Criptograf\u00eda"}, {"ca": 2470071, "da": "Variable Compleja"}, {"ca": 2470072, "da": "Variedades Diferenciables"}], "Doble Grado en F\u00edsica y Matem\u00e1ticas": [{"ca": 2400001, "da": "\u00c1lgebra Lineal y Geometr\u00eda I"}, {"ca": 2400002, "da": "C\u00e1lculo Infinitesimal"}, {"ca": 2400004, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2400005, "da": "\u00c1lgebra B\u00e1sica"}, {"ca": 2400007, "da": "C\u00e1lculo Num\u00e9rico I"}, {"ca": 2400011, "da": "\u00c1lgebra Lineal y Geometr\u00eda II"}, {"ca": 2400012, "da": "Diferenciaci\u00f3n de Funciones de Varias Variables"}, {"ca": 2400013, "da": "Matem\u00e1tica Discreta"}, {"ca": 2400014, "da": "Series de Funciones e Integral de Lebesgue"}, {"ca": 2400015, "da": "C\u00e1lculo Num\u00e9rico II"}, {"ca": 2400016, "da": "Ecuaciones Diferenciales Ordinarias"}, {"ca": 2400017, "da": "Integraci\u00f3n de Funciones de Varias Variables"}, {"ca": 2400018, "da": "Topolog\u00eda"}, {"ca": 2400021, "da": "Ampliaci\u00f3n de Ecuaciones Diferenciales"}, {"ca": 2400022, "da": "Elementos de Probabilidad y Estad\u00edstica"}, {"ca": 2400023, "da": "Funciones de Una Variable Compleja"}, {"ca": 2400026, "da": "Modelizaci\u00f3n Matem\u00e1tica"}, {"ca": 2400027, "da": "Programaci\u00f3n Matem\u00e1tica"}, {"ca": 2400028, "da": "Teor\u00eda de la Probabilidad"}, {"ca": 2400030, "da": "Estructuras Algebraicas"}, {"ca": 2400032, "da": "Geometr\u00eda Local de Curvas y Superficies"}, {"ca": 2400033, "da": "Inferencia Estad\u00edstica"}, {"ca": 2400035, "da": "An\u00e1lisis Funcional"}, {"ca": 2400039, "da": "Geometr\u00eda y Topolog\u00eda de Superficies"}, {"ca": 2400040, "da": "L\u00f3gica Matem\u00e1tica y Fundamentos"}, {"ca": 2400041, "da": "Modelos Lineales y Dise\u00f1o de Experimentos"}, {"ca": 2400042, "da": "Teor\u00eda de C\u00f3digos y Criptograf\u00eda"}, {"ca": 2400044, "da": "\u00c1lgebra Conmutativa y Geometr\u00eda Algebraica"}, {"ca": 2400047, "da": "An\u00e1lisis de Fourier"}, {"ca": 2400048, "da": "An\u00e1lisis Funcional y Ecuaciones en Derivadas Parciales"}, {"ca": 2400049, "da": "An\u00e1lisis Num\u00e9rico de Ecuaciones Diferenciales"}, {"ca": 2400052, "da": "Ciencias de la Computaci\u00f3n"}, {"ca": 2400053, "da": "Ecuaciones en Derivadas Parciales"}, {"ca": 2400058, "da": "Geometr\u00eda Aplicada"}, {"ca": 2400060, "da": "Modelos de la Investigaci\u00f3n Operativa"}, {"ca": 2400063, "da": "Teor\u00eda Anal\u00edtica de N\u00fameros"}, {"ca": 2400064, "da": "Variedades Diferenciables"}, {"ca": 2400065, "da": "\u00c1lgebra, Combinatoria y Computaci\u00f3n"}, {"ca": 2400066, "da": "An\u00e1lisis de Datos Multivariantes"}, {"ca": 2400067, "da": "C\u00e1lculo en Variedades"}, {"ca": 2400069, "da": "Complementos de Modelizaci\u00f3n y Optimizaci\u00f3n Num\u00e9rica"}, {"ca": 2400074, "da": "Homolog\u00eda Simplicial"}, {"ca": 2400079, "da": "Variable Compleja"}], "Doble Grado en Matem\u00e1ticas y Estad\u00edstica": [{"ca": 2410002, "da": "C\u00e1lculo Infinitesimal"}, {"ca": 2410003, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 2410004, "da": "\u00c1lgebra B\u00e1sica"}, {"ca": 2410005, "da": "Estad\u00edstica Descriptiva"}, {"ca": 2410006, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2410007, "da": "C\u00e1lculo Num\u00e9rico I"}, {"ca": 2410008, "da": "Topolog\u00eda"}, {"ca": 2410009, "da": "Econom\u00eda"}, {"ca": 2410010, "da": "\u00c1lgebra Lineal y Geometr\u00eda II"}, {"ca": 2410011, "da": "Diferenciaci\u00f3n de Funciones de Varias Variables"}, {"ca": 2410012, "da": "Elementos de Probabilidad y Estad\u00edstica"}, {"ca": 2410013, "da": "Matem\u00e1tica Discreta"}, {"ca": 2410014, "da": "Series de Funciones e Integral de Lebesgue"}, {"ca": 2410015, "da": "C\u00e1lculo Num\u00e9rico II"}, {"ca": 2410016, "da": "Ecuaciones Diferenciales Ordinarias"}, {"ca": 2410017, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2410018, "da": "Integraci\u00f3n de Funciones de Varias Variables"}, {"ca": 2410019, "da": "Teor\u00eda de la Probabilidad"}, {"ca": 2410020, "da": "Muestreo Estad\u00edstico"}, {"ca": 2410021, "da": "Ampliaci\u00f3n de Ecuaciones Diferenciales"}, {"ca": 2410022, "da": "Estructuras Algebraicas"}, {"ca": 2410023, "da": "Funciones de una Variable Compleja"}, {"ca": 2410024, "da": "Geometr\u00eda Local de Curvas y Superficies"}, {"ca": 2410025, "da": "Inferencia Estad\u00edstica"}, {"ca": 2410026, "da": "Demograf\u00eda"}, {"ca": 2410027, "da": "Geometr\u00eda y Topolog\u00eda de Superficies"}, {"ca": 2410028, "da": "Modelizaci\u00f3n Matem\u00e1tica"}, {"ca": 2410029, "da": "Modelos Lineales y Dise\u00f1o de Experimentos"}, {"ca": 2410030, "da": "Programaci\u00f3n Matem\u00e1tica"}, {"ca": 2410031, "da": "Bases de Datos"}, {"ca": 2410032, "da": "Ampliaci\u00f3n de Inferencia Estad\u00edstica"}, {"ca": 2410033, "da": "Dise\u00f1o de Encuestas"}, {"ca": 2410034, "da": "Modelos de la Investigaci\u00f3n Operativa"}, {"ca": 2410035, "da": "Ampliaci\u00f3n de Investigaci\u00f3n Operativa"}, {"ca": 2410036, "da": "An\u00e1lisis de Datos Multivariantes"}, {"ca": 2410037, "da": "An\u00e1lisis Funcional"}, {"ca": 2410038, "da": "Estad\u00edstica Computacional I"}, {"ca": 2410039, "da": "Estad\u00edstica P\u00fablica"}, {"ca": 2410040, "da": "L\u00f3gica Matem\u00e1tica y Fundamentos"}, {"ca": 2410041, "da": "Teor\u00eda de C\u00f3digos y Criptograf\u00eda"}, {"ca": 2410042, "da": "\u00c1lgebra Conmutativa y Geometr\u00eda Algebraica"}, {"ca": 2410043, "da": "An\u00e1lisis de Fourier"}, {"ca": 2410044, "da": "An\u00e1lisis Funcional y Ecuaciones en Derivadas Parciales"}, {"ca": 2410045, "da": "An\u00e1lisis Num\u00e9rico de Ecuaciones Diferenciales"}, {"ca": 2410046, "da": "Ciencias de la Computaci\u00f3n"}, {"ca": 2410047, "da": "Dise\u00f1o de Experimentos"}, {"ca": 2410048, "da": "Econom\u00eda del Sector P\u00fablico"}, {"ca": 2410049, "da": "Ecuaciones en Derivadas Parciales"}, {"ca": 2410050, "da": "Estad\u00edstica Computacional II"}, {"ca": 2410051, "da": "Geometr\u00eda Aplicada"}, {"ca": 2410052, "da": "Geometr\u00eda de los M\u00e9todos Estad\u00edsticos"}, {"ca": 2410053, "da": "Series Temporales"}, {"ca": 2410054, "da": "T\u00e9cnicas de Computaci\u00f3n para la Estad\u00edstica"}, {"ca": 2410055, "da": "Teor\u00eda Anal\u00edtica de N\u00fameros"}, {"ca": 2410056, "da": "Teor\u00eda de la Decisi\u00f3n"}, {"ca": 2410057, "da": "Variedades Diferenciables"}, {"ca": 2410058, "da": "\u00c1lgebra, Combinatoria y Computaci\u00f3n"}, {"ca": 2410059, "da": "C\u00e1lculo en Variedades"}, {"ca": 2410060, "da": "Complementos de Modelizaci\u00f3n y Optimizaci\u00f3n Num\u00e9rica"}, {"ca": 2410061, "da": "Computadores y Redes de Computadores"}, {"ca": 2410062, "da": "Estad\u00edsticas Econ\u00f3micas y Sociales"}, {"ca": 2410063, "da": "Fiabilidad y Control de Calidad"}, {"ca": 2410064, "da": "Homolog\u00eda Simplicial"}, {"ca": 2410065, "da": "Inteligencia Artificial y Estad\u00edstica"}, {"ca": 2410066, "da": "M\u00e9todos Algebraicos en Probabilidad y Estad\u00edstica"}, {"ca": 2410069, "da": "Variable Compleja"}], "Doble M.U. Profesorado Educ.Secund.Oblig.y Bach, FP y EI y en Matem\u00e1ticas": [{"ca": 51760001, "da": "\u00c1lgebras no Asociativas y Teor\u00eda de Representaciones"}, {"ca": 51760002, "da": "Algor\u00edtmica"}, {"ca": 51760003, "da": "An\u00e1lisis Funcional"}, {"ca": 51760004, "da": "An\u00e1lisis Num\u00e9rico de Ecuaciones Diferenciales"}, {"ca": 51760005, "da": "An\u00e1lisis Real y Arm\u00f3nico"}, {"ca": 51760008, "da": "Criptograf\u00eda"}, {"ca": 51760009, "da": "Ecuaciones en Derivadas Parciales y Aplicaciones"}, {"ca": 51760010, "da": "Fractales y Procesos Iterativos"}, {"ca": 51760011, "da": "Geometr\u00eda Algebraica"}, {"ca": 51760012, "da": "Geometr\u00eda Semi-Riemanniana"}, {"ca": 51760014, "da": "L\u00f3gica Computacional y Teor\u00eda de Modelos"}, {"ca": 51760015, "da": "Miner\u00eda Estad\u00edstica de datos"}, {"ca": 51760016, "da": "Modelado y Predicci\u00f3n Estad\u00edstica"}, {"ca": 51760017, "da": "Modelado y Simulaci\u00f3n Num\u00e9rica"}, {"ca": 51760018, "da": "Modelado y Simulaci\u00f3n Topol\u00f3gica"}, {"ca": 51760019, "da": "Modelos Matem\u00e1ticos en Log\u00edstica y Transporte"}, {"ca": 51760020, "da": "Optimizaci\u00f3n"}, {"ca": 51760022, "da": "Procesos Estoc\u00e1sticos. Aplicaciones"}, {"ca": 51760024, "da": "Sistemas Din\u00e1micos"}, {"ca": 51760026, "da": "Teor\u00eda de Grafos y Geometr\u00eda Computacional"}, {"ca": 51760027, "da": "Teor\u00eda de Juegos"}, {"ca": 51760028, "da": "Teor\u00eda de la Complejidad Computacional"}, {"ca": 51760029, "da": "Topolog\u00eda Algebraica"}, {"ca": 51760031, "da": "Variable Compleja y Operadores"}], "Grado en Estad\u00edstica": [{"ca": 1960001, "da": "Algebra Lineal"}, {"ca": 1960002, "da": "C\u00e1lculo"}, {"ca": 1960003, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 1960004, "da": "C\u00e1lculo de Probabilidades"}, {"ca": 1960005, "da": "Estad\u00edstica Descriptiva"}, {"ca": 1960006, "da": "Programaci\u00f3n Matem\u00e1tica"}, {"ca": 1960007, "da": "Teor\u00eda de la Probabilidad I"}, {"ca": 1960008, "da": "Econom\u00eda"}, {"ca": 1960009, "da": "Inferencia Estad\u00edstica"}, {"ca": 1960010, "da": "Muestreo Estad\u00edstico"}, {"ca": 1960011, "da": "M\u00e9todos Matem\u00e1ticos"}, {"ca": 1960012, "da": "Teor\u00eda de la Probabilidad II"}, {"ca": 1960013, "da": "Demograf\u00eda"}, {"ca": 1960014, "da": "Elementos de C\u00e1lculo Num\u00e9rico"}, {"ca": 1960015, "da": "Bases de Datos"}, {"ca": 1960016, "da": "Ampliaci\u00f3n de Inferencia Estad\u00edstica"}, {"ca": 1960017, "da": "Dise\u00f1o de Encuestas"}, {"ca": 1960018, "da": "Investigaci\u00f3n Operativa"}, {"ca": 1960019, "da": "Modelos Lineales"}, {"ca": 1960020, "da": "Ampliaci\u00f3n de Investigaci\u00f3n Operativa"}, {"ca": 1960021, "da": "An\u00e1lisis Multivariante"}, {"ca": 1960022, "da": "Estad\u00edstica Computacional I"}, {"ca": 1960023, "da": "Estad\u00edstica P\u00fablica"}, {"ca": 1960025, "da": "Dise\u00f1o de Experimentos"}, {"ca": 1960026, "da": "Econom\u00eda del Sector P\u00fablico"}, {"ca": 1960027, "da": "Estad\u00edstica Computacional II"}, {"ca": 1960028, "da": "Geometr\u00eda de los M\u00e9todos Estad\u00edsticos"}, {"ca": 1960029, "da": "Series Temporales"}, {"ca": 1960030, "da": "T\u00e9cnicas de Computaci\u00f3n para la Estad\u00edstica"}, {"ca": 1960031, "da": "Teor\u00eda de la Decisi\u00f3n"}, {"ca": 1960032, "da": "Computadores y Redes de Computadores"}, {"ca": 1960033, "da": "Estad\u00edsticas Econ\u00f3micas y Sociales"}, {"ca": 1960034, "da": "Fiabilidad y Control de Calidad"}, {"ca": 1960035, "da": "Inteligencia Artificial y Estad\u00edstica"}, {"ca": 1960036, "da": "M\u00e9todos Algebr\u00e1icos en Probabilidad y Estad\u00edstica"}], "Grado en Matem\u00e1ticas": [{"ca": 1710001, "da": "\u00c1lgebra B\u00e1sica"}, {"ca": 1710002, "da": "\u00c1lgebra Lineal y Geometr\u00eda I"}, {"ca": 1710003, "da": "C\u00e1lculo Infinitesimal"}, {"ca": 1710004, "da": "C\u00e1lculo Num\u00e9rico I"}, {"ca": 1710005, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 1710006, "da": "Inform\u00e1tica"}, {"ca": 1710007, "da": "Topolog\u00eda"}, {"ca": 1710008, "da": "\u00c1lgebra Lineal y Geometr\u00eda II"}, {"ca": 1710009, "da": "C\u00e1lculo Num\u00e9rico II"}, {"ca": 1710010, "da": "Diferenciaci\u00f3n de Funciones de Varias Variables"}, {"ca": 1710011, "da": "Ecuaciones Diferenciales Ordinarias"}, {"ca": 1710012, "da": "Elementos de Probabilidad y Estad\u00edstica"}, {"ca": 1710013, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 1710014, "da": "Integraci\u00f3n de Funciones de Varias Variables"}, {"ca": 1710015, "da": "Matem\u00e1tica Discreta"}, {"ca": 1710016, "da": "Series de Funciones e Integral de Lebesgue"}, {"ca": 1710017, "da": "Teor\u00eda de la Probabilidad"}, {"ca": 1710018, "da": "Ampliaci\u00f3n de Ecuaciones Diferenciales"}, {"ca": 1710019, "da": "An\u00e1lisis Funcional"}, {"ca": 1710020, "da": "Estructuras Algebraicas"}, {"ca": 1710021, "da": "Funciones de Una Variable Compleja"}, {"ca": 1710022, "da": "Geometr\u00eda Local de Curvas y Superficies"}, {"ca": 1710023, "da": "Geometr\u00eda y Topolog\u00eda de Superficies"}, {"ca": 1710024, "da": "Inferencia Estad\u00edstica"}, {"ca": 1710025, "da": "L\u00f3gica Matem\u00e1tica y Fundamentos"}, {"ca": 1710026, "da": "Modelizaci\u00f3n Matem\u00e1tica"}, {"ca": 1710027, "da": "Modelos Lineales y Dise\u00f1o de Experimentos"}, {"ca": 1710028, "da": "Programaci\u00f3n Matem\u00e1tica"}, {"ca": 1710029, "da": "Teor\u00eda de C\u00f3digos y Criptograf\u00eda"}, {"ca": 1710030, "da": "\u00c1lgebra, Combinatoria y Computaci\u00f3n"}, {"ca": 1710031, "da": "\u00c1lgebra Conmutativa y Geometr\u00eda Algebraica"}, {"ca": 1710032, "da": "An\u00e1lisis de Datos Multivariantes"}, {"ca": 1710033, "da": "An\u00e1lisis de Fourier"}, {"ca": 1710034, "da": "An\u00e1lisis Funcional y Ecuaciones en Derivadas Parciales"}, {"ca": 1710035, "da": "An\u00e1lisis Num\u00e9rico de Ecuaciones Diferenciales"}, {"ca": 1710036, "da": "C\u00e1lculo en Variedades"}, {"ca": 1710037, "da": "Ciencias de la Computaci\u00f3n"}, {"ca": 1710038, "da": "Complementos de Modelizaci\u00f3n y Optimizaci\u00f3n Num\u00e9rica"}, {"ca": 1710039, "da": "Ecuaciones en Derivadas Parciales"}, {"ca": 1710040, "da": "Geometr\u00eda Aplicada"}, {"ca": 1710041, "da": "Homolog\u00eda Simplicial"}, {"ca": 1710042, "da": "Modelos de la Investigaci\u00f3n Operativa"}, {"ca": 1710043, "da": "Teor\u00eda Anal\u00edtica de N\u00fameros"}, {"ca": 1710045, "da": "Variable Compleja"}, {"ca": 1710046, "da": "Variedades Diferenciables"}], "M\u00e1ster Universitario en Matem\u00e1ticas": [{"ca": 51620001, "da": "Introducci\u00f3n al Trabajo Fin de M\u00e1ster"}, {"ca": 51620003, "da": "Algor\u00edtmica"}, {"ca": 51620004, "da": "An\u00e1lisis Funcional"}, {"ca": 51620005, "da": "An\u00e1lisis Real y Arm\u00f3nico"}, {"ca": 51620006, "da": "Ecuaciones en Derivadas Parciales y Aplicaciones"}, {"ca": 51620007, "da": "Geometr\u00eda Algebraica"}, {"ca": 51620008, "da": "Geometr\u00eda Semi-Riemanniana"}, {"ca": 51620009, "da": "L\u00f3gica Computacional y Teor\u00eda de Modelos"}, {"ca": 51620010, "da": "Miner\u00eda Estad\u00edstica de Datos"}, {"ca": 51620011, "da": "Modelado y Predicci\u00f3n Estad\u00edstica"}, {"ca": 51620012, "da": "Optimizaci\u00f3n"}, {"ca": 51620013, "da": "Procesos Estoc\u00e1sticos. Aplicaciones"}, {"ca": 51620014, "da": "Sistemas Din\u00e1micos"}, {"ca": 51620015, "da": "Teor\u00eda de Grafos y Geometr\u00eda Computacional"}, {"ca": 51620016, "da": "Teor\u00eda de la Complejidad Computacional"}, {"ca": 51620017, "da": "Topolog\u00eda Algebraica"}, {"ca": 51620018, "da": "\u00c1lgebras no Asociativas y Teor\u00eda de Representaciones"}, {"ca": 51620019, "da": "An\u00e1lisis Num\u00e9rico de Ecuaciones Diferenciales"}, {"ca": 51620020, "da": "Criptograf\u00eda"}, {"ca": 51620021, "da": "Fractales y Procesos Iterativos"}, {"ca": 51620022, "da": "Modelado y Simulaci\u00f3n Num\u00e9rica"}, {"ca": 51620023, "da": "Modelado y Simulaci\u00f3n Topol\u00f3gica"}, {"ca": 51620024, "da": "Modelos Matem\u00e1ticos en Log\u00edstica y Transporte"}, {"ca": 51620025, "da": "Teor\u00eda de Juegos"}, {"ca": 51620027, "da": "Variable Compleja y Operadores"}]}, "Facultad de Medicina": {"Grado en Biomedicina B\u00e1sica y Experimental": [{"ca": 2170001, "da": "Bioestad\u00edstica"}, {"ca": 2170002, "da": "Biolog\u00eda Celular e Histolog\u00eda"}, {"ca": 2170003, "da": "F\u00edsica General y Biof\u00edsica"}, {"ca": 2170004, "da": "Gen\u00e9tica"}, {"ca": 2170005, "da": "Qu\u00edmica General y Org\u00e1nica"}, {"ca": 2170006, "da": "Anatom\u00eda y Embriolog\u00eda Humana"}, {"ca": 2170007, "da": "Bioqu\u00edmica Estructural"}, {"ca": 2170008, "da": "Fisiolog\u00eda General"}, {"ca": 2170009, "da": "Gen\u00e9tica Molecular"}, {"ca": 2170010, "da": "Microbiolog\u00eda"}, {"ca": 2170011, "da": "Fisiolog\u00eda Humana"}, {"ca": 2170012, "da": "Anatom\u00eda e Histolog\u00eda de Organos"}, {"ca": 2170013, "da": "Bioqu\u00edmica de Metabolismo"}, {"ca": 2170014, "da": "Gen\u00e9tica Humana"}, {"ca": 2170015, "da": "M\u00e9todos Epidemiol\u00f3gicos"}, {"ca": 2170016, "da": "Inmunolog\u00eda"}, {"ca": 2170017, "da": "T\u00e9cnicas Moleculares y Celulares"}, {"ca": 2170018, "da": "Tecnolog\u00eda y An\u00e1lisis de Im\u00e1genes"}, {"ca": 2170019, "da": "Virolog\u00eda"}, {"ca": 2170020, "da": "Patolog\u00eda General"}, {"ca": 2170021, "da": "Biolog\u00eda del C\u00e1ncer"}, {"ca": 2170022, "da": "Farmacolog\u00eda General"}, {"ca": 2170023, "da": "Inmunopatolog\u00eda"}, {"ca": 2170024, "da": "Organismos Modelo en Experimentaci\u00f3n Biom\u00e9dica"}, {"ca": 2170025, "da": "Farmacolog\u00eda M\u00e9dica"}, {"ca": 2170026, "da": "Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica"}, {"ca": 2170027, "da": "Neurobiolog\u00eda"}, {"ca": 2170028, "da": "Nutrici\u00f3n"}, {"ca": 2170030, "da": "\"T\u00e9cnicas \"\"\u00f3micas\"\" y Bioinform\u00e1tica\""}, {"ca": 2170031, "da": "Bio\u00e9tica y Transferencia del Conocimiento"}, {"ca": 2170032, "da": "Biof\u00e1rmacos"}, {"ca": 2170034, "da": "Desarrollo y Tecnolog\u00eda de Medicamentos"}, {"ca": 2170036, "da": "Epigen\u00e9tica"}, {"ca": 2170038, "da": "Nanomedicina"}, {"ca": 2170040, "da": "Tecnolog\u00eda de la Reproducci\u00f3n Humana"}, {"ca": 2170041, "da": "Terapia G\u00e9nica y Celular"}], "Grado en Medicina": [{"ca": 1720001, "da": "Anatom\u00eda Humana General"}, {"ca": 1720002, "da": "Anatom\u00eda Humana I"}, {"ca": 1720003, "da": "Biolog\u00eda"}, {"ca": 1720004, "da": "Bioqu\u00edmica y Biolog\u00eda Molecular B\u00e1sica"}, {"ca": 1720005, "da": "Bioqu\u00edmica y Biolog\u00eda Molecular Humana"}, {"ca": 1720006, "da": "F\u00edsica M\u00e9dica"}, {"ca": 1720008, "da": "Fisiolog\u00eda General"}, {"ca": 1720010, "da": "Histolog\u00eda Humana"}, {"ca": 1720011, "da": "Medicina y Sociedad"}, {"ca": 1720012, "da": "Anatomia Humana II"}, {"ca": 1720013, "da": "Bioestad\u00edstica"}, {"ca": 1720014, "da": "Comunicaci\u00f3n Asistencial"}, {"ca": 1720015, "da": "Epidemiolog\u00eda e Investigaci\u00f3n en Salud"}, {"ca": 1720016, "da": "Fisiolog\u00eda M\u00e9dica I"}, {"ca": 1720017, "da": "Fisiolog\u00eda M\u00e9dica II"}, {"ca": 1720018, "da": "Historia de la Medicina y Documentaci\u00f3n Cient\u00edfica"}, {"ca": 1720019, "da": "Patolog\u00eda General: Semiolog\u00eda y Proped\u00e9utica"}, {"ca": 1720020, "da": "Psicolog\u00eda M\u00e9dica"}, {"ca": 1720021, "da": "Anatom\u00eda Patol\u00f3gica"}, {"ca": 1720022, "da": "Dermatolog\u00eda"}, {"ca": 1720023, "da": "\u00c9tica M\u00e9dica"}, {"ca": 1720024, "da": "Farmacolog\u00eda M\u00e9dica y Cl\u00ednica"}, {"ca": 1720025, "da": "Fundamentos de Cirug\u00eda, Anestesiolog\u00eda y Reanimaci\u00f3n"}, {"ca": 1720026, "da": "Microbiolog\u00eda M\u00e9dica y Cl\u00ednica"}, {"ca": 1720027, "da": "Oftalmolog\u00eda"}, {"ca": 1720028, "da": "Otorrinolaringolog\u00eda"}, {"ca": 1720029, "da": "Patolog\u00eda M\u00e9dica de las Enfermedades Infecciosas y del Sistema Inmune. Atenci\u00f3n Primaria."}, {"ca": 1720030, "da": "Patolog\u00eda Quir\u00fargica de Sistemas: Cardiovascular, Toracopulmonar y Abdomen"}, {"ca": 1720031, "da": "Diagn\u00f3stico por Imagen"}, {"ca": 1720032, "da": "Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}, {"ca": 1720033, "da": "Obstetricia y Ginecolog\u00eda"}, {"ca": 1720034, "da": "Patolog\u00eda M\u00e9dica de Sistemas: Cardiovascular, Respiratorio y Digestivo"}, {"ca": 1720035, "da": "Pediatr\u00eda"}, {"ca": 1720036, "da": "Psiquiatr\u00eda"}, {"ca": 1720037, "da": "Rehabilitaci\u00f3n M\u00e9dica"}, {"ca": 1720038, "da": "Alergia e Inmunopatolog\u00eda"}, {"ca": 1720039, "da": "Bioqu\u00edmica Cl\u00ednica y Patolog\u00eda Molecular"}, {"ca": 1720040, "da": "Pat. Quir\u00fargica Endocrino y Mama. Traumatolog\u00eda y Ortopedia. Maxilofacial. Urolog\u00eda. Neurocirug\u00eda"}, {"ca": 1720042, "da": "Drogodependencias"}, {"ca": 1720044, "da": "Geriatr\u00eda y Cuidados Paliativos"}, {"ca": 1720045, "da": "Hematolog\u00eda y Oncolog\u00eda M\u00e9dica"}, {"ca": 1720046, "da": "Hidrolog\u00eda y Climatolog\u00eda M\u00e9dica"}, {"ca": 1720047, "da": "Medicina Legal"}, {"ca": 1720048, "da": "Medicina Preventiva y Salud P\u00fablica"}, {"ca": 1720049, "da": "Patolog\u00eda M\u00e9dica del Sistema Endocrino, Reumatolog\u00eda, Nefrolog\u00eda y Sistema Nervioso"}, {"ca": 1720050, "da": "Promoci\u00f3n de la Salud"}, {"ca": 1720052, "da": "Psiquiatr\u00eda Infantil"}, {"ca": 1720056, "da": "Rotatorio Cl\u00ednico 1"}, {"ca": 1720057, "da": "Rotatorio Cl\u00ednico 2"}, {"ca": 1720058, "da": "Rotatorio Cl\u00ednico 3"}, {"ca": 1720059, "da": "Fundamentos de la Pr\u00e1ctica M\u00e9dica"}, {"ca": 1720061, "da": "El Dolor en la Pr\u00e1ctica M\u00e9dica"}, {"ca": 1720062, "da": "Introducci\u00f3n a la Cirug\u00eda Pl\u00e1stica Reparadora"}, {"ca": 1720064, "da": "Simulaci\u00f3n M\u00e9dica en Pediatr\u00eda"}, {"ca": 1720065, "da": "Inmunolog\u00eda B\u00e1sica"}, {"ca": 1720066, "da": "Dermatolog\u00eda Avanzada e Infecciones de Transmisi\u00f3n Sexual"}, {"ca": 1720067, "da": "Dermatolog\u00eda Est\u00e9tica y Cosm\u00e9tica"}, {"ca": 1720069, "da": "Cooperaci\u00f3n Sanitaria"}, {"ca": 1720070, "da": "Ecograf\u00eda Cl\u00ednica"}], "M\u00e1ster Unv. en Investigaci\u00f3n M\u00e9dica: Cl\u00ednica y Experimental": [{"ca": 51270002, "da": "An\u00e1lisis de datos e interpretaci\u00f3n de resultados"}, {"ca": 51270003, "da": "Aspectos Cl\u00ednicos y Epidemiol\u00f3gicos en Investigaci\u00f3n y Tratamiento del C\u00e1ncer"}, {"ca": 51270006, "da": "Fundamentos de Imagen e Instrumentaci\u00f3n M\u00e9dica"}, {"ca": 51270008, "da": "Inmunovirolog\u00eda del VIH"}, {"ca": 51270009, "da": "Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n en ciencias m\u00e9dicas"}, {"ca": 51270010, "da": "Protecci\u00f3n y Experimentaci\u00f3n Animal"}, {"ca": 51270014, "da": "Aplicaci\u00f3n de la Gen\u00e9tica a la Medicina"}, {"ca": 51270016, "da": "Avances en Dermatolog\u00eda"}, {"ca": 51270021, "da": "Balance Energ\u00e9tico y Obesidad"}, {"ca": 51270022, "da": "Bases Microbiol\u00f3gicas de la Terap\u00e9utica y la Resistencia Antimicrobiana"}, {"ca": 51270023, "da": "Bases Moleculares de la Resistencia a la Insulina, Obesidad y Diabetes"}, {"ca": 51270024, "da": "Bases Moleculares y Terapias Avanzadas en Enfermedades Neurodegenerativas"}, {"ca": 51270033, "da": "Estilo de Vida y Enfermedades Cr\u00f3nicas"}, {"ca": 51270035, "da": "Infecciones Nosocomiales"}, {"ca": 51270040, "da": "T\u00e9cnicas Instrumentales Utilizadas en Investigaci\u00f3n Quimico-sanitaria en el Marco de las Ciencias Fo"}, {"ca": 51270042, "da": "Dianas \u00fatiles en la Terapia Oncol\u00f3gica. Modelos Experimentales de C\u00e1ncer"}, {"ca": 51270045, "da": "Curso Te\u00f3rico-pr\u00e1ctico en T\u00e9cnicas de Biolog\u00eda Celular y Molecular"}, {"ca": 51270046, "da": "Accidentes con Material Biol\u00f3gico"}, {"ca": 51270047, "da": "Bases Moleculares y Fisiopatol\u00f3gicas de la Inmunolog\u00eda Cl\u00ednica"}, {"ca": 51270048, "da": "Curso Te\u00f3rico-pr\u00e1ctico de la Cirug\u00eda Experimental B\u00e1sica"}, {"ca": 51270049, "da": "Dise\u00f1o y An\u00e1lisis de Estudios de Supervivencia"}, {"ca": 51270050, "da": "Dise\u00f1os de Investigaci\u00f3n en Atenci\u00f3n Primaria"}, {"ca": 51270051, "da": "El Laboratorio de Bioqu\u00edmica Cl\u00ednica en el Diagn\u00f3stico y Tratamiento Molecular"}, {"ca": 51270053, "da": "Medicina Regenerativa e Ingenier\u00eda de Tejidos Aplicada a la Cl\u00ednica"}, {"ca": 51270056, "da": "T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n en Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica"}, {"ca": 51270057, "da": "T\u00e9cnicas Electrofisiol\u00f3gicas y de Imagen"}, {"ca": 51270058, "da": "Evaluaci\u00f3n y Valoraci\u00f3n en Salud Mental"}, {"ca": 51270059, "da": "Taller Pr\u00e1ctico para la Elaboraci\u00f3n y Presentaci\u00f3n del Trabajo Fin de M\u00e1ster"}]}, "Facultad de Odontolog\u00eda": {"Grado en Odontolog\u00eda": [{"ca": 1730001, "da": "Ampliaci\u00f3n de la Histolog\u00eda Bucodental"}, {"ca": 1730002, "da": "Anatom\u00eda Humana"}, {"ca": 1730003, "da": "Bioestad\u00edstica"}, {"ca": 1730004, "da": "Biolog\u00eda Celular, Gen\u00e9tica e Histolog\u00eda"}, {"ca": 1730005, "da": "Bioqu\u00edmica y Biolog\u00eda Molecular"}, {"ca": 1730006, "da": "Fisiolog\u00eda Humana"}, {"ca": 1730008, "da": "Introducci\u00f3n e Historia de la Odontolog\u00eda"}, {"ca": 1730009, "da": "Microbiolog\u00eda Oral"}, {"ca": 1730010, "da": "Psicolog\u00eda y Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1730011, "da": "Anatom\u00eda Patol\u00f3gica"}, {"ca": 1730012, "da": "Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica"}, {"ca": 1730013, "da": "Farmacolog\u00eda"}, {"ca": 1730014, "da": "Materiales en la Cl\u00ednica Dental"}, {"ca": 1730015, "da": "Materiales Odontol\u00f3gicos"}, {"ca": 1730016, "da": "Odontolog\u00eda Preventiva y Comunitaria"}, {"ca": 1730017, "da": "Patolog\u00eda General y M\u00e9dica"}, {"ca": 1730018, "da": "Patolog\u00eda Quir\u00fargica"}, {"ca": 1730019, "da": "Patolog\u00eda y Terap\u00e9utica Dental I"}, {"ca": 1730020, "da": "Pr\u00f3tesis Estomatol\u00f3gica I"}, {"ca": 1730021, "da": "T\u00e9cnica Odontol\u00f3gica Forense"}, {"ca": 1730022, "da": "Cirug\u00eda Bucal"}, {"ca": 1730023, "da": "Estomatolog\u00eda y Patolog\u00eda Sist\u00e9mica"}, {"ca": 1730024, "da": "Medicina Bucal"}, {"ca": 1730025, "da": "Ortodoncia I"}, {"ca": 1730026, "da": "Patolog\u00eda y Terap\u00e9utica Dental II"}, {"ca": 1730027, "da": "Pr\u00f3tesis Estomatol\u00f3gica II"}, {"ca": 1730028, "da": "Odontopediatr\u00eda"}, {"ca": 1730029, "da": "Ortodoncia II"}, {"ca": 1730030, "da": "Patolog\u00eda y Terap\u00e9utica Dental III"}, {"ca": 1730031, "da": "Periodoncia"}, {"ca": 1730032, "da": "Pr\u00f3tesis Estomatol\u00f3gica III"}, {"ca": 1730034, "da": "Gerodontolog\u00eda"}, {"ca": 1730035, "da": "Odontolog\u00eda en Pacientes Especiales"}, {"ca": 1730036, "da": "Odontolog\u00eda Integrada del Adulto"}, {"ca": 1730037, "da": "Odontolog\u00eda Integrada Infantil"}, {"ca": 1730038, "da": "Odontolog\u00eda Integrada Infantil Compleja"}, {"ca": 1730039, "da": "Ortodoncia y Ortopedia Dentofacial Avanzada"}, {"ca": 1730040, "da": "Periodoncia Avanzada"}, {"ca": 1730043, "da": "Introducci\u00f3n a la Cl\u00ednica"}, {"ca": 1730044, "da": "Radiolog\u00eda"}, {"ca": 1730045, "da": "Cirug\u00eda Bucal Avanzada e Implantolog\u00eda"}, {"ca": 1730046, "da": "Odontolog\u00eda Legal y Forense"}, {"ca": 1730047, "da": "Profesionalismo"}, {"ca": 1730048, "da": "Educaci\u00f3n en Valores y Orientaci\u00f3n Profesional en Odontolog\u00eda"}, {"ca": 1730049, "da": "Farmacolog\u00eda Cl\u00ednica"}], "M\u00e1ster Universitario en Odontolog\u00eda Infantil": [{"ca": 51850001, "da": "Abordaje Integral del Paciente Infantil"}, {"ca": 51850002, "da": "Metodolog\u00eda Investigadora"}, {"ca": 51850003, "da": "Odontolog\u00eda en el Ni\u00f1o y en el Adolescente"}, {"ca": 51850004, "da": "Ortodoncia en el Ni\u00f1o y el Adolescente"}, {"ca": 51850006, "da": "Salud P\u00fablica Oral"}], "M\u00e1ster Universitario en Odontolog\u00eda M\u00e9dico-Quir\u00fargica e Integral": [{"ca": 51680001, "da": "Cirug\u00eda Periodontal"}, {"ca": 51680002, "da": "Estomatolog\u00eda y Patolog\u00eda Sist\u00e9mica Avanzada"}, {"ca": 51680003, "da": "Fundamentos de Cirug\u00eda Maxilofacial para Odont\u00f3logos"}, {"ca": 51680004, "da": "Implantes como Recurso Odontol\u00f3gico Integrado"}, {"ca": 51680005, "da": "Implantolog\u00eda Oral Guiada Asistida por Ordenador"}, {"ca": 51680006, "da": "Medicina Bucal Aplicada"}, {"ca": 51680008, "da": "T\u00e9cnicas y Fundamentos Avanzados en Cirug\u00eda Bucal"}, {"ca": 51680010, "da": "Tratamiento Restaurador e Implantol\u00f3gico Avanzado en Pacientes Especiales"}], "M\u00e1ster Universitario en Odontolog\u00eda Restauradora, Est\u00e9tica y Funcional": [{"ca": 51720001, "da": "Actualizaci\u00f3n en Pr\u00f3tesis Estomatol\u00f3gica"}, {"ca": 51720002, "da": "Cl\u00ednica de Operatoria Dental y Endodoncia"}, {"ca": 51720003, "da": "Cl\u00ednica de Rehabilitaci\u00f3n Prot\u00e9sica y Patolog\u00eda de la Oclusi\u00f3n"}, {"ca": 51720004, "da": "Materiales Restauradores"}, {"ca": 51720005, "da": "Metodolog\u00eda Investigadora"}, {"ca": 51720006, "da": "Operatoria Dental y Endodoncia Avanzadas"}]}, "Facultad de Psicolog\u00eda": {"Grado en Psicolog\u00eda": [{"ca": 1760001, "da": "Dise\u00f1o y An\u00e1lisis de Datos en Psicolog\u00eda I"}, {"ca": 1760002, "da": "Fundamentos de Psicobiolog\u00eda"}, {"ca": 1760003, "da": "Fundamentos del Aprendizaje y la Conducta"}, {"ca": 1760004, "da": "Fundamentos Metodol\u00f3gicos en Psicolog\u00eda"}, {"ca": 1760005, "da": "Psicobiolog\u00eda Sist\u00e9mica"}, {"ca": 1760006, "da": "Psicolog\u00eda de la Atenci\u00f3n y de la Percepci\u00f3n"}, {"ca": 1760007, "da": "Psicolog\u00eda de la Memoria"}, {"ca": 1760008, "da": "Psicolog\u00eda de la Motivaci\u00f3n y la Emoci\u00f3n"}, {"ca": 1760009, "da": "Psicolog\u00eda de los Grupos"}, {"ca": 1760010, "da": "Psicolog\u00eda Social"}, {"ca": 1760011, "da": "Aprendizaje Complejo y Cognici\u00f3n"}, {"ca": 1760012, "da": "Dise\u00f1o y An\u00e1lisis de Datos en Psicolog\u00eda II"}, {"ca": 1760013, "da": "Fundamentos de Psicopatolog\u00eda"}, {"ca": 1760014, "da": "Historia de la Psicolog\u00eda"}, {"ca": 1760015, "da": "Psicobiolog\u00eda de los Procesos Cognitivos"}, {"ca": 1760016, "da": "Psicolog\u00eda de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 1760017, "da": "Psicolog\u00eda de la Personalidad y la Diversidad Humana"}, {"ca": 1760018, "da": "Psicolog\u00eda de las Organizaciones"}, {"ca": 1760019, "da": "Psicolog\u00eda del Desarrollo en la Infancia"}, {"ca": 1760020, "da": "Psicolog\u00eda Fisiol\u00f3gica"}, {"ca": 1760021, "da": "Contextos de Desarrollo e Intervenci\u00f3n"}, {"ca": 1760022, "da": "Evaluaci\u00f3n Psicol\u00f3gica"}, {"ca": 1760023, "da": "Modificaci\u00f3n de Conducta Infanto-Juvenil y de Adultos"}, {"ca": 1760024, "da": "Psicolog\u00eda de la Intervenci\u00f3n Social y Comunitaria"}, {"ca": 1760025, "da": "Psicolog\u00eda del Desarrollo en la Adolescencia, Adultez y Vejez"}, {"ca": 1760026, "da": "Psicolog\u00eda del Pensamiento y del Lenguaje"}, {"ca": 1760027, "da": "Psicometr\u00eda"}, {"ca": 1760028, "da": "Psicopatolog\u00eda Cl\u00ednica"}, {"ca": 1760029, "da": "Psicoterapias"}, {"ca": 1760030, "da": "Trastornos en el Desarrollo"}, {"ca": 1760031, "da": "Desarrollo Organizacional y Salud Laboral"}, {"ca": 1760032, "da": "Dificultades del Aprendizaje"}, {"ca": 1760033, "da": "\u00c9tica y Deontolog\u00eda Profesional"}, {"ca": 1760034, "da": "Intervenci\u00f3n Psicol\u00f3gica con Personas Mayores"}, {"ca": 1760035, "da": "Intervenci\u00f3n Psicosocial en Contextos Formales: Servicios Sociales"}, {"ca": 1760037, "da": "Neuropsicolog\u00eda"}, {"ca": 1760038, "da": "Orientaci\u00f3n Psicoeducativa"}, {"ca": 1760040, "da": "Psicofarmacolog\u00eda"}, {"ca": 1760041, "da": "Psicolog\u00eda Social de la Salud"}, {"ca": 1760042, "da": "Psicolog\u00eda de la Comunicaci\u00f3n y la Cultura"}, {"ca": 1760043, "da": "Psicolog\u00eda de la Instrucci\u00f3n"}, {"ca": 1760044, "da": "Psicolog\u00eda de los Recursos Humanos"}, {"ca": 1760045, "da": "Psicolog\u00eda del Trabajo"}, {"ca": 1760046, "da": "Psicopatolog\u00eda y Evaluaci\u00f3n Infanto-Juvenil"}, {"ca": 1760047, "da": "Terapia Familiar, de Parejas y de Grupo"}, {"ca": 1760049, "da": "Metodolog\u00eda Cualitativa"}], "M.U.en Migraciones Internacionales, Salud y Bienestar: Mod. y Est. de Inter": [{"ca": 51330001, "da": "Bienestar y Servicios Sociales Dirigidos a Poblaci\u00f3n Inmigrante"}, {"ca": 51330002, "da": "Desaf\u00edos de los Sistemas Socio-sanitarios en Sociedades Diversas"}, {"ca": 51330004, "da": "Dise\u00f1o y Adaptaci\u00f3n de las Pr\u00e1cticas Socio-sanitarias a la Diversidad"}, {"ca": 51330007, "da": "M\u00e9todos Sensibles a la Cultura y los Contextos en Investigaci\u00f3n Socio-sanitaria"}, {"ca": 51330008, "da": "Migraciones y Diversidad en la Europa Global: el Papel de la Salud y el Bienestar Social"}, {"ca": 51330009, "da": "Modelos para Explicar y Optimizar los Servicios de Salud y Bienestar Social en Sociedades Multicultu"}, {"ca": 51330014, "da": "Migraciones Forzadas y Cuidados de Salud y Bienestar"}, {"ca": 51330015, "da": "Migraciones, Diversidad y Salud Mental"}, {"ca": 51330017, "da": "Promoci\u00f3n de la Salud y el Bienestar en Poblaciones Migrantes"}, {"ca": 51330018, "da": "Recursos para la Investigaci\u00f3n Socio-sanitaria con Poblaciones Migrantes"}], "M\u00e1ster Univ. en Psicolog\u00eda de la Educaci\u00f3n. Avances en Intervenci\u00f3n": [{"ca": 51040003, "da": "Adaptaciones de Acceso y Tecnol\u00f3gicas para Personas con Necesidades Educativas Especiales"}, {"ca": 51040004, "da": "Asesoramiento y Orientaci\u00f3n en la Intervenci\u00f3n Psicoeducativa"}, {"ca": 51040005, "da": "Cerebro, Desarrollo y Necesidades Educativas Especiales"}, {"ca": 51040006, "da": "Discapacidad Intelectual y Procesos de Pensamiento"}, {"ca": 51040008, "da": "Estrategias Cooperativas de Intervenci\u00f3n en el Aula"}, {"ca": 51040009, "da": "G\u00e9nero y Educaci\u00f3n Emocional"}, {"ca": 51040011, "da": "\u00c1mbitos de Actividad Profesional en Psicolog\u00eda de la Educaci\u00f3n"}, {"ca": 51040012, "da": "Necesidades Educativas Especiales en la Lectura y la Escritura"}, {"ca": 51040013, "da": "Prevenci\u00f3n del Fracaso Escolar en Minor\u00edas e Inmigrantes"}, {"ca": 51040014, "da": "Autismo e Intervenci\u00f3n Basada en Evidencia"}, {"ca": 51040015, "da": "Escuela y Medios de Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 51040016, "da": "Escuelas, Familias y Comunidad"}, {"ca": 51040017, "da": "Sordera y Diversidad Ling\u00fc\u00edstica"}, {"ca": 51040019, "da": "Violencia Escolar y Bullying:an\u00e1lisis y Propuestas de Intervenci\u00f3n"}, {"ca": 51040023, "da": "Herramientas Metodol\u00f3gicas y de An\u00e1lisis para la Investigaci\u00f3n"}, {"ca": 51040024, "da": "Intervenci\u00f3n Psicoeducativa, Realidad Virtual y Redes Sociales"}], "M\u00e1ster Univ. en Psicolog\u00eda de la Intervenci\u00f3n Social y Comunitaria": [{"ca": 51050002, "da": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Comunitaria"}, {"ca": 51050003, "da": "Fundamentos Conceptuales de la Intervenci\u00f3n Social y Comunitaria"}, {"ca": 51050006, "da": "Intervenci\u00f3n en Violencia, Maltrato y Abuso Sexual"}, {"ca": 51050007, "da": "Intervenci\u00f3n Familiar en Protecci\u00f3n de Menores"}, {"ca": 51050008, "da": "Introducci\u00f3n a la Intervenci\u00f3n Social y Comunitaria"}, {"ca": 51050012, "da": "Estrategias de Comunicaci\u00f3n y Marketing Social"}, {"ca": 51050014, "da": "Diversidad Cultural. Relaciones Intergrupales, Inmigrantes, Refugiados y Minor\u00edas."}, {"ca": 51050015, "da": "Estrategias de Mediaci\u00f3n y Preservaci\u00f3n"}, {"ca": 51050016, "da": "Estrategias de Prevenci\u00f3n y Promoci\u00f3n Comunitaria"}, {"ca": 51050017, "da": "Intervenci\u00f3n en Familias en Situaci\u00f3n de Riesgo"}, {"ca": 51050018, "da": "Metodolog\u00eda de la Intervenci\u00f3n"}, {"ca": 51050022, "da": "Diversidad de G\u00e9nero, Identidad Social y Diversidad Familiar"}, {"ca": 51050023, "da": "Intervenci\u00f3n en Contextos Forense y Judicial"}, {"ca": 51050025, "da": "Prevenci\u00f3n de Drogodependencias y Nuevas Adicciones"}, {"ca": 51050029, "da": "Intervenci\u00f3n Psicosocial en Salud"}], "M\u00e1ster Universitario en Estudios Avanzados en Cerebro y Conducta": [{"ca": 50730001, "da": "An\u00e1lisis Exploratorio de Datos"}, {"ca": 50730002, "da": "Avances de la Investigaci\u00f3n en Comportamiento Motor"}, {"ca": 50730003, "da": "Avances en An\u00e1lisis de la Conducta"}, {"ca": 50730004, "da": "Avances en Neurociencia Sist\u00e9mica Humana"}, {"ca": 50730005, "da": "Cerebro y Conducta: Seminario Avanzado"}, {"ca": 50730006, "da": "Cognici\u00f3n en Contexto"}, {"ca": 50730008, "da": "Desarrollo Neurocognitivo"}, {"ca": 50730009, "da": "Dise\u00f1o y Medici\u00f3n en Programas de Intervenci\u00f3n Neuropsicologica"}, {"ca": 50730010, "da": "Emociones, Cerebro y Adaptaci\u00f3n"}, {"ca": 50730011, "da": "Historia de la Neurociencia"}, {"ca": 50730012, "da": "M\u00e9todos Cuantitativos y Deterioro Cognitivo"}, {"ca": 50730013, "da": "Modelos Animales para el Estudio de Trastornos Psicol\u00f3gicos"}, {"ca": 50730014, "da": "Neurociencia Cognitiva"}, {"ca": 50730015, "da": "Neuropsicolog\u00eda Cl\u00ednica"}, {"ca": 50730016, "da": "Psicobiolog\u00eda del Aprendizaje y la Memoria"}, {"ca": 50730017, "da": "Rehabilitaci\u00f3n Neuropsicologica"}, {"ca": 50730018, "da": "Neurobiolog\u00eda de los Trastornos del Desarrollo"}, {"ca": 50730022, "da": "Curso para la Formaci\u00f3n de Personal de CC.Comportamiento y Neurociencia en Protecci\u00f3n y Exp.Animal"}], "M\u00e1ster Universitario en Intervenci\u00f3n y Mediaci\u00f3n Familiar (2019)": [{"ca": 51890001, "da": "Adopci\u00f3n y Acogimiento Familiar: Investigaci\u00f3n e Intervenci\u00f3n"}, {"ca": 51890002, "da": "Adversidad y Maltrato Infantil en la Familia"}, {"ca": 51890003, "da": "An\u00e1lisis de Datos de Investigaci\u00f3n en Contextos Familiares"}, {"ca": 51890004, "da": "Aspectos Jur\u00eddico-sociales de la Intervenci\u00f3n y la Mediaci\u00f3n Familiar"}, {"ca": 51890005, "da": "Aspectos Jur\u00eddicos y Econ\u00f3micos de los Conflictos Familiares"}, {"ca": 51890006, "da": "Conflictos Familiares: Mediaci\u00f3n y Terapia"}, {"ca": 51890007, "da": "Dimensiones para el An\u00e1lisis de la Calidad del Contexto Familiar"}, {"ca": 51890008, "da": "Familia y Adolescencia"}, {"ca": 51890010, "da": "Familia y Violencia contra la Mujer"}, {"ca": 51890011, "da": "Familias no Convencionales como Contexto de Intervenci\u00f3n"}, {"ca": 51890012, "da": "Instrumentos y T\u00e9cnicas de Trabajo en IMF"}, {"ca": 51890013, "da": "La Pr\u00e1ctica de la Mediaci\u00f3n Familiar: M\u00e9todos, Etapas, Estrategias"}, {"ca": 51890014, "da": "Mediaci\u00f3n Familiar: Concepto, Evoluci\u00f3n, Modelos"}, {"ca": 51890017, "da": "Programas de Formaci\u00f3n y Apoyo para Madres y Padres"}, {"ca": 51890018, "da": "Programas de Prevenci\u00f3n y Preservaci\u00f3n Familiar"}], "M\u00e1ster Universitario en Psicolog\u00eda General Sanitaria": [{"ca": 51410001, "da": "Evaluaci\u00f3n y Diagn\u00f3stico en Psicolog\u00eda de la Salud (adultos)"}, {"ca": 51410002, "da": "Evaluaci\u00f3n y Diagn\u00f3stico en Psicolog\u00eda de la Salud (infanto-juvenil)"}, {"ca": 51410003, "da": "Habilidades y Recursos Personales del Profesional de la Psicolog\u00eda General Sanitaria"}, {"ca": 51410004, "da": "Intervenci\u00f3n Cognitivo-conductual en Cuadros Psicopatol\u00f3gicos"}, {"ca": 51410005, "da": "Intervenci\u00f3n en Psicolog\u00eda Pedi\u00e1trica"}, {"ca": 51410006, "da": "Intervenci\u00f3n Psicol\u00f3gica en Ni\u00f1os y Adolescentes"}, {"ca": 51410007, "da": "Intervenci\u00f3n Psicol\u00f3gica: Actualizaci\u00f3n en Modelos Din\u00e1micos, Constructivistas y Estudio de Procesos"}, {"ca": 51410008, "da": "Los Fundamentos Cient\u00edficos y Profesionales de la Psicolog\u00eda Sanitaria"}, {"ca": 51410009, "da": "Estrategias de Intervenci\u00f3n Cognitivo-conductual en Alteraciones Emocionales y el Estr\u00e9s"}, {"ca": 51410010, "da": "Fundamentos B\u00e1sicos del Da\u00f1o Neuropsicol\u00f3gico y Psicofarmacolog\u00eda Aplicada"}, {"ca": 51410011, "da": "Intervenci\u00f3n en Psicolog\u00eda Jur\u00eddica y Forense"}, {"ca": 51410012, "da": "Intervenci\u00f3n Psicol\u00f3gica en Adicciones"}, {"ca": 51410014, "da": "Intervenci\u00f3n Psicol\u00f3gica en Discapacidad"}, {"ca": 51410015, "da": "Intervenci\u00f3n Psicol\u00f3gica en Medicina"}, {"ca": 51410016, "da": "Intervenci\u00f3n y Prevenci\u00f3n en los Problemas de Comportamiento en la Infancia y la Adolescencia"}, {"ca": 51410018, "da": "Salud en Alteraciones Mentales: Propuestas para la Intervenci\u00f3n Psicol\u00f3gica"}, {"ca": 51410019, "da": "Tratamiento Familiar en Situaciones de Riesgo y Desprotecci\u00f3n"}], "M\u00e1ster Universitario en Psicolog\u00eda de las Organizaciones y del Trabajo": [{"ca": 50410001, "da": "An\u00e1lisis Multivariante en POT"}, {"ca": 50410002, "da": "Curso Introductorio de Orientaci\u00f3n a la POT. Herramientas y Habilidades Comunicativas"}, {"ca": 50410003, "da": "Estudios Avanzados en Psicolog\u00eda de las Organizaciones. Comportamiento Organizacional"}, {"ca": 50410004, "da": "Estudios Avanzados en Psicolog\u00eda del Trabajo. Salud y Calidad de Vida Laboral"}, {"ca": 50410005, "da": "Estudios Avanzados en Recursos Humanos. Evaluaci\u00f3n y Desarrollo Organizacional"}, {"ca": 50410006, "da": "Habilidades Directivas"}, {"ca": 50410007, "da": "Intervenci\u00f3n en Psicolog\u00eda del Trabajo"}, {"ca": 50410008, "da": "Intervenci\u00f3n en Psicolog\u00eda Organizacional. Cambio Organizacional"}, {"ca": 50410009, "da": "Intervenci\u00f3n en Recursos Humanos. Desarrollo de Recursos Humanos"}, {"ca": 50410010, "da": "Metodolog\u00eda de la Intervenci\u00f3n y la Evaluaci\u00f3n Social"}, {"ca": 50410011, "da": "Negociaci\u00f3n y Mediaci\u00f3n Laboral"}, {"ca": 50410013, "da": "Toma de Decisiones. Bases Psicol\u00f3gicas del Comportamiento Econ\u00f3mico"}]}, "Facultad de Qu\u00edmica": {"Doble Grado en Qu\u00edmica y en Ingenier\u00eda de Materiales": [{"ca": 2320001, "da": "Biolog\u00eda"}, {"ca": 2320002, "da": "Cristalograf\u00eda"}, {"ca": 2320003, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 2320004, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 2320008, "da": "Operaciones B\u00e1sicas de Laboratorio"}, {"ca": 2320009, "da": "Qu\u00edmica General"}, {"ca": 2320010, "da": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica I"}, {"ca": 2320011, "da": "Qu\u00edmica Inorg\u00e1nica I"}, {"ca": 2320013, "da": "Qu\u00edmica F\u00edsica I"}, {"ca": 2320015, "da": "Bioqu\u00edmica"}, {"ca": 2320016, "da": "Qu\u00edmica Biol\u00f3gica"}, {"ca": 2320017, "da": "Qu\u00edmica F\u00edsica II"}, {"ca": 2320018, "da": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica II"}, {"ca": 2320019, "da": "Qu\u00edmica F\u00edsica III"}, {"ca": 2320020, "da": "Qu\u00edmica Inorg\u00e1nica II"}, {"ca": 2320023, "da": "Qu\u00edmica Org\u00e1nica II"}, {"ca": 2320033, "da": "Ingenier\u00eda Qu\u00edmica"}, {"ca": 2320035, "da": "Qu\u00edmica Org\u00e1nica III"}, {"ca": 2320040, "da": "Redacci\u00f3n y Ejecuci\u00f3n de Proyectos"}, {"ca": 2320055, "da": "Control de Calidad en el Laboratorio"}, {"ca": 2320056, "da": "Determinaci\u00f3n de Estructuras de Compuestos Org\u00e1nicos"}, {"ca": 2320057, "da": "Qu\u00edmica y Bioqu\u00edmica de Alimentos"}, {"ca": 2320058, "da": "Tecnolog\u00eda de Alimentos"}, {"ca": 2320059, "da": "Ampliaci\u00f3n de Qu\u00edmica F\u00edsica"}, {"ca": 2320060, "da": "An\u00e1lisis de Alimentos"}, {"ca": 2320061, "da": "Qu\u00edmica Inorg\u00e1nica Biol\u00f3gica"}], "Grado en Qu\u00edmica": [{"ca": 1770001, "da": "Biolog\u00eda"}, {"ca": 1770002, "da": "Cristalograf\u00eda"}, {"ca": 1770003, "da": "Estad\u00edstica Aplicada y C\u00e1lculo Num\u00e9rico"}, {"ca": 1770004, "da": "F\u00edsica I"}, {"ca": 1770005, "da": "F\u00edsica II"}, {"ca": 1770006, "da": "Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 1770007, "da": "Operaciones B\u00e1sicas de Laboratorio"}, {"ca": 1770008, "da": "Qu\u00edmica General"}, {"ca": 1770010, "da": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica I"}, {"ca": 1770011, "da": "Qu\u00edmica F\u00edsica I"}, {"ca": 1770012, "da": "Qu\u00edmica F\u00edsica II"}, {"ca": 1770013, "da": "Qu\u00edmica Inorg\u00e1nica I"}, {"ca": 1770014, "da": "Qu\u00edmica Org\u00e1nica I"}, {"ca": 1770015, "da": "Ingenier\u00eda Qu\u00edmica"}, {"ca": 1770016, "da": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica II"}, {"ca": 1770017, "da": "Qu\u00edmica F\u00edsica III"}, {"ca": 1770018, "da": "Qu\u00edmica Inorg\u00e1nica II"}, {"ca": 1770019, "da": "Qu\u00edmica Org\u00e1nica II"}, {"ca": 1770020, "da": "Qu\u00edmica Org\u00e1nica III"}, {"ca": 1770021, "da": "Ampliaci\u00f3n de Qu\u00edmica F\u00edsica"}, {"ca": 1770022, "da": "An\u00e1lisis de Alimentos"}, {"ca": 1770023, "da": "Cat\u00e1lisis para la Industria y el Medioambiente"}, {"ca": 1770024, "da": "Ciencia de Materiales"}, {"ca": 1770025, "da": "Compuestos Org\u00e1nicos de Inter\u00e9s Biol\u00f3gico y Tecnol\u00f3gico"}, {"ca": 1770026, "da": "Control de Calidad en el Laboratorio"}, {"ca": 1770027, "da": "Determinaci\u00f3n de Estructuras de Compuestos Org\u00e1nicos"}, {"ca": 1770028, "da": "Geoqu\u00edmica Ambiental"}, {"ca": 1770030, "da": "Qu\u00edmica Computacional: T\u00e9cnicas de Modelizaci\u00f3n y Aplicaciones"}, {"ca": 1770031, "da": "Qu\u00edmica Industrial y Medioambiental"}, {"ca": 1770032, "da": "Qu\u00edmica Inorg\u00e1nica Biol\u00f3gica"}, {"ca": 1770033, "da": "Qu\u00edmica y Bioqu\u00edmica de Alimentos"}, {"ca": 1770034, "da": "Redacci\u00f3n y Ejecuci\u00f3n de Proyectos"}, {"ca": 1770035, "da": "Tecnolog\u00eda de alimentos"}, {"ca": 1770037, "da": "Bioqu\u00edmica"}, {"ca": 1770038, "da": "Qu\u00edmica Biol\u00f3gica"}], "M\u00e1ster Universitario en Estudios Avanzados en Qu\u00edmica": [{"ca": 50750001, "da": "Biotecnolog\u00eda de Alimentos"}, {"ca": 50750002, "da": "Biotecnolog\u00eda de Enzimas"}, {"ca": 50750003, "da": "Cat\u00e1lisis Homog\u00e9nea y Heterog\u00e9nea"}, {"ca": 50750004, "da": "Cin\u00e9tica Qu\u00edmica de Procesos de Transferencia de Carga"}, {"ca": 50750005, "da": "Control de Calidad"}, {"ca": 50750006, "da": "Documentaci\u00f3n en Qu\u00edmica"}, {"ca": 50750007, "da": "Electroqu\u00edmica Aplicada"}, {"ca": 50750008, "da": "Estructura y S\u00edntesis de Mol\u00e9culas Bioactivas"}, {"ca": 50750009, "da": "Estructura, Enlace y Reactividad de los Compuestos Organomet\u00e1licos"}, {"ca": 50750010, "da": "Fisicoqu\u00edmica de Suelos y sus Aplicaciones al Medio Ambiente"}, {"ca": 50750011, "da": "Mecanismos de Reacciones Org\u00e1nicas"}, {"ca": 50750012, "da": "Modelizaci\u00f3n Molecular"}, {"ca": 50750013, "da": "Qu\u00edmica Anal\u00edtica del Medio Ambiente"}, {"ca": 50750014, "da": "Qu\u00edmica de Pol\u00edmeros. Biomateriales"}, {"ca": 50750015, "da": "Qu\u00edmica Industrial"}, {"ca": 50750016, "da": "Qu\u00edmica Terap\u00e9utica"}, {"ca": 50750017, "da": "Seminario - Laboratorio de Difracci\u00f3n de Rayos X"}, {"ca": 50750018, "da": "Seminario - Laboratorio de Espectroscop\u00eda Avanzada"}, {"ca": 50750019, "da": "Tecnolog\u00eda del Medio Ambiente"}]}, "Facultad de Turismo y Finanzas": {"Doble Grado en Derecho y en Finanzas y Contabilidad": [{"ca": 2290005, "da": "Fundamentos de Contabilidad"}, {"ca": 2290006, "da": "Fundamentos de Econom\u00eda de la Empresa"}, {"ca": 2290007, "da": "Historia Econ\u00f3mica"}, {"ca": 2290009, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda"}, {"ca": 2290010, "da": "Introducci\u00f3n a las Finanzas"}, {"ca": 2290012, "da": "Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 2290013, "da": "Microeconom\u00eda"}, {"ca": 2290016, "da": "Contabilidad Financiera I"}, {"ca": 2290020, "da": "Fundamentos de Direcci\u00f3n de Operaciones"}, {"ca": 2290022, "da": "Macroeconom\u00eda"}, {"ca": 2290023, "da": "Contabilidad de Costes"}, {"ca": 2290024, "da": "Contabilidad Financiera II"}, {"ca": 2290028, "da": "Estad\u00edstica I"}, {"ca": 2290032, "da": "Consolidaci\u00f3n de Estados Contables"}, {"ca": 2290035, "da": "Direcci\u00f3n y Organizaci\u00f3n"}, {"ca": 2290036, "da": "Estad\u00edstica II"}, {"ca": 2290037, "da": "Planificaci\u00f3n Financiera de la Empresa"}, {"ca": 2290038, "da": "Contabilidad para la Gesti\u00f3n"}, {"ca": 2290041, "da": "Marketing"}, {"ca": 2290042, "da": "Matem\u00e1ticas Financieras"}, {"ca": 2290047, "da": "Mercados Financieros Derivados"}, {"ca": 2290048, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n para las Finanzas y la Contabilidad"}, {"ca": 2290049, "da": "Sistemas y Mercados Financieros"}, {"ca": 2290050, "da": "An\u00e1lisis de los Estados Financieros I"}, {"ca": 2290051, "da": "Finanzas de la Empresa a Corto Plazo"}, {"ca": 2290052, "da": "Introducci\u00f3n a la Auditor\u00eda"}, {"ca": 2290054, "da": "Valoraci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2290059, "da": "An\u00e1lisis de los Estados Financieros II"}, {"ca": 2290060, "da": "Creaci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2290063, "da": "Responsabilidad Social y \u00e9tica Empresarial"}], "Doble Grado en Finanzas y Contabilidad y Relac. Laborales y Recurs. Humanos": [{"ca": 2200003, "da": "Fundamentos de Contabilidad"}, {"ca": 2200004, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda"}, {"ca": 2200005, "da": "Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 2200008, "da": "Historia Econ\u00f3mica"}, {"ca": 2200009, "da": "Introducci\u00f3n a las Finanzas"}, {"ca": 2200010, "da": "Microeconom\u00eda"}, {"ca": 2200015, "da": "Contabilidad Financiera I"}, {"ca": 2200018, "da": "Macroeconom\u00eda"}, {"ca": 2200019, "da": "Contabilidad de Costes"}, {"ca": 2200020, "da": "Contabilidad Financiera II"}, {"ca": 2200021, "da": "Derecho Mercantil"}, {"ca": 2200022, "da": "Estad\u00edstica I"}, {"ca": 2200025, "da": "Estad\u00edstica II"}, {"ca": 2200026, "da": "Fundamentos de Direcci\u00f3n de Operaciones"}, {"ca": 2200027, "da": "Sistemas y Mercados Financieros"}, {"ca": 2200029, "da": "Contabilidad para la Gesti\u00f3n"}, {"ca": 2200032, "da": "Marketing"}, {"ca": 2200033, "da": "Matem\u00e1ticas Financieras"}, {"ca": 2200037, "da": "Direcci\u00f3n y Organizaci\u00f3n"}, {"ca": 2200039, "da": "Mercados Financieros Derivados"}, {"ca": 2200040, "da": "Planificaci\u00f3n Financiera de la Empresa"}, {"ca": 2200041, "da": "An\u00e1lisis de los Estados Financieros I"}, {"ca": 2200043, "da": "Finanzas de la Empresa a Corto Plazo"}, {"ca": 2200046, "da": "Valoraci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2200047, "da": "An\u00e1lisis de los Estados Financieros II"}, {"ca": 2200048, "da": "Consolidaci\u00f3n de Estados Contables"}, {"ca": 2200049, "da": "Creaci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 2200053, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n para las Finanzas y la Contabilidad"}, {"ca": 2200056, "da": "Introducci\u00f3n a la Auditor\u00eda"}, {"ca": 2200057, "da": "Responsabilidad Social y \u00c9tica Empresarial"}], "Grado en Finanzas y Contabilidad": [{"ca": 1610001, "da": "Contabilidad de Costes"}, {"ca": 1610002, "da": "Derecho Mercantil"}, {"ca": 1610003, "da": "Fundamentos de Contabilidad"}, {"ca": 1610004, "da": "Fundamentos de Direcci\u00f3n de Operaciones"}, {"ca": 1610005, "da": "Fundamentos de Econom\u00eda de la Empresa"}, {"ca": 1610006, "da": "Historia Econ\u00f3mica"}, {"ca": 1610007, "da": "Introducci\u00f3n a la Econom\u00eda"}, {"ca": 1610008, "da": "Introducci\u00f3n a las Finanzas"}, {"ca": 1610009, "da": "Matem\u00e1ticas"}, {"ca": 1610010, "da": "Microeconom\u00eda"}, {"ca": 1610011, "da": "Contabilidad Financiera I"}, {"ca": 1610012, "da": "Contabilidad Financiera II"}, {"ca": 1610013, "da": "Contabilidad para la Gesti\u00f3n"}, {"ca": 1610014, "da": "Direcci\u00f3n y Organizaci\u00f3n"}, {"ca": 1610015, "da": "Estad\u00edstica I"}, {"ca": 1610016, "da": "Macroeconom\u00eda"}, {"ca": 1610017, "da": "Marketing"}, {"ca": 1610018, "da": "Matem\u00e1ticas Financieras"}, {"ca": 1610019, "da": "R\u00e9gimen Fiscal de la Empresa"}, {"ca": 1610020, "da": "Sistemas y Mercados Financieros"}, {"ca": 1610021, "da": "An\u00e1lisis de Estados Financieros I"}, {"ca": 1610022, "da": "Consolidaci\u00f3n de Estados Contables"}, {"ca": 1610023, "da": "Estad\u00edstica II"}, {"ca": 1610024, "da": "Finanzas de la Empresa a Corto Plazo"}, {"ca": 1610025, "da": "Introducci\u00f3n a la Auditor\u00eda"}, {"ca": 1610026, "da": "Mercados Financieros Derivados"}, {"ca": 1610027, "da": "Planificaci\u00f3n Financiera de la Empresa"}, {"ca": 1610028, "da": "Responsabilidad Social y \u00c9tica Empresarial"}, {"ca": 1610029, "da": "Sistemas de Informaci\u00f3n para las Finanzas y la Contabilidad"}, {"ca": 1610030, "da": "Valoraci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 1610031, "da": "An\u00e1lisis de Estados Financieros II"}, {"ca": 1610032, "da": "Auditor\u00eda Financiera"}, {"ca": 1610033, "da": "Contabilidad Fiscal"}, {"ca": 1610034, "da": "Control de Gesti\u00f3n"}, {"ca": 1610035, "da": "Creaci\u00f3n de Empresas"}, {"ca": 1610036, "da": "Derecho del Mercado Financiero"}, {"ca": 1610037, "da": "Elementos Actuariales y Probabil\u00edsticos en la Valoraci\u00f3n del Riesgo"}, {"ca": 1610038, "da": "Finanzas Internacionales"}, {"ca": 1610039, "da": "Fiscalidad de los Productos Financieros"}, {"ca": 1610040, "da": "Gesti\u00f3n Bancaria"}, {"ca": 1610041, "da": "Gesti\u00f3n de Costes Laborales"}, {"ca": 1610042, "da": "Gesti\u00f3n de Recursos Humanos y Habilidades Directivas"}, {"ca": 1610043, "da": "Ingl\u00e9s para las Finanzas y la Contabilidad"}, {"ca": 1610044, "da": "Marketing Financiero"}, {"ca": 1610046, "da": "PYMES y Gesti\u00f3n de la Calidad"}, {"ca": 1610047, "da": "Simulaci\u00f3n Empresarial"}, {"ca": 1610048, "da": "T\u00e9cnicas y M\u00e9todos de Racionalizaci\u00f3n Administrativa (TMRA)"}], "Grado en Turismo": [{"ca": 1790001, "da": "Econom\u00eda I"}, {"ca": 1790002, "da": "Econom\u00eda II"}, {"ca": 1790003, "da": "El Turismo en el Mundo Actual"}, {"ca": 1790004, "da": "Empresas y Organizaciones Tur\u00edsticas"}, {"ca": 1790005, "da": "Fundamentos de Contabilidad"}, {"ca": 1790006, "da": "Introducci\u00f3n a las Finanzas"}, {"ca": 1790007, "da": "Marketing Tur\u00edstico"}, {"ca": 1790008, "da": "Patrimonio Cultural Etnol\u00f3gico"}, {"ca": 1790009, "da": "Patrimonio Cultural Hist\u00f3rico y Art\u00edstico"}, {"ca": 1790010, "da": "Tipolog\u00edas de Espacios Tur\u00edsticos"}, {"ca": 1790011, "da": "Alem\u00e1n Tur\u00edstico I"}, {"ca": 1790012, "da": "Contabilidad para la Gesti\u00f3n en el Sector Tur\u00edstico"}, {"ca": 1790013, "da": "Derecho Privado del Empresario Tur\u00edstico"}, {"ca": 1790014, "da": "Direcci\u00f3n de Operaciones en Organizaciones Tur\u00edsticas I"}, {"ca": 1790015, "da": "Direcci\u00f3n y Organizaci\u00f3n de Empresas Tur\u00edsticas"}, {"ca": 1790016, "da": "Estad\u00edstica"}, {"ca": 1790017, "da": "Estructura de Mercados"}, {"ca": 1790018, "da": "Franc\u00e9s Tur\u00edstico I"}, {"ca": 1790019, "da": "Ingl\u00e9s I para Turismo"}, {"ca": 1790020, "da": "Introducci\u00f3n al Derecho del Turismo"}, {"ca": 1790021, "da": "Territorio, Turismo y Desarrollo Sostenible"}, {"ca": 1790022, "da": "Alem\u00e1n Tur\u00edstico II"}, {"ca": 1790023, "da": "An\u00e1lisis Geogr\u00e1fico del Turismo en Andaluc\u00eda"}, {"ca": 1790024, "da": "Derecho Administrativo del Sector Tur\u00edstico"}, {"ca": 1790025, "da": "Direcci\u00f3n de Operaciones en Organizaciones Tur\u00edsticas II"}, {"ca": 1790026, "da": "Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica de Organizaciones Tur\u00edsticas"}, {"ca": 1790027, "da": "Franc\u00e9s Tur\u00edstico II"}, {"ca": 1790028, "da": "Gesti\u00f3n de los Recursos Humanos en el Sector Tur\u00edstico"}, {"ca": 1790029, "da": "Ingl\u00e9s II para Turismo"}, {"ca": 1790030, "da": "Investigaci\u00f3n de Mercados Tur\u00edsticos"}, {"ca": 1790031, "da": "Pol\u00edticas P\u00fablicas en el Sector Tur\u00edstico"}, {"ca": 1790032, "da": "Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1790033, "da": "Ampliaci\u00f3n de Alem\u00e1n"}, {"ca": 1790034, "da": "Ampliaci\u00f3n de Franc\u00e9s"}, {"ca": 1790035, "da": "An\u00e1lisis Cuantitativo de las Operaciones Bancarias en las Empresas Tur\u00edsticas"}, {"ca": 1790036, "da": "Antropolog\u00eda del Turismo y Gesti\u00f3n del Patrimonio Cultural Etnol\u00f3gico"}, {"ca": 1790037, "da": "Arte y Turismo Cultural"}, {"ca": 1790038, "da": "Control de Costes y Control Presupuestario en el Sector Tur\u00edstico"}, {"ca": 1790039, "da": "Creaci\u00f3n de Empresas Tur\u00edsticas"}, {"ca": 1790040, "da": "Derecho del Trabajo y Relaciones Laborales en las Empresas Tur\u00edsticas"}, {"ca": 1790041, "da": "Finanzas a Corto Plazo"}, {"ca": 1790042, "da": "Gesti\u00f3n Integrada de la Calidad en el Turismo"}, {"ca": 1790043, "da": "Inform\u00e1tica Aplicada al Turismo"}, {"ca": 1790044, "da": "Ingl\u00e9s III para Turismo"}, {"ca": 1790046, "da": "Publicidad y Promoci\u00f3n Comercial del Turismo"}, {"ca": 1790047, "da": "R\u00e9gimen Fiscal de la Empresa Tur\u00edstica"}, {"ca": 1790048, "da": "Regiones Tur\u00edsticas Espa\u00f1olas"}, {"ca": 1790049, "da": "Sistema Tur\u00edstico de Sevilla"}, {"ca": 1790050, "da": "Sociolog\u00eda del Turismo"}], "M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n Financiera": [{"ca": 52010001, "da": "Acceso a los Mercados Financieros"}, {"ca": 52010002, "da": "Alternativas de Financiaci\u00f3n para el Emprendimiento y las PYMEs"}, {"ca": 52010003, "da": "An\u00e1lisis Financiero para la Toma de Decisiones"}, {"ca": 52010004, "da": "Contabilidad Avanzada"}, {"ca": 52010005, "da": "Contabilidad de Instrumentos Financieros"}, {"ca": 52010006, "da": "Contabilidad Fiscal"}, {"ca": 52010007, "da": "Contabilidad y Control Estrat\u00e9gico"}, {"ca": 52010008, "da": "Contabilidad y Reestructuraci\u00f3n Empresarial"}, {"ca": 52010009, "da": "Control y Reporting Interno"}, {"ca": 52010010, "da": "Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica de Negocios"}, {"ca": 52010011, "da": "Empresas y Servicios Fintech"}, {"ca": 52010012, "da": "Financiaci\u00f3n de Proyectos"}, {"ca": 52010013, "da": "Finanzas Internacionales"}, {"ca": 52010014, "da": "Fiscalidad"}, {"ca": 52010015, "da": "Gesti\u00f3n de Riesgos Financieros"}, {"ca": 52010016, "da": "Habilidades Directivas"}, {"ca": 52010017, "da": "Innovaci\u00f3n y Tendencias en Finanzas Corporativas"}, {"ca": 52010019, "da": "Pol\u00edticas Contables e Informes Externos"}, {"ca": 52010022, "da": "Valoraci\u00f3n de Empresas e Intangibles"}], "M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Planificaci\u00f3n del Turismo": [{"ca": 50630001, "da": "An\u00e1lisis Financiero en Organizaciones Tur\u00edsticas"}, {"ca": 50630002, "da": "Direcci\u00f3n Comercial de Organizaciones Tur\u00edsticas"}, {"ca": 50630003, "da": "Direcci\u00f3n de los Recursos Humanos en Organizaciones Tur\u00edsticas"}, {"ca": 50630004, "da": "Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica de Organizaciones Tur\u00edsticas"}, {"ca": 50630005, "da": "Direcci\u00f3n Financiera de Organizaciones Tur\u00edsticas"}, {"ca": 50630006, "da": "M\u00e9todos de Investigaci\u00f3n Aplicados al Turismo"}, {"ca": 50630007, "da": "Planificaci\u00f3n de Destinos Tur\u00edsticos. Conceptos y Contenidos"}, {"ca": 50630008, "da": "Alta Direcci\u00f3n de Empresas Tur\u00edsticas"}, {"ca": 50630010, "da": "Calidad Turistica: Accesibilidad y Sostenibilidad"}, {"ca": 50630011, "da": "Control de Gesti\u00f3n en Empresas Tur\u00edsticas"}, {"ca": 50630012, "da": "Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Operaciones en Empresas Tur\u00edsticas"}, {"ca": 50630013, "da": "Financiaci\u00f3n P\u00fablica de Iniciativas Tur\u00edsticas"}, {"ca": 50630014, "da": "Finanzas Avanzadas en Empresas Tur\u00edsticas"}, {"ca": 50630015, "da": "Gesti\u00f3n de la Excelencia y Turismo"}, {"ca": 50630016, "da": "Gesti\u00f3n de las Relaciones con el Cliente"}, {"ca": 50630017, "da": "Gesti\u00f3n Tur\u00edstica del Patrimonio Cultural"}, {"ca": 50630018, "da": "M\u00e9todos e Instrumentos de Planificaci\u00f3n y Gesti\u00f3n Tur\u00edsticas a Diferentes Escalas"}, {"ca": 50630019, "da": "Museolog\u00eda y Museograf\u00eda en Destinos Tur\u00edsticos"}, {"ca": 50630021, "da": "Normas de Calidad en los Destinos Tur\u00edsticos"}, {"ca": 50630026, "da": "Pol\u00edticas y Administraciones P\u00fablicas en el \u00e1mbito Tur\u00edstico"}, {"ca": 50630028, "da": "Promoci\u00f3n y Comercializaci\u00f3n de Destinos Tur\u00edsticos"}, {"ca": 50630029, "da": "R\u00e9gimen Fiscal de la Empresa Tur\u00edstica"}, {"ca": 50630030, "da": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico de los Recursos Tur\u00edsticos"}, {"ca": 50630031, "da": "R\u00e9gimen Mercantil de la Empresa Tur\u00edstica"}, {"ca": 50630036, "da": "Urbanismo, Ordenaci\u00f3n del Territorio y Turismo Sostenible"}, {"ca": 50630037, "da": "Innovaci\u00f3n e Inteligencia Natural"}, {"ca": 50630038, "da": "Investigaci\u00f3n Cuantitativa y An\u00e1lisis de Datos en Turismo"}, {"ca": 50630039, "da": "Machine-Learning en Turismo"}, {"ca": 50630040, "da": "Marketing Digital en Turismo"}, {"ca": 50630041, "da": "Normalizaci\u00f3n y Gesti\u00f3n Tur\u00edstica Inteligente"}, {"ca": 50630042, "da": "Principios y Dimensiones del Turismo Inteligente"}, {"ca": 50630043, "da": "Revenue Management Avanzado"}, {"ca": 50630044, "da": "Sostenibilidad"}, {"ca": 50630045, "da": "Transformaci\u00f3n Digital en Turismo"}]}, "Facultad Enfermer\u00eda, Fisioter. y Podolog": {"Doble Grado en Fisioterapia y Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte": [{"ca": 2450016, "da": "Afecciones M\u00e9dicas I"}, {"ca": 2450017, "da": "Afecciones M\u00e9dicas II"}, {"ca": 2450018, "da": "Afecciones Quir\u00fargicas"}, {"ca": 2450022, "da": "Cinesiterapia"}, {"ca": 2450025, "da": "Farmacolog\u00eda"}, {"ca": 2450027, "da": "Medicina del Desarrollo"}, {"ca": 2450028, "da": "Psicolog\u00eda Asistencial"}, {"ca": 2450031, "da": "Valoraci\u00f3n Anal\u00edtica y Funcional en Fisioterapia"}, {"ca": 2450044, "da": "Ergonom\u00eda Aplicada"}, {"ca": 2450050, "da": "Fisioterapia Abd\u00f3mino-Pelvi-Perineal"}, {"ca": 2450051, "da": "Fisioterapia de la Actividad F\u00edsica y el Deporte"}, {"ca": 2450052, "da": "Fisioterapia en Atenci\u00f3n Temprana"}, {"ca": 2450053, "da": "Fisioterapia en Discapacidades del Envejecimiento"}, {"ca": 2450054, "da": "Fisioterapia por Est\u00edmulos Reflejos"}, {"ca": 2450066, "da": "Ortopedia Cl\u00ednica"}, {"ca": 2450070, "da": "Reequilibraci\u00f3n Estructural Funcional"}, {"ca": 2450072, "da": "Electroterapia"}, {"ca": 2450073, "da": "Fisioterapia en Especialidades Cl\u00ednicas I"}, {"ca": 2450074, "da": "Fisioterapia en Especialidades Cl\u00ednicas II"}, {"ca": 2450075, "da": "Fisioterapia en Especialidades Cl\u00ednicas III"}, {"ca": 2450076, "da": "Fisioterapia en Especialidades Cl\u00ednicas IV"}, {"ca": 2450077, "da": "Fisioterapia en las Disfunciones del Sistema Muscoesquel\u00e9tico"}, {"ca": 2450078, "da": "Fisioterapia Manipulativa"}, {"ca": 2450079, "da": "Fisioterapia Neurol\u00f3gica y Psicomotriz"}, {"ca": 2450080, "da": "Fisioterapia Pedi\u00e1trica"}, {"ca": 2450081, "da": "Fisioterapia Respiratoria y Cardiovascular"}, {"ca": 2450082, "da": "Intervenci\u00f3n de Fisioterapia en la Comunidad y Gesti\u00f3n en Fisioterapia"}, {"ca": 2450083, "da": "Introducci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n en Fisioterapia"}, {"ca": 2450084, "da": "Masoterapia"}, {"ca": 2550001, "da": "Anatom\u00eda Humana Especial"}, {"ca": 2550002, "da": "Anatom\u00eda Humana General"}, {"ca": 2550003, "da": "Bioestad\u00edstica"}, {"ca": 2550004, "da": "Biomec\u00e1nica y F\u00edsica Aplicada"}, {"ca": 2550005, "da": "Bioqu\u00edmica y Biolog\u00eda Molecular"}, {"ca": 2550009, "da": "Fisiolog\u00eda"}, {"ca": 2550010, "da": "Fisioterapia General"}, {"ca": 2550011, "da": "Fundamentos de Fisioterapia"}], "Grado en Enfermer\u00eda": [{"ca": 1570001, "da": "Anatom\u00eda Humana"}, {"ca": 1570002, "da": "Bioqu\u00edmica y Biolog\u00eda Molecular"}, {"ca": 1570003, "da": "Enfermer\u00eda Psicosocial"}, {"ca": 1570004, "da": "Estad\u00edstica y Tecnolog\u00eda de la Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n"}, {"ca": 1570005, "da": "Farmacolog\u00eda Cl\u00ednica"}, {"ca": 1570006, "da": "Fisiolog\u00eda"}, {"ca": 1570007, "da": "Fisiopatolog\u00eda"}, {"ca": 1570008, "da": "G\u00e9nero y Salud"}, {"ca": 1570009, "da": "Historia, Teor\u00eda y M\u00e9todos de la Enfermer\u00eda I"}, {"ca": 1570010, "da": "Promoci\u00f3n de la Salud"}, {"ca": 1570011, "da": "Enfermer\u00eda Cl\u00ednica I"}, {"ca": 1570012, "da": "Enfermer\u00eda Cl\u00ednica II"}, {"ca": 1570013, "da": "Enfermer\u00eda de la Infancia y la Adolescencia"}, {"ca": 1570014, "da": "Enfermer\u00eda en la Salud Reproductiva"}, {"ca": 1570015, "da": "Enfermer\u00eda Familiar y Comunitaria"}, {"ca": 1570016, "da": "Historia, Teor\u00eda y M\u00e9todos de la Enfermer\u00eda II"}, {"ca": 1570018, "da": "Soporte Vital"}, {"ca": 1570019, "da": "Terap\u00e9utica Enfermera, Alimentaci\u00f3n y Cuidados"}, {"ca": 1570020, "da": "Cuidados Cr\u00edticos y Paliativos"}, {"ca": 1570021, "da": "Enfermer\u00eda Cl\u00ednica y Problemas Bio\u00e9ticos"}, {"ca": 1570022, "da": "Enfermer\u00eda de Salud Mental"}, {"ca": 1570023, "da": "Enfermer\u00eda del Adulto en el \u00c1mbito Comunitario"}, {"ca": 1570024, "da": "Enfermer\u00eda del Envejecimiento"}, {"ca": 1570025, "da": "\u00c9tica y Gesti\u00f3n de Enfermer\u00eda"}, {"ca": 1570028, "da": "Adolescencia y Riesgo"}, {"ca": 1570029, "da": "Atenci\u00f3n a M\u00faltiples V\u00edctimas y Ayuda Humanitaria"}, {"ca": 1570032, "da": "Principios de Fisioterapia Aplicados a la Enfermer\u00eda"}, {"ca": 1570035, "da": "Sociolog\u00eda de la Salud"}, {"ca": 1570036, "da": "Terapias Alternativas en Cuidados de Salud"}], "Grado en Fisioterapia": [{"ca": 1630001, "da": "Anatom\u00eda Humana Especial"}, {"ca": 1630002, "da": "Anatom\u00eda Humana General"}, {"ca": 1630003, "da": "Bioestad\u00edstica"}, {"ca": 1630004, "da": "Biomec\u00e1nica y F\u00edsica Aplicada"}, {"ca": 1630005, "da": "Bioqu\u00edmica y Biolog\u00eda Molecular"}, {"ca": 1630006, "da": "Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica"}, {"ca": 1630007, "da": "Ergonom\u00eda Aplicada"}, {"ca": 1630008, "da": "Fisiolog\u00eda"}, {"ca": 1630010, "da": "Fisioterapia General"}, {"ca": 1630011, "da": "Fundamentos de Fisioterapia"}, {"ca": 1630012, "da": "Preparaci\u00f3n F\u00edsica"}, {"ca": 1630013, "da": "Afecciones M\u00e9dicas I"}, {"ca": 1630014, "da": "Afecciones M\u00e9dicas II"}, {"ca": 1630015, "da": "Afecciones Quir\u00fargicas"}, {"ca": 1630016, "da": "Cinesiterapia"}, {"ca": 1630018, "da": "Electroterapia"}, {"ca": 1630019, "da": "Farmacolog\u00eda"}, {"ca": 1630020, "da": "Fisioterapia en Atenci\u00f3n Temprana"}, {"ca": 1630021, "da": "Fisioterapia por Est\u00edmulos Reflejos"}, {"ca": 1630022, "da": "Medicina del Desarrollo"}, {"ca": 1630023, "da": "Psicolog\u00eda Asistencial"}, {"ca": 1630024, "da": "Valoraci\u00f3n Anal\u00edtica y Funcional en Fisioterapia"}, {"ca": 1630025, "da": "Fisioterapia de la Actividad F\u00edsica y el Deporte"}, {"ca": 1630027, "da": "Fisioterapia en las Disfunciones del Sistema Musculoesquel\u00e9tico"}, {"ca": 1630028, "da": "Fisioterapia Respiratoria y Cardiovascular"}, {"ca": 1630029, "da": "Intervenci\u00f3n de Fisioterapia en la Comunidad y Gesti\u00f3n en Fisioterapia"}, {"ca": 1630030, "da": "Introducci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n en Fisioterapia"}, {"ca": 1630032, "da": "Masoterapia"}, {"ca": 1630034, "da": "Reequilibraci\u00f3n Estructural Funcional"}, {"ca": 1630035, "da": "Fisioterapia Abd\u00f3mino-Pelvi-Perineal"}, {"ca": 1630036, "da": "Fisioterapia en Discapacidades del Envejecimiento"}, {"ca": 1630038, "da": "Fisioterapia Manipulativa"}, {"ca": 1630039, "da": "Fisioterapia Neurol\u00f3gica y Psicomotriz"}, {"ca": 1630040, "da": "Fisioterapia Pedi\u00e1trica"}, {"ca": 1630041, "da": "Ortopedia Cl\u00ednica"}, {"ca": 1630048, "da": "Fisioterapia en Especialidades Cl\u00ednicas I"}, {"ca": 1630049, "da": "Fisioterapia en Especialidades Cl\u00ednicas II"}, {"ca": 1630050, "da": "Fisioterapia en Especialidades Cl\u00ednicas III"}, {"ca": 1630051, "da": "Fisioterapia en Especialidades Cl\u00ednicas IV"}], "Grado en Podolog\u00eda": [{"ca": 1750001, "da": "Anatom\u00eda Humana Espec\u00edfica"}, {"ca": 1750002, "da": "Anatom\u00eda Humana General"}, {"ca": 1750003, "da": "Bioestad\u00edstica"}, {"ca": 1750004, "da": "Bioqu\u00edmica y Biof\u00edsica"}, {"ca": 1750005, "da": "Fisiolog\u00eda Humana"}, {"ca": 1750006, "da": "Fundamentos de Podolog\u00eda"}, {"ca": 1750007, "da": "Histolog\u00eda Humana"}, {"ca": 1750008, "da": "Microbiolog\u00eda y Salud P\u00fablica"}, {"ca": 1750009, "da": "Podolog\u00eda General y Biomec\u00e1nica"}, {"ca": 1750010, "da": "Psicolog\u00eda"}, {"ca": 1750011, "da": "Atenci\u00f3n Podol\u00f3gica al Pie de Riesgo"}, {"ca": 1750012, "da": "Farmacolog\u00eda"}, {"ca": 1750013, "da": "Ortopodolog\u00eda I"}, {"ca": 1750014, "da": "Ortopodolog\u00eda II"}, {"ca": 1750015, "da": "Patolog\u00eda General"}, {"ca": 1750016, "da": "Patolog\u00eda Podol\u00f3gica"}, {"ca": 1750017, "da": "Podolog\u00eda F\u00edsica"}, {"ca": 1750018, "da": "Podolog\u00eda Preventiva y Comunitaria"}, {"ca": 1750019, "da": "Quiropodolog\u00eda I"}, {"ca": 1750020, "da": "Quiropodolog\u00eda II"}, {"ca": 1750021, "da": "Afecciones y Urgencias M\u00e9dicas en Podolog\u00eda"}, {"ca": 1750022, "da": "Cirug\u00eda Podol\u00f3gica I"}, {"ca": 1750023, "da": "Cirug\u00eda Podol\u00f3gica II"}, {"ca": 1750024, "da": "Dermatolog\u00eda y Anatom\u00eda Patol\u00f3gica"}, {"ca": 1750025, "da": "Ortopodolog\u00eda III"}, {"ca": 1750026, "da": "Podolog\u00eda Cl\u00ednica"}, {"ca": 1750027, "da": "Podolog\u00eda Deportiva"}, {"ca": 1750029, "da": "Radiodiagn\u00f3stico, Radioprotecci\u00f3n y Bases F\u00edsicas para el Diagn\u00f3stico F\u00edsico y Biol\u00f3gico"}, {"ca": 1750031, "da": "Bio\u00e9tica y Legislaci\u00f3n Podol\u00f3gica"}, {"ca": 1750032, "da": "Cirug\u00eda Ortop\u00e9dica del Miembro Inferior"}, {"ca": 1750034, "da": "Gesti\u00f3n y Administraci\u00f3n de la Atenci\u00f3n Podol\u00f3gica"}, {"ca": 1750036, "da": "Ortopodolog\u00eda Digital y Funcional"}, {"ca": 1750039, "da": "Terape\u00fatica Cl\u00ednica Farmacol\u00f3gica en Podolog\u00eda"}, {"ca": 1750040, "da": "Terapias Complementarias de Aplicaci\u00f3n en Podolog\u00eda"}], "M\u00e1ster Un.en Nuevas Tendencias Asistenciales y de Investigaci\u00f3n en CC.Salud": [{"ca": 52140001, "da": "Actividad F\u00edsica, Fisioterapia y Salud"}, {"ca": 52140002, "da": "Alteraciones M\u00fasculo-Esquel\u00e9ticas de los Procesos Reum\u00e1ticos y Autoinmunes"}, {"ca": 52140003, "da": "An\u00e1lisis de Datos e Interpretaci\u00f3n de Resultados en Fisioterapia"}, {"ca": 52140004, "da": "An\u00e1lisis de Datos e Interpretaci\u00f3n de Resultados en Podolog\u00eda"}, {"ca": 52140005, "da": "Androcentrismo, Sesgo de G\u00e9nero y Pr\u00e1cticas Avanzadas en Violencia de G\u00e9nero"}, {"ca": 52140006, "da": "Avances en el Abordaje Fisioterap\u00e9utico del Dolor Neurop\u00e1tico"}, {"ca": 52140007, "da": "Bases Epistemol\u00f3gicas y Metodol\u00f3gicas de la Ciencia Enfermera"}, {"ca": 52140008, "da": "Bases Neurofisiol\u00f3gicas del Dolor"}, {"ca": 52140009, "da": "Bases y Dise\u00f1os de Investigaci\u00f3n. Pr\u00e1ctica Basada en la Evidencia Cient\u00edfica"}, {"ca": 52140010, "da": "Bio\u00e9tica en Ciencias de la Salud"}, {"ca": 52140011, "da": "Cirug\u00eda M\u00ednimamente Invasiva en el Pie"}, {"ca": 52140012, "da": "Competencias Informacionales en Ciencias de la Salud"}, {"ca": 52140013, "da": "Comunicaci\u00f3n e Interrelaci\u00f3n Terap\u00e9utica en Ciencias de la Salud"}, {"ca": 52140014, "da": "Cuidados Avanzados en Situaciones Cr\u00f3nico-Complejas"}, {"ca": 52140015, "da": "Determinantes Sociales en Salud y G\u00e9nero"}, {"ca": 52140016, "da": "Diagn\u00f3stico mediante Ecograf\u00eda en Podolog\u00eda"}, {"ca": 52140017, "da": "Dise\u00f1o y Evaluaci\u00f3n de Programas, Procesos e Intervenciones en Salud"}, {"ca": 52140018, "da": "Ejercicio Terap\u00e9utico en S\u00edndromes Dolorosos"}, {"ca": 52140019, "da": "Estrategias de Promoci\u00f3n de la Salud en los Sistemas Sanitarios"}, {"ca": 52140020, "da": "Fisioterapia Manual en S\u00edndromes Dolorosos"}, {"ca": 52140021, "da": "Instrumentaci\u00f3n para el An\u00e1lisis Biomec\u00e1nico"}, {"ca": 52140022, "da": "Introducci\u00f3n a la Metodolog\u00eda de Investigaci\u00f3n Cuantitativa"}, {"ca": 52140023, "da": "Investigaci\u00f3n en Cirug\u00eda Podol\u00f3gica. Bases Anat\u00f3micas y Biomec\u00e1nicas"}, {"ca": 52140024, "da": "La Adolescencia y sus Retos"}, {"ca": 52140025, "da": "La Familia y Otros Grupos Sociales"}, {"ca": 52140026, "da": "Metodolog\u00eda de Investigaci\u00f3n Cualitativa en Ciencias de la Salud"}, {"ca": 52140027, "da": "Metodos de Investigaci\u00f3n Cualitativa"}, {"ca": 52140028, "da": "Modelo Biopsicosocial en el Abordaje del Dolor"}, {"ca": 52140029, "da": "Neuromodulaci\u00f3n en Procesos Dolorosos"}, {"ca": 52140030, "da": "Nuevas L\u00edneas de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n en Fisioterapia para el Dolor"}, {"ca": 52140031, "da": "Podolog\u00eda Forense"}, {"ca": 52140032, "da": "Podolog\u00eda Pedi\u00e1trica"}, {"ca": 52140033, "da": "Podoposturolog\u00eda"}, {"ca": 52140034, "da": "Revisiones Sistem\u00e1ticas y Validaci\u00f3n de Cuestionarios"}, {"ca": 52140035, "da": "Terapia Manual del Pie"}]}}